{"id":163,"date":"2017-09-25T15:28:50","date_gmt":"2017-09-25T13:28:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/acceuil\/?lang=fr"},"modified":"2021-09-03T10:55:19","modified_gmt":"2021-09-03T08:55:19","slug":"accueil","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","title":{"rendered":"Accueil &#8211; Home"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-block-column\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-white-color has-text-color\">A la crois\u00e9e entre le chemin de l&rsquo;IT et l\u2019OT, <strong>Cybelius<\/strong> est constitu\u00e9e d\u2019experts en informatique industrielle et cybers\u00e9curit\u00e9. Elle est la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 en France a assurer la s\u00e9curit\u00e9 de vos installations et infrastructures industrielles. De l\u2019\u00e9valuation, \u00e0 la mise en s\u00e9curit\u00e9 ainsi que la surveillance en temps r\u00e9el des syst\u00e8mes industriels, les solutions <strong>Cybelius<\/strong> couvrent tout le processus de la cybers\u00e9curit\u00e9. Les solutions <strong>Cybelius<\/strong> s\u2019appuient sur des produits, de l\u2019ing\u00e9nierie et des services d\u00e9velopp\u00e9s et adapt\u00e9s pour les syst\u00e8mes industriels.<\/p>\n\n\n\n<p style=\"font-size:19px\"><strong>Cybelius travaille avec les r\u00e9f\u00e9rentiels suivants :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1200px-ANSSI_Logo.svg_-1030x1030.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3485\" width=\"86\" height=\"86\"\/><figcaption>Guides Mesures Certifications <\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p> <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/iec-1030x1030.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3483\" width=\"94\" height=\"94\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/iec-1030x1030.png 1030w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/iec-300x300.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/iec-80x80.png 80w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/iec-768x768.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/iec.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 94px) 100vw, 94px\" \/><figcaption>ISA-62443-62351 <\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/isoo-1030x853.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3752\" width=\"105\" height=\"86\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/isoo-1030x853.png 1030w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/isoo-300x248.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/isoo-768x636.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/isoo.png 1097w\" sizes=\"(max-width: 105px) 100vw, 105px\" \/><figcaption>27001-27002-27005 <\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la crois\u00e9e entre le chemin de l&rsquo;IT et l\u2019OT, Cybelius est constitu\u00e9e d\u2019experts en informatique industrielle et cybers\u00e9curit\u00e9. Elle est la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 en France a assurer la s\u00e9curit\u00e9 de vos installations et infrastructures industrielles. De l\u2019\u00e9valuation, \u00e0 la mise en s\u00e9curit\u00e9 ainsi que la surveillance en temps r\u00e9el [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3659,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Accueil - Home &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Accueil - Home &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A la crois\u00e9e entre le chemin de l&rsquo;IT et l\u2019OT, Cybelius est constitu\u00e9e d\u2019experts en informatique industrielle et cybers\u00e9curit\u00e9. Elle est la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 en France a assurer la s\u00e9curit\u00e9 de vos installations et infrastructures industrielles. De l\u2019\u00e9valuation, \u00e0 la mise en s\u00e9curit\u00e9 ainsi que la surveillance en temps r\u00e9el [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-03T08:55:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/site.001-1030x592.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1030\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"592\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/site.001.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/site.001.jpeg\",\"width\":2000,\"height\":1150},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"Accueil - Home &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-25T13:28:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-03T08:55:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Accueil &#8211; Home\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Accueil - Home &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Accueil - Home &gt; CyBELIUS","og_description":"A la crois\u00e9e entre le chemin de l&rsquo;IT et l\u2019OT, Cybelius est constitu\u00e9e d\u2019experts en informatique industrielle et cybers\u00e9curit\u00e9. Elle est la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 en France a assurer la s\u00e9curit\u00e9 de vos installations et infrastructures industrielles. De l\u2019\u00e9valuation, \u00e0 la mise en s\u00e9curit\u00e9 ainsi que la surveillance en temps r\u00e9el [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-09-03T08:55:19+00:00","og_image":[{"width":1030,"height":592,"path":"2021\/03\/site.001-1030x592.jpeg","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/site.001-1030x592.jpeg","size":"large","id":3659,"alt":"","pixels":609760,"type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/site.001.jpeg","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/site.001.jpeg","width":2000,"height":1150},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"Accueil - Home &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#primaryimage"},"datePublished":"2017-09-25T13:28:50+00:00","dateModified":"2021-09-03T08:55:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Accueil &#8211; Home"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=163"}],"version-history":[{"count":65,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4417,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/163\/revisions\/4417"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/media\/3659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}