{"id":383,"date":"2017-10-20T16:22:20","date_gmt":"2017-10-20T14:22:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383"},"modified":"2017-10-20T16:22:20","modified_gmt":"2017-10-20T14:22:20","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 16 au 20 Octobre 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\">Cybelius vous propose chaque vendredi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">100 acteurs de l\u2019\u00e9nergie dans plus de 20 pays ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s sur le risque\u00a0cyber. L\u2019\u00e9tude d\u00e9montre qu\u2019un distributeur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sur deux pense \u00eatre attaqu\u00e9 dans les 5 prochaines ann\u00e9es. Et seulement 37\u00a0% de ces industriels ont inclus des moyens de r\u00e9silience au sein de leur mod\u00e8le technologique\u00a0!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\" align=\"justify\">Des attaques DDoS ont perturb\u00e9 les transports ferroviaires su\u00e9dois les 11 et 12 Octobre\u00a0dernier. Durant ces attaques, les trains ont \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9s ou retard\u00e9s. M\u00eame si cette attaque s\u2019est faite sur les syst\u00e8mes IT, nous constations une fois de plus que le secteur du transport est une cible de choix. C\u2019est d\u2019ailleurs la deuxi\u00e8me fois, depuis Juin 2017, que l\u2019Agence Su\u00e9doise des transports est la cible d\u2019une attaque informatique.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li align=\"justify\">Retour sur Wanacry, NotPetya et Industroyer avec Marcel Kisch, expert du domaine chez IBM. Ces 3 attaques ont affect\u00e9es des syst\u00e8mes OT perturbant fortement les processus industriels (h\u00f4pitaux, agences gouvernementales, r\u00e9seaux \u00e9lectriques). Que pouvons nous retenir de ces malwares\u00a0 et quelles le\u00e7ons en tirer? Encore une fois, le secteur de l\u2019\u00e9nergie est la cible de cyber-menaces bien organis\u00e9es. Face \u00e0 l\u2019escalade des tensions entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA, le cyber-espace devient un lieu de tensions g\u00e9opolitiques. Cependant, on ne sait pas encore si la menace viendrait de Pyongyang ou de pirates qui se feraient passer pour le gouvernement Nord-Cor\u00e9en.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">En cette fin d\u2019ann\u00e9e agit\u00e9e, la gestion de crise a le vent en poupe\u00a0! C\u2019est le sujet incontournable des entreprises, qui pensent d\u00e9sormais en termes de r\u00e9silience post-crise. Dans le top 3 des pr\u00e9occupations\u00a0: les risques de cybers\u00e9curit\u00e9 qui font face \u00e0 la vague sans pr\u00e9c\u00e9dent de cyberattaques. L&rsquo;id\u00e9e n&rsquo;est plus de savoir \u00ab\u00a0si\u00a0\u00bb l&rsquo;entreprise sera attaqu\u00e9e ou \u00ab\u00a0quand\u00a0\u00bb, mais combien de temps il lui faudra pour se relever lorsque l&rsquo;incident, quel qu&rsquo;il soit, se produira.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\" align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\">Avec l\u2019industrie 4.0 et l\u2019hyperconnection des syst\u00e8mes, la tendance est \u00e0 l\u2019alignement IT\/OT pour de meilleures performances industrielles. <\/span><span style=\"color: #000000;\">Cependant, les \u00e9changes entre ces 2 domaines doivent \u00eatre s\u00e9curis\u00e9s. <\/span><span style=\"color: #000000;\">La DSI et les exploitants ont un r\u00f4le \u00e9vident \u00e0 jouer dans cette transformation\u00a0!<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque vendredi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[9,31,68,77,100,104,113,125,131,137],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 16 au 20 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 16 au 20 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque vendredi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-10-20T14:22:20+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 16 au 20 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-10-20T14:22:20+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-20T14:22:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 16 au 20 Octobre 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 16 au 20 Octobre 2017\",\"datePublished\":\"2017-10-20T14:22:20+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-20T14:22:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":456,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"actualit\\u00e9\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle\",\"industroyer\",\"IT\",\"notpetya\",\"OT\",\"r\\u00e9seaux\",\"smart grids\",\"transport\",\"wanacry\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 16 au 20 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 16 au 20 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque vendredi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-10-20T14:22:20+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 16 au 20 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-10-20T14:22:20+00:00","dateModified":"2017-10-20T14:22:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 16 au 20 Octobre 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 16 au 20 Octobre 2017","datePublished":"2017-10-20T14:22:20+00:00","dateModified":"2017-10-20T14:22:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#webpage"},"wordCount":456,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["actualit\u00e9","cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle","industroyer","IT","notpetya","OT","r\u00e9seaux","smart grids","transport","wanacry"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=383&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/383"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=383"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/383\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=383"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=383"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=383"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}