{"id":2134,"date":"2019-12-18T15:09:52","date_gmt":"2019-12-18T14:09:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134"},"modified":"2021-04-27T14:17:14","modified_gmt":"2021-04-27T12:17:14","slug":"partenaires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134","title":{"rendered":"Partenaires"},"content":{"rendered":"<h5><span style=\"color: #000080;\"><strong>Nos partenaires<\/strong><\/span><\/h5>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Cybelius est partenaire de<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/gfi.world\/fr-fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Inetum<\/a>\u00a0<\/strong>pour l\u2019int\u00e9gration optimis\u00e9e\u00a0du <strong>SIEM Keena\u00ef<\/strong> avec ses produits.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png\" alt=\"\" width=\"238\" height=\"84\" class=\"alignnone  wp-image-3412 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum.png 703w\" sizes=\"(max-width: 238px) 100vw, 238px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Cybelius est distributeur et utilisateur des logiciels d\u2019audit de s\u00e9curit\u00e9 des architectures et cartographie de <strong><a href=\"https:\/\/www.network-perception.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Network Perception<\/a>.<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NP-300x119.png\" alt=\"\" width=\"222\" height=\"88\" class=\"alignnone  wp-image-3414 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NP-300x119.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NP-1030x409.png 1030w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NP-768x305.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NP.png 1426w\" sizes=\"(max-width: 222px) 100vw, 222px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Cybelius est partenaire de <a href=\"https:\/\/semeru.fayat.com\/fr\/semeru-home\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>SEMERU<\/strong><\/a>, une soci\u00e9t\u00e9 du groupe FAYAT ENERGIE SERVICES, pour apporter aux clients une offre int\u00e9gr\u00e9e Informatique Industrielle et Cybers\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/semeru2-300x144.png\" alt=\"\" width=\"235\" height=\"113\" class=\"alignnone  wp-image-3413 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/semeru2-300x144.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/semeru2.png 540w\" sizes=\"(max-width: 235px) 100vw, 235px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Cybelius est partenaire de<\/span> <strong><span style=\"color: #000080;\"><a href=\"https:\/\/www.cybelius.ch\/\" style=\"color: #000080;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Cybelius Services<\/a><\/span><\/strong>, <span style=\"color: #000000;\">un int\u00e9grateur apportant nos solutions dans la r\u00e9gion Suisse.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Capture-d\u2019\u00e9cran-2021-02-16-\u00e0-15.31.37.png\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo_declinaison_bleu-1030x344.png\" alt=\"\" width=\"183\" height=\"61\" class=\"wp-image-4252  aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo_declinaison_bleu-1030x344.png 1030w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo_declinaison_bleu-300x100.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo_declinaison_bleu-768x256.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo_declinaison_bleu-1536x513.png 1536w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo_declinaison_bleu-2048x684.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 183px) 100vw, 183px\" \/><br \/>\n<\/a><\/p>\n<p><strong style=\"color: #000080; font-family: Orbitron; font-size: 23px;\"><\/strong><strong style=\"color: #000080; font-family: Orbitron; font-size: 23px;\">Devenir notre partenaire ?<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vous souhaitez participer \u00e0 nos projets ? Apporter vos id\u00e9es, vos solutions ?<\/span><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Contactez-nous !<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><span style=\"color: #000000;\">Par t\u00e9l\u00e9phone : <strong><span class=\"LrzXr zdqRlf kno-fv\">04 72 41 83 86<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><span style=\"color: #000000;\">Ou par mail : <\/span><strong><span style=\"color: #000000;\">contact@cybelius.fr<\/span><br \/>\n<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nos partenaires Cybelius est partenaire de\u00a0Inetum\u00a0pour l\u2019int\u00e9gration optimis\u00e9e\u00a0du SIEM Keena\u00ef avec ses produits. Cybelius est distributeur et utilisateur des logiciels d\u2019audit de s\u00e9curit\u00e9 des architectures et cartographie de Network Perception. Cybelius est partenaire de SEMERU, une soci\u00e9t\u00e9 du groupe FAYAT ENERGIE SERVICES, pour apporter aux clients une offre int\u00e9gr\u00e9e Informatique [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Partenaires &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Partenaires &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nos partenaires Cybelius est partenaire de\u00a0Inetum\u00a0pour l\u2019int\u00e9gration optimis\u00e9e\u00a0du SIEM Keena\u00ef avec ses produits. Cybelius est distributeur et utilisateur des logiciels d\u2019audit de s\u00e9curit\u00e9 des architectures et cartographie de Network Perception. Cybelius est partenaire de SEMERU, une soci\u00e9t\u00e9 du groupe FAYAT ENERGIE SERVICES, pour apporter aux clients une offre int\u00e9gr\u00e9e Informatique [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-27T12:17:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134\",\"name\":\"Partenaires &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-12-18T14:09:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-27T12:17:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Partenaires\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Partenaires &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Partenaires &gt; CyBELIUS","og_description":"Nos partenaires Cybelius est partenaire de\u00a0Inetum\u00a0pour l\u2019int\u00e9gration optimis\u00e9e\u00a0du SIEM Keena\u00ef avec ses produits. Cybelius est distributeur et utilisateur des logiciels d\u2019audit de s\u00e9curit\u00e9 des architectures et cartographie de Network Perception. Cybelius est partenaire de SEMERU, une soci\u00e9t\u00e9 du groupe FAYAT ENERGIE SERVICES, pour apporter aux clients une offre int\u00e9gr\u00e9e Informatique [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-04-27T12:17:14+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png","contentUrl":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Inetum-300x106.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134","name":"Partenaires &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#primaryimage"},"datePublished":"2019-12-18T14:09:52+00:00","dateModified":"2021-04-27T12:17:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2134#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Partenaires"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2134"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4342,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2134\/revisions\/4342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}