{"id":571,"date":"2017-11-06T10:05:39","date_gmt":"2017-11-06T09:05:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571"},"modified":"2017-11-06T10:05:39","modified_gmt":"2017-11-06T09:05:39","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-3010-au-0311-2017-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 30\/10 au 03\/11 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">La cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels est devenue une vraie pr\u00e9occupation pour de nombreuses entreprises. Les dirigeants sont souvent peu pr\u00e9par\u00e9s et d\u00e9sarm\u00e9s face \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne. Par ailleurs, le nombre de failles sur les ICS ne cesse d\u2019augmenter. Alors, quelles mesures adopter pour lutter contre le piratage de vos outils de production? Est-ce que la cybers\u00e9curit\u00e9 sera le prochain enjeu des industriels en 2018?<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Une cl\u00e9 USB contenant 76 dossiers confidentiels sur l&rsquo;a\u00e9roport d&rsquo;Heathrow, \u00e0 Londres, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sur un trottoir de la capitale britannique. Cette cl\u00e9 repr\u00e9sente un v\u00e9ritable nid de donn\u00e9es confidentielles et une faille de s\u00e9curit\u00e9 cons\u00e9quente pour le premier a\u00e9roport du Royaume-Uni, qui a vu d\u00e9filer 75 millions de passagers en 2016. Cet \u00e9v\u00e8nement nous montre un fois de plus le danger cyber auquel doivent faire face les infrastructures critiques. Nul n\u2019est \u00e0 l\u2019abri d\u2019une faille de s\u00e9curit\u00e9\u00a0!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Philippe Blot, Chef de division produits et services de l\u2019ANSSI a fait le point sur la certification dans la perspective du futur projet de r\u00e8glement europ\u00e9en. Il semblerait que les experts de l\u2019ANSSI ne soient pas en phase avec le texte du projet europ\u00e9en sur la certification.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Octobre, mois europ\u00e9en de la cybers\u00e9curit\u00e9, s\u2019ach\u00e8ve apr\u00e8s une campagne de sensibilisation tr\u00e8s anim\u00e9e en France et en Europe. Nous sommes tous aujourd&rsquo;hui des cibles potentielles et par cons\u00e9quent tous acteurs de la cyber s\u00e9curit\u00e9! Une fois de plus, rappelons que la s\u00e9curit\u00e9 du num\u00e9rique est bien une pr\u00e9occupation majeure qui n\u00e9cessite l\u2019engagement de tous.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">FedEx, Maersk, Saint Gobain&#8230;l&rsquo;heure est au bilan. Le g\u00e9ant pharmaceutique Merck compte parmi ceux qui commencent \u00e0 faire le point sur les pertes financi\u00e8res apr\u00e8s l\u2019\u00e9pisode d\u00e9vastateur NotPetya. Il aurait \u00e9t\u00e9 l\u2019un des plus durement touch\u00e9s! Le groupe ne semble pas s\u2019\u00eatre pleinement remis de cette attaque apparue au d\u00e9but de l\u2019\u00e9t\u00e9 en Ukraine. Merck s\u2019attend \u00e0 ce qu\u2019elle affecte encore ses performances financi\u00e8res. Cette cyber attaque a clairement mis \u00e0 rude \u00e9preuve les plans de continuit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 de nombreuses entreprises. Il faudra du temps pour \u00e9tablir le v\u00e9ritable co\u00fbt de NotPetya.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Le nombre de cyberattaques industrielles ne cesse d&rsquo;augmenter et les entreprises se demandent quel serait le niveau de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire pour \u00e9viter ces piratages? Selon l&rsquo;ISA, il faudrait quantifier les risques!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Une perturbation prolong\u00e9e de votre appareil de production aurait-elle une incidence sur la rentabilit\u00e9 ou, pire encore, sur la s\u00e9curit\u00e9 ou l&rsquo;environnement? Combien cela repr\u00e9sente pour vous et vos actionnaires? Quantifier les risques vous aidera \u00e0 surmonter les plus grands d\u00e9fis de la cybers\u00e9curit\u00e9: son financement et sa mise en \u0153uvre.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[13,29,30,76,90,93,100,129],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 30\/10 au 03\/11 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 30\/10 au 03\/11 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-06T09:05:39+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 30\/10 au 03\/11 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-11-06T09:05:39+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-06T09:05:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 30\/10 au 03\/11 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 30\/10 au 03\/11 2017\",\"datePublished\":\"2017-11-06T09:05:39+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-06T09:05:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#webpage\"},\"wordCount\":559,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"ANSSI\",\"cyberattaques\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"ISA\",\"Merck\",\"mois europ\\u00e9en de la cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"notpetya\",\"syst\\u00e8mes industriels\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 30\/10 au 03\/11 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 30\/10 au 03\/11 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-06T09:05:39+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 30\/10 au 03\/11 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-11-06T09:05:39+00:00","dateModified":"2017-11-06T09:05:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 30\/10 au 03\/11 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 30\/10 au 03\/11 2017","datePublished":"2017-11-06T09:05:39+00:00","dateModified":"2017-11-06T09:05:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#webpage"},"wordCount":559,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["ANSSI","cyberattaques","cybers\u00e9curit\u00e9","ISA","Merck","mois europ\u00e9en de la cybers\u00e9curit\u00e9","notpetya","syst\u00e8mes industriels"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=571#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/571"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=571"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/571\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=571"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=571"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=571"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}