{"id":3197,"date":"2020-06-03T09:44:37","date_gmt":"2020-06-03T07:44:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197"},"modified":"2021-04-27T11:59:00","modified_gmt":"2021-04-27T09:59:00","slug":"crise-sanitaire-et-cybersecurite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197","title":{"rendered":"Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"color: #000000;\">Les crises sanitaires et \u00e9conomiques actuelles modifient les besoins en cybers\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Les attaques sont en augmentation y compris vers l\u2019informatique industrielle<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Le travail \u00e0 distance reste \u00e9lev\u00e9, augmentant la surface d\u2019attaque<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">L\u2019outil de production doit absolument fonctionner lors du d\u00e9confinement pour retrouver une situation \u00e9conomique viable; une attaque informatique serait extr\u00eamement dommageable.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>S\u00e9curiser vos acc\u00e8s distants<\/strong>, assurer le <strong>fonctionnement de votre informatique industrielle<\/strong>, <strong>optimiser le temps des collaborateurs<\/strong> consacr\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 informatique sont devenus des enjeux primordiaux.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><b>Cybelius <\/b>s\u2019adapte \u00e0 ce contexte exceptionnel. Notre objectif est de vous apporter<strong> les gestes barri\u00e8res sur vos syst\u00e8mes d\u2019informatique industrielle.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ces gestes barri\u00e8res sont :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Un \u00e9largissement des offres de <b>services \u00e0<\/b><strong> distance<\/strong><\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Un d\u00e9ploiement de notre syst\u00e8me de confinement informatique \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1936\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>CyFENCE<\/b><\/a>\u00a0\u00bb optimis\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Une nouvelle offre de <b>monitoring de s\u00e9curit\u00e9<\/b> o\u00f9 nous analysons les informations de notre sonde \u00ab<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2817\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">CyPRES<\/a><\/strong>\u00a0\u00bb pour intervenir avant qu\u2019une attaque ne g\u00eane vos installations.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/cybelius-industrial-cyber-security_cybeliussolution-distance-ics-activity-6677212591783198720-PoLz\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png\" alt=\"\" width=\"442\" height=\"240\" class=\"alignnone  wp-image-3429\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-1030x559.png 1030w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-768x417.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12.png 1249w\" sizes=\"(max-width: 442px) 100vw, 442px\" \/><br \/><\/a><\/p>\n<p><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Pour plus d&rsquo;information, veuillez nous contacter au<\/span> <span style=\"color: #333399;\"><span class=\"LrzXr zdqRlf kno-fv\">04 72 41 83 86<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ou par adresse mail :<\/span><span style=\"color: #333399;\"> customer@cybelius.fr<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les crises sanitaires et \u00e9conomiques actuelles modifient les besoins en cybers\u00e9curit\u00e9. Les attaques sont en augmentation y compris vers l\u2019informatique industrielle Le travail \u00e0 distance reste \u00e9lev\u00e9, augmentant la surface d\u2019attaque L\u2019outil de production doit absolument fonctionner lors du d\u00e9confinement pour retrouver une situation \u00e9conomique viable; une attaque informatique serait [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":2108,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les crises sanitaires et \u00e9conomiques actuelles modifient les besoins en cybers\u00e9curit\u00e9. Les attaques sont en augmentation y compris vers l\u2019informatique industrielle Le travail \u00e0 distance reste \u00e9lev\u00e9, augmentant la surface d\u2019attaque L\u2019outil de production doit absolument fonctionner lors du d\u00e9confinement pour retrouver une situation \u00e9conomique viable; une attaque informatique serait [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-27T09:59:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197\",\"name\":\"Crise sanitaire et cybers\\u00e9curit\\u00e9 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-03T07:44:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-27T09:59:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nos solutions\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2108\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Crise sanitaire et cybers\\u00e9curit\\u00e9\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9 &gt; CyBELIUS","og_description":"Les crises sanitaires et \u00e9conomiques actuelles modifient les besoins en cybers\u00e9curit\u00e9. Les attaques sont en augmentation y compris vers l\u2019informatique industrielle Le travail \u00e0 distance reste \u00e9lev\u00e9, augmentant la surface d\u2019attaque L\u2019outil de production doit absolument fonctionner lors du d\u00e9confinement pour retrouver une situation \u00e9conomique viable; une attaque informatique serait [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-04-27T09:59:00+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png","contentUrl":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-13.21.12-300x163.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197","name":"Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#primaryimage"},"datePublished":"2020-06-03T07:44:37+00:00","dateModified":"2021-04-27T09:59:00+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=3197#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nos solutions","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2108"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Crise sanitaire et cybers\u00e9curit\u00e9"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/3197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=3197"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/3197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4330,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/3197\/revisions\/4330"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2108"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=3197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}