{"id":1273,"date":"2017-12-18T11:59:44","date_gmt":"2017-12-18T10:59:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273"},"modified":"2017-12-18T11:59:44","modified_gmt":"2017-12-18T10:59:44","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-1112-au-1512-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 11\/12 au 15\/12 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\"><span style=\"color: #ffcc00;\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\" style=\"color: #ffcc00;\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\" style=\"color: #ffcc00;\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/span><\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">\u00c9pargn\u00e9s jusqu\u2019en 2010, les syst\u00e8mes industriels de l\u2019\u00e9nergie ne sont plus \u00e0 l\u2019abri de tentatives d\u2019infiltration \u00e0 l\u2019image de Stuxnet qui a fait de ces syst\u00e8mes une cible de choix pour les hackers. Les entreprises et infrastructures de ce secteur, r\u00e9pertori\u00e9es OIV (Op\u00e9rateurs d\u2019Importance Vitale) pour la plupart, fournissent des services et des biens indispensables au bon fonctionnement de la Nation. Ces industries sensibles se doivent d\u2019avoir des plans s\u00e9curitaires infaillibles. M\u00eame si le risque 0 n\u2019existe pas et que de nombreuses vuln\u00e9rabilit\u00e9s persistent, certaines pr\u00e9conisations permettent d\u2019\u00e9viter une cyberattaque ou r\u00e9duire son impact. Cybelius revient sur les 6 plus grandes attaques men\u00e9es contre des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 travers le monde et propose son expertise quant aux mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Un nouveau malware, \u00ab Triton \u00bb, \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab Trisis \u00bb, est tr\u00e8s sophistiqu\u00e9 avec pour but de provoquer des dommages mat\u00e9riels voire humains. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 sur une station de travail Windows d&rsquo;un site industriel localis\u00e9 au Moyen-Orient. Son analyse par les chercheurs en s\u00e9curit\u00e9 de FireEye et de Dragos r\u00e9v\u00e8le qu&rsquo;il ciblait les syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 des processus Triconex du groupe Schneider Electric. Plus de d\u00e9tails dans l&rsquo;article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Un hacker vietnamien a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9rober des informations de s\u00e9curit\u00e9 sensibles, des plans de construction et des d\u00e9tails de s\u00e9curit\u00e9 physique des b\u00e2timents de l&rsquo;a\u00e9roport de Perth apr\u00e8s avoir p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans ses syst\u00e8mes informatiques. Il aurait utilis\u00e9 les identifiants d&rsquo;un r\u00e9seau tiers pour y acc\u00e9der. Le tribunal, apr\u00e8s l&rsquo;avoir identifi\u00e9, l&rsquo;a condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Des chercheurs ont d\u00e9couvert des\u00a0 vuln\u00e9rabilit\u00e9s qu&rsquo;ils ont identifi\u00e9 par la m\u00e9thode de tests \u00e0 donn\u00e9es al\u00e9atoires (fuzzing). Ainsi, Python, Perl, NodeJS, JRuby et PHP ont tous des failles qui permettent d\u2019ex\u00e9cuter des commandes syst\u00e8me ou du code \u00e0 distance.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">La majorit\u00e9 des entreprises industrielles ne parviennent pas \u00e0 prot\u00e9ger leurs syst\u00e8mes selon une r\u00e9cente enqu\u00eate Honeywell. Les dirigeants doivent prendre la s\u00e9curit\u00e9 beaucoup plus au s\u00e9rieux s&rsquo;ils veulent r\u00e9duire les risques de cyberattaques. Pour se faire, la sensibilisation du personnel (adoption des r\u00e8gles d&rsquo;hygi\u00e8ne cyber), la s\u00e9curit\u00e9 by design et \u00e0 chaque \u00e9tape du cycle de production ou encore la collaboration entre \u00e9quipes IT et OT sont autant de mesures tr\u00e8s importantes \u00e0 impl\u00e9menter.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Une faille de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte sur le logiciel CVE-2017-11937. Elle est capable de provoquer une corruption de la m\u00e9moire et permet \u00e0 un attaquant d\u2019ex\u00e9cuter du code \u00e0 distance et de prendre le contr\u00f4le total de la machine. Pour l\u2019exploiter, il suffit de cr\u00e9er un fichier pi\u00e9g\u00e9 et de faire en sorte qu\u2019il soit scann\u00e9 par le Malware Protection Engine. Ce qui arrive quand le mode de protection automatique est activ\u00e9 et quand l\u2019utilisateur, par exemple, ouvre une pi\u00e8ce jointe dans un email ou message instantan\u00e9e, t\u00e9l\u00e9charge un fichier sur un r\u00e9seau de partage ou consulte un site web. Heureusement, un patch a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 par Microsoft. Il est install\u00e9 de fa\u00e7on automatique.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[19,29,31,46,68,80,87,99,105,108,109,111,122,124,128,132,133,140],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&#039;actu de la semaine - 11\/12 au 15\/12 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&#039;actu de la semaine - 11\/12 au 15\/12 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-12-18T10:59:44+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 11\/12 au 15\/12 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-12-18T10:59:44+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-18T10:59:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 11\/12 au 15\/12 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 11\/12 au 15\/12 2017\",\"datePublished\":\"2017-12-18T10:59:44+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-18T10:59:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":632,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"black energy\",\"cyberattaques\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle\",\"energetic bear\",\"industroyer\",\"JRuby\",\"malware protection engine\",\"NodeJS\",\"pearl\",\"PHP\",\"python\",\"rapport honeywell cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"shamoon\",\"slammer\",\"stuxnet\",\"triton malware\",\"triton virus\",\"windows defender\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 11\/12 au 15\/12 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 11\/12 au 15\/12 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-12-18T10:59:44+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 11\/12 au 15\/12 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-12-18T10:59:44+00:00","dateModified":"2017-12-18T10:59:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 11\/12 au 15\/12 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 11\/12 au 15\/12 2017","datePublished":"2017-12-18T10:59:44+00:00","dateModified":"2017-12-18T10:59:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#webpage"},"wordCount":632,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["black energy","cyberattaques","cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle","energetic bear","industroyer","JRuby","malware protection engine","NodeJS","pearl","PHP","python","rapport honeywell cybers\u00e9curit\u00e9","shamoon","slammer","stuxnet","triton malware","triton virus","windows defender"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1273&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1273"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1273"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1273\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1273"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1273"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1273"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}