{"id":793,"date":"2017-11-14T13:45:56","date_gmt":"2017-11-14T12:45:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793"},"modified":"2021-03-24T14:18:05","modified_gmt":"2021-03-24T13:18:05","slug":"methode-danalyse-de-risques","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793","title":{"rendered":"M\u00e9thode APERO"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"color: #000000;\">La m\u00e9thode<strong> APERO<\/strong> (Analyse Pour l&rsquo;Evaluation des Risques Op\u00e9rationnels) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par Cybelius pour permettre de f\u00e9d\u00e9rer en une seule m\u00e9thode les analyses de risques d&rsquo;un projet d\u2019informatique industriel : s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement, cybers\u00e9curit\u00e9, voire s\u00fbret\u00e9 physique ou malveillance.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3477 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-1030x682.jpg 1030w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-768x509.jpg 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-1536x1017.jpg 1536w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-2048x1356.jpg 2048w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-360x240.jpg 360w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Elle est orient\u00e9e fonction en utilisant un niveau de d\u00e9composition variable de type SADT, et s&rsquo;appuie sur des concepts EBIOS pour les donn\u00e9es en entr\u00e9e, en sortie et en support des fonctions. Cette approche fait assez naturellement le lien entre les analyses fonctionnelles des automaticiens et les analyses DICT sur les donn\u00e9es des informaticiens. La m\u00e9thode <strong>APERO<\/strong> prend \u00e9galement en compte des aspects contextuels et des crit\u00e8res qualitatifs qui renforcent la pertinence d&rsquo;une simple d\u00e9composition fonctionnelle.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>APERO<\/strong> permet de d\u00e9gager, \u00e0 tous les stades d&rsquo;un projet, les points de s\u00e9curit\u00e9 qui m\u00e9ritent une analyse particuli\u00e8re (SdF ou cyber) et permet d&rsquo;avoir tr\u00e8s rapidement une vision stable et pr\u00e9cise des risques, selon des m\u00e9triques identiques.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La m\u00e9thode APERO (Analyse Pour l&rsquo;Evaluation des Risques Op\u00e9rationnels) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par Cybelius pour permettre de f\u00e9d\u00e9rer en une seule m\u00e9thode les analyses de risques d&rsquo;un projet d\u2019informatique industriel : s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement, cybers\u00e9curit\u00e9, voire s\u00fbret\u00e9 physique ou malveillance. Elle est orient\u00e9e fonction en utilisant un niveau de d\u00e9composition [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2108,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e9thode APERO &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e9thode APERO &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La m\u00e9thode APERO (Analyse Pour l&rsquo;Evaluation des Risques Op\u00e9rationnels) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par Cybelius pour permettre de f\u00e9d\u00e9rer en une seule m\u00e9thode les analyses de risques d&rsquo;un projet d\u2019informatique industriel : s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement, cybers\u00e9curit\u00e9, voire s\u00fbret\u00e9 physique ou malveillance. Elle est orient\u00e9e fonction en utilisant un niveau de d\u00e9composition [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-24T13:18:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793\",\"name\":\"M\\u00e9thode APERO &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-14T12:45:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-24T13:18:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nos solutions\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2108\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"M\\u00e9thode APERO\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"M\u00e9thode APERO &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"M\u00e9thode APERO &gt; CyBELIUS","og_description":"La m\u00e9thode APERO (Analyse Pour l&rsquo;Evaluation des Risques Op\u00e9rationnels) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par Cybelius pour permettre de f\u00e9d\u00e9rer en une seule m\u00e9thode les analyses de risques d&rsquo;un projet d\u2019informatique industriel : s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement, cybers\u00e9curit\u00e9, voire s\u00fbret\u00e9 physique ou malveillance. Elle est orient\u00e9e fonction en utilisant un niveau de d\u00e9composition [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-03-24T13:18:05+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg","contentUrl":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/pexels-lukas-669610-300x199.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793","name":"M\u00e9thode APERO &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#primaryimage"},"datePublished":"2017-11-14T12:45:56+00:00","dateModified":"2021-03-24T13:18:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nos solutions","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2108"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"M\u00e9thode APERO"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/793"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=793"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/793\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3595,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/793\/revisions\/3595"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2108"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=793"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}