{"id":349,"date":"2017-03-08T14:26:42","date_gmt":"2017-03-08T13:26:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349"},"modified":"2017-03-08T14:26:42","modified_gmt":"2017-03-08T13:26:42","slug":"rencontre-avec-donald-upson-dans-les-locaux-de-cybelius","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349","title":{"rendered":"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1448\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg\" alt=\"\" width=\"2304\" height=\"1296\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>Invit\u00e9 \u00e0 Lyon par le Conseil R\u00e9gional Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, Donald Upson, ancien secr\u00e9taire \u00e0 la technologie de l\u2019\u00e9tat de Virginie et organisateur du CES Government s\u2019est rendu dans les locaux de FPC Ing\u00e9nierie pour \u00e9changer sur les enjeux de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et d\u00e9couvrir CyPRES.<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le conseil r\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la Chambre du Commerce et de l\u2019Industrie et le Comit\u00e9 r\u00e9gional des conseillers au commerce ext\u00e9rieur de la France ont organis\u00e9 une rencontre entre Donald Upson et FPC Ing\u00e9nierie, pr\u00e9sent\u00e9 comme l\u2019une des entreprises du num\u00e9rique les plus innovantes de la r\u00e9gion et participant ainsi au dynamisme technologique de la r\u00e9gion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Donald Upson, son \u00e9pouse, Sarah Upson, (directeur associ\u00e9e de Upson Technology group) ainsi que Gilbert R\u00e9veillon (Conseiller au Commerce Ext\u00e9rieur de la France), Yann Drevet (Conseiller du Pr\u00e9sident Wauquiez pour les relations internationales et le num\u00e9rique) et Claire Delsuc (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale EDEN Rh\u00f4ne-Alpes) ont visit\u00e9 les locaux de FPC Ing\u00e9nierie pour \u00e9changer sur la question sensible de la cybers\u00e9curit\u00e9 des infrastructures critiques. Un sujet essentiel pour Donald Upson, organisateur du plus grand rendez-vous gouvernemental am\u00e9ricain sur les technologies de pointes : CES Government.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FPC Ing\u00e9nierie, soci\u00e9t\u00e9 lyonnaise laur\u00e9ate du programme de l\u2019innovation Europ\u00e9en Horizon2020, fait figure de leader technologique fran\u00e7ais dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. A l\u2019occasion de cette visite, l\u2019\u00e9quipe d\u2019ing\u00e9nieur de la soci\u00e9t\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Donald Upson le produit qu\u2019elle d\u00e9veloppe avec son partenaire Netceler : CyPRES, une solution qui d\u00e9tecte les intrusions et incoh\u00e9rences de fonctionnement du process.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plusieurs sc\u00e9narios de cyber-attaques ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s sur une plateforme de d\u00e9monstration d\u2019un process critique. Donald Upson s\u2019est montr\u00e9 vivement int\u00e9ress\u00e9 par l\u2019importante capacit\u00e9 de d\u00e9tection et d\u2019alerte de CyPRES.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une belle rencontre initi\u00e9e par la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes qui conforte la position de FPC Ing\u00e9nierie et Netceler en tant que pionniers de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/p>\n<p><strong> Quelques mots sur Donald Upson :<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1451 alignleft\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Don_upson.png\" alt=\"\" width=\"160\" height=\"160\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Depuis plus de 30 ans, Donald Upson occupe des postes de haute direction au sein des organismes gouvernementaux am\u00e9ricains ainsi que dans le secteur priv\u00e9. Il a notamment \u00e9t\u00e9 le premier Secr\u00e9taire \u00e0 la Technologie de Virginie. Donald Upson est reconnu pour son expertise dans l\u2019int\u00e9gration des technologies de l&rsquo;information dans le secteur public. Aujourd\u2019hui il g\u00e8re le plus grand rendez-vous gouvernemental am\u00e9ricain des technologies de pointe &#8211; CES Government \u2013 qui se tient chaque ann\u00e9e en partenariat avec le salon des technologies le plus prestigieux au monde : International CES.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Invit\u00e9 \u00e0 Lyon par le Conseil R\u00e9gional Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, Donald Upson, ancien secr\u00e9taire \u00e0 la technologie de l\u2019\u00e9tat de Virginie et organisateur du CES Government s\u2019est rendu dans les locaux de FPC Ing\u00e9nierie pour \u00e9changer sur les enjeux de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et d\u00e9couvrir CyPRES. Le conseil r\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[22,25,29,30,41,53],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Invit\u00e9 \u00e0 Lyon par le Conseil R\u00e9gional Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, Donald Upson, ancien secr\u00e9taire \u00e0 la technologie de l\u2019\u00e9tat de Virginie et organisateur du CES Government s\u2019est rendu dans les locaux de FPC Ing\u00e9nierie pour \u00e9changer sur les enjeux de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et d\u00e9couvrir CyPRES. Le conseil r\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-08T13:26:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en\",\"name\":\"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\\u00e9lius &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-08T13:26:42+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-08T13:26:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\\u00e9lius\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\\u00e9lius\",\"datePublished\":\"2017-03-08T13:26:42+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-08T13:26:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":470,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg\",\"keywords\":[\"ces government\",\"cybelius\",\"cyberattaques\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"donald upson\",\"fpc ingenierie\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius &gt; CyBELIUS","og_description":"Invit\u00e9 \u00e0 Lyon par le Conseil R\u00e9gional Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, Donald Upson, ancien secr\u00e9taire \u00e0 la technologie de l\u2019\u00e9tat de Virginie et organisateur du CES Government s\u2019est rendu dans les locaux de FPC Ing\u00e9nierie pour \u00e9changer sur les enjeux de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et d\u00e9couvrir CyPRES. Le conseil r\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-03-08T13:26:42+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en","name":"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-03-08T13:26:42+00:00","dateModified":"2017-03-08T13:26:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Rencontre avec Donald Upson dans les locaux de Cyb\u00e9lius","datePublished":"2017-03-08T13:26:42+00:00","dateModified":"2017-03-08T13:26:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#webpage"},"wordCount":470,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/P2060133L.jpg","keywords":["ces government","cybelius","cyberattaques","cybers\u00e9curit\u00e9","donald upson","fpc ingenierie"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=349&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=349"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/349\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}