{"id":378,"date":"2017-09-20T15:27:46","date_gmt":"2017-09-20T13:27:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378"},"modified":"2017-09-20T15:27:46","modified_gmt":"2017-09-20T13:27:46","slug":"itris-28-septembre-paris-journee-technique-innovation-et-automatisme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378","title":{"rendered":"ITRIS, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1801\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg\" alt=\"\" width=\"1894\" height=\"727\" \/><\/strong><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>A Paris, la Maison de la Recherche accueille la journ\u00e9e technique Itris Automation. Ce rendez-vous incontournable de l\u2019informatique industrielle permettra aux acteurs du secteur d\u2019\u00e9changer sur le d\u00e9veloppement et la maintenance des automates programmables. Lors de cet \u00e9v\u00e8nement FPC Ing\u00e9nierie apportera son conseil sur la cybers\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes entre IT et OT lors d\u2019une intervention.<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Itris Automation, est LE sp\u00e9cialiste indiscutable depuis plus de 20 ans dans les outils de d\u00e9veloppement <img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1819 alignright\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/baie2CyFENCE.jpg\" alt=\"\" width=\"313\" height=\"481\" \/>pour les Automates Programmables Industriels. Reconnu pour effectuer un travail d\u2019orf\u00e8vre sur les programmes des plus grands industriels fran\u00e7ais, Itris est \u00e9galement impliqu\u00e9 dans le d\u00e9veloppement de la sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques CyPRES, d\u00e9velopp\u00e9e par le consortium FPC Ing\u00e9nierie\/NetCeler.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9diteur organise une rencontre le 28 septembre \u00e0 la Maison de la Recherche sur le th\u00e8me des techniques innovantes permettant l\u2019am\u00e9lioration des processus de d\u00e9veloppement et de maintenance des programmes automates. A ce titre, les experts d\u2019Areva, Ariane Group ou encore Renault interviendront pour partager leur exp\u00e9riences dans le domaine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FPC Ing\u00e9nierie aura le plaisir d\u2019intervenir dans son r\u00f4le d\u2019expert de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et plus particuli\u00e8rement sur la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes entre l\u2019IT et l\u2019OT. Au cours de cet atelier, Fernand COSTA, Directeur Technique, pr\u00e9sentera CyFENCE. Cette DMZ packag\u00e9e sous forme d\u2019une armoire unique h\u00e9berge 10 services et \u00e9quipements permettant la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes en conformit\u00e9 avec les exigences r\u00e9glementaires et guides de l\u2019ANSSI. Une mani\u00e8re pour les automaticiens et exploitants de d\u00e9couvrir une solution de d\u00e9ploiement qui garantit la s\u00e9curit\u00e9 des installations sans modifier les habitudes d\u2019exploitations.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>JOURN\u00c9E TECHNIQUE INNOVATION ET AUTOMATISME<\/b><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1793 alignright\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maison-de-la-recherche-paris.jpg\" alt=\"\" width=\"463\" height=\"302\" \/><\/h3>\n<p><em>D\u00e9couvrez le programme de la journ\u00e9e Itris ainsi que la formulaire d&rsquo;inscription <a href=\"http:\/\/jtia.itris-automation.com\/\">ICI<\/a><\/em><\/p>\n<p><i>Intervention FPC Ing\u00e9nierie: 16h00<\/i><\/p>\n<p><i>Lieu de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement: Maison de la recherche &#8211; 54 rue de Varenne<\/i><br \/>\n<em> 75007 Paris<\/em><\/p>\n<p><i>Infos pratiques pour se rendre \u00e0 la Maison de la recherche <\/i><a href=\"http:\/\/www.maisonrecherche-reception.fr\/plan-acces-maison-recherche-paris-7.html\"><i>ICI<\/i><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Paris, la Maison de la Recherche accueille la journ\u00e9e technique Itris Automation. Ce rendez-vous incontournable de l\u2019informatique industrielle permettra aux acteurs du secteur d\u2019\u00e9changer sur le d\u00e9veloppement et la maintenance des automates programmables. Lors de cet \u00e9v\u00e8nement FPC Ing\u00e9nierie apportera son conseil sur la cybers\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes entre IT [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[17,30,34,71,77,79,104,129],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ITRIS, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ITRIS, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Paris, la Maison de la Recherche accueille la journ\u00e9e technique Itris Automation. Ce rendez-vous incontournable de l\u2019informatique industrielle permettra aux acteurs du secteur d\u2019\u00e9changer sur le d\u00e9veloppement et la maintenance des automates programmables. Lors de cet \u00e9v\u00e8nement FPC Ing\u00e9nierie apportera son conseil sur la cybers\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes entre IT [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-20T13:27:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en\",\"name\":\"ITRIS, 28 Septembre - Paris : Journ\\u00e9e Technique Innovation et Automatisme &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-20T13:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-20T13:27:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ITRIS, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\\u00e9e Technique Innovation et Automatisme\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"ITRIS, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\\u00e9e Technique Innovation et Automatisme\",\"datePublished\":\"2017-09-20T13:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-20T13:27:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":357,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg\",\"keywords\":[\"automatisme\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cypres\",\"innovation\",\"IT\",\"itris\",\"OT\",\"syst\\u00e8mes industriels\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ITRIS, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ITRIS, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme &gt; CyBELIUS","og_description":"A Paris, la Maison de la Recherche accueille la journ\u00e9e technique Itris Automation. Ce rendez-vous incontournable de l\u2019informatique industrielle permettra aux acteurs du secteur d\u2019\u00e9changer sur le d\u00e9veloppement et la maintenance des automates programmables. Lors de cet \u00e9v\u00e8nement FPC Ing\u00e9nierie apportera son conseil sur la cybers\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes entre IT [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-09-20T13:27:46+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en","name":"ITRIS, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-09-20T13:27:46+00:00","dateModified":"2017-09-20T13:27:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ITRIS, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"ITRIS, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\u00e9e Technique Innovation et Automatisme","datePublished":"2017-09-20T13:27:46+00:00","dateModified":"2017-09-20T13:27:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#webpage"},"wordCount":357,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Itris.jpg","keywords":["automatisme","cybers\u00e9curit\u00e9","cypres","innovation","IT","itris","OT","syst\u00e8mes industriels"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=378&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=378"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/378\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}