{"id":339,"date":"2016-11-25T12:21:22","date_gmt":"2016-11-25T11:21:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339"},"modified":"2016-11-25T12:21:22","modified_gmt":"2016-11-25T11:21:22","slug":"cybelius-au-uk-security-expo-de-londres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339","title":{"rendered":"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1234 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png\" alt=\"uksecurity\" width=\"524\" height=\"142\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u2019<\/strong><strong>est sous le drapeau de la Commission Europ\u00e9enne que FPC Ing\u00e9nierie et Netceler auront le plaisir de pr\u00e9senter CyPRES, leur solution de cybers\u00e9curit\u00e9 pour les syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels lors du salon londonien UK Security Expo qui se d\u00e9roule du 30 Novembre au 1<sup>er<\/sup> d\u00e9cembre 2016. <\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">UK Security Expo est le salon anglais de la s\u00e9curit\u00e9 pour les domaines de l\u2019industrie, de l\u2019\u00e9nergie et des services d\u2019Etats. Il r\u00e9unit 8 000 visiteurs et plus de 30 d\u00e9l\u00e9gations \u00e9trang\u00e8res. A cette occasion, FPC Ing\u00e9nierie et Netceler exposeront leur savoir-faire en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 des ICS sur le stand de la Commission Europ\u00e9enne.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FPC Ing\u00e9nierie et Netceler pr\u00e9senteront CyPRES, leur solution de sonde IDS \u00e0 destination des syst\u00e8mes d\u2019informations industriels. Cette sonde d\u00e9tecte et pr\u00e9vient exploitants et sp\u00e9cialistes cybersecurit\u00e9 de tout comportement anormal. CyPRES est destin\u00e9 aux infrastructures critiques, aux industries de l\u2019\u00e9nergie, de l\u2019eau, du transport mais \u00e9galement \u00e0 toute industrie qui souhaite se pr\u00e9munir d\u2019une attaque sur ses syst\u00e8mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est en tant que laur\u00e9at du programme de l\u2019innovation Horizon2020 que la Commission Europ\u00e9enne accueille FPC Ing\u00e9nierie sur le stand L20 du centre d\u2019exposition Olympia London. Une belle occasion de rencontre et d\u2019\u00e9change entre les industriels anglais soucieux de la cybers\u00e9curit\u00e9 de leurs infrastructures et FPC Ing\u00e9nierie\/Netceler soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/p>\n<p><strong>Venez nous rendre visite sur le stand L20 de la Commission Europ\u00e9enne.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Pour en savoir plus sur UK SECURITY EXPO, rendez-vous<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.uksecurityexpo.com\">ICI<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1240\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/DHR_3828-2.jpg\" alt=\"dhr_3828\" width=\"1728\" height=\"1152\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est sous le drapeau de la Commission Europ\u00e9enne que FPC Ing\u00e9nierie et Netceler auront le plaisir de pr\u00e9senter CyPRES, leur solution de cybers\u00e9curit\u00e9 pour les syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels lors du salon londonien UK Security Expo qui se d\u00e9roule du 30 Novembre au 1er d\u00e9cembre 2016. UK Security Expo est le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[23,30,32,34,83,84,135],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est sous le drapeau de la Commission Europ\u00e9enne que FPC Ing\u00e9nierie et Netceler auront le plaisir de pr\u00e9senter CyPRES, leur solution de cybers\u00e9curit\u00e9 pour les syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels lors du salon londonien UK Security Expo qui se d\u00e9roule du 30 Novembre au 1er d\u00e9cembre 2016. UK Security Expo est le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-25T11:21:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339\",\"name\":\"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-25T11:21:22+00:00\",\"dateModified\":\"2016-11-25T11:21:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres\",\"datePublished\":\"2016-11-25T11:21:22+00:00\",\"dateModified\":\"2016-11-25T11:21:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#webpage\"},\"wordCount\":280,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png\",\"keywords\":[\"commission europ\\u00e9enne\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cybersecurity\",\"cypres\",\"London\",\"Londres\",\"uk security expo\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres &gt; CyBELIUS","og_description":"C\u2019est sous le drapeau de la Commission Europ\u00e9enne que FPC Ing\u00e9nierie et Netceler auront le plaisir de pr\u00e9senter CyPRES, leur solution de cybers\u00e9curit\u00e9 pour les syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels lors du salon londonien UK Security Expo qui se d\u00e9roule du 30 Novembre au 1er d\u00e9cembre 2016. UK Security Expo est le [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2016-11-25T11:21:22+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339","name":"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#primaryimage"},"datePublished":"2016-11-25T11:21:22+00:00","dateModified":"2016-11-25T11:21:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybelius au UK SECURITY EXPO de Londres","datePublished":"2016-11-25T11:21:22+00:00","dateModified":"2016-11-25T11:21:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#webpage"},"wordCount":280,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/uksecurity.png","keywords":["commission europ\u00e9enne","cybers\u00e9curit\u00e9","cybersecurity","cypres","London","Londres","uk security expo"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=339#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/339"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=339"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/339\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=339"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=339"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=339"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}