{"id":1002,"date":"2017-11-27T11:25:29","date_gmt":"2017-11-27T10:25:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002"},"modified":"2017-11-27T11:25:29","modified_gmt":"2017-11-27T10:25:29","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-2011-au-2411-2017-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 20\/11 au 24\/11 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">En cette fin d\u2019ann\u00e9e, beaucoup s\u2019interrogent sur les directions que va prendre la cybers\u00e9curit\u00e9 en 2018. A quoi doit-on s\u2019attendre ? Les hackers comptent tirer parti des innovations en mati\u00e8re d\u2019intelligence artificielle et d\u2019automatisation afin d&rsquo;extorquer les services commerciaux, mettre sur pied des \u00ab essaims \u00bb (swarms) d\u2019objets connect\u00e9s pirat\u00e9s et cibler les infrastructures critiques. Retrouvez 18 pr\u00e9dictions (+quelques tendances \u00e0 5 ans) dans cet article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Le constructeur a confirm\u00e9 cette semaine l&rsquo;existence de nombreuses failles critiques dans plusieurs syst\u00e8mes int\u00e9gr\u00e9s aux PC. Failles dans le Management Engine (ME), le Trusted Execution Engine (TXE) et le Server Plateform Services (SPS). Ces failles permettent aux hackers de prendre le contr\u00f4le de l&rsquo;ordinateur. Intel a imm\u00e9diatement d\u00e9ploy\u00e9 un outil de contr\u00f4le pour les administrateurs syst\u00e8me afin qu&rsquo;ils puissent v\u00e9rifier si les failles les concernent.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Un examen a permis de d\u00e9couvrir plus de 7 000 syst\u00e8mes informatiques industriels ou r\u00e9seaux pr\u00e9sentant des failles de s\u00e9curit\u00e9 qui rendent l&rsquo;infrastructure su\u00e9doise vuln\u00e9rable aux cyberattaques. A lire dans cet article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Uber vient d&rsquo;annoncer le piratage de 51 millions de comptes utilisateurs et 600 000 comptes voitures (noms des utilisateurs, emails, num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone, num\u00e9ros de permis de conduire). Constat\u00e9 en octobre 2016, l&rsquo;ancienne direction du service avait pay\u00e9 100 000 $ pour cacher cette fuite. Des criminels profitent de l&rsquo;absence de communication d&rsquo;Uber apr\u00e8s sa cyberattaque pour envoyer des faux mails de renouvellement de mot de passe, et ainsi escroquer les clients cr\u00e9dules.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">L\u2019Arabie Saoudite fait \u00e0 nouveau l\u2019objet d\u2019une attaque informatique \u00ab avanc\u00e9e \u00bb visant \u00e0 infiltrer des ordinateurs par la technique du phishing, a r\u00e9cemment annonc\u00e9 le Centre National de Cybers\u00e9curit\u00e9 Saoudien (NCSC). Le pays est la cible fr\u00e9quente d\u2019attaques informatiques. En effet, le virus Shamoon, apparu en 2012, avait ainsi vis\u00e9 sp\u00e9cifiquement le secteur de l\u2019\u00e9nergie, vital pour le pays.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Les pays russophones sont la \u00ab menace num\u00e9ro un pour le Royaume-Uni \u00bb, pr\u00e9viennent les autorit\u00e9s britanniques. Pour rappel, certains r\u00e9seaux \u00e9nerg\u00e9tiques, les t\u00e9l\u00e9communications et les m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s. D\u00e9j\u00e0 des milliards de livre sterling perdus. Th\u00e9r\u00e8sa May a accus\u00e9 la Russie cette semaine de \u00ab menacer l\u2019ordre international \u00bb (ing\u00e9rence dans des \u00e9lections \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, diffusion de fausses informations et cyberattaques).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">L\u2019arriv\u00e9e des \u00e9cosyst\u00e8mes IoT au c\u0153ur des SI des entreprises est d\u00e9sormais une r\u00e9alit\u00e9. Au regard des SI classiques, l\u2019Internet des objets apporte de nouveaux facteurs de risques. La cybers\u00e9curit\u00e9 est d\u00e8s lors un des d\u00e9fis majeurs de tout projet IoT et se doit d\u2019\u00eatre le pilier de la confiance dans cette nouvelle phase de la transformation num\u00e9rique. Retrouvez le livre blanc publi\u00e9 par Wavestone qui donne des cl\u00e9s de lecture pour structurer la r\u00e9flexion des industriels face aux d\u00e9fis de l\u2019industrialisation de l\u2019IoT.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[30,31,63,73,75,96,134,139],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 20\/11 au 24\/11 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 20\/11 au 24\/11 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-27T10:25:29+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 20\/11 au 24\/11 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-11-27T10:25:29+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-27T10:25:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 20\/11 au 24\/11 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 20\/11 au 24\/11 2017\",\"datePublished\":\"2017-11-27T10:25:29+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-27T10:25:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#webpage\"},\"wordCount\":577,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle\",\"industrialisation\",\"intel\",\"IoT\",\"muddy water\",\"uber\",\"wavestone\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 20\/11 au 24\/11 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 20\/11 au 24\/11 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-27T10:25:29+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 20\/11 au 24\/11 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-11-27T10:25:29+00:00","dateModified":"2017-11-27T10:25:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 20\/11 au 24\/11 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 20\/11 au 24\/11 2017","datePublished":"2017-11-27T10:25:29+00:00","dateModified":"2017-11-27T10:25:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#webpage"},"wordCount":577,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9","cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle","industrialisation","intel","IoT","muddy water","uber","wavestone"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1002#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1002"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1002"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1002\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1002"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1002"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1002"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}