{"id":976,"date":"2017-11-20T12:27:19","date_gmt":"2017-11-20T11:27:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976"},"modified":"2017-11-20T12:27:19","modified_gmt":"2017-11-20T11:27:19","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-1311-au-1711-2017-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle &#8211; L&rsquo;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Des hackers ont pris pour cible l&rsquo;agence de presse de Daesh. L&rsquo;attaque num\u00e9rique semble avoir d\u00e9stabilis\u00e9e leurs serveurs. L&rsquo;attaque a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par un groupe irakien \u00e9voluant sous le pseudonyme<strong> Daeshgram<\/strong>. Ces derniers avaient d\u00e9j\u00e0 pris pour cible l&rsquo;agence en propageant de fausses informations dans le but de semer le doute chez les militants de Daesh.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Des centaines d&rsquo;\u00e9quipements <strong>Moxa<\/strong>, similaires \u00e0 ceux cibl\u00e9s lors de l&rsquo;attaque des r\u00e9seaux \u00e9lectriques Ukrainien, seraient vuln\u00e9rables aux hacks \u00e0 distance. L&rsquo;ICS-CERT liste les vuln\u00e9rabilit\u00e9s les plus critiques qui sont exploitables. Retrouvez tous les d\u00e9tails dans l&rsquo;article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Les PME doivent s\u2019affranchir du \u00ab\u00e7a ne m&rsquo;arrivera pas\u00bb car, peu importe sa taille, toute entreprise est \u00e0 risque. Prendre des mesures pour am\u00e9liorer sa cybers\u00e9curit\u00e9 peut sembler d\u00e9courageant &#8211; mais avec un peu de temps et de l\u2019aide d\u2019experts cyber, c\u2019est plus simple qu\u2019on ne le croit.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Les dialogues entre les RSSI et leur direction g\u00e9n\u00e9rale concernant la cybers\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9seaux industriels sont souvent difficiles \u00e0 entamer. Il faut quand m\u00eame avouer que la correction des failles de s\u00e9curit\u00e9 entra\u00eene des charges \u00e9normes pour les entreprises. R\u00e9agir seul et \u00e0 chaud, ne pas \u00e9tablir une analyse de risques ou encore perp\u00e9tuer les mauvaises habitudes, autant d\u2019erreurs \u00e0 ne pas commettre car finalement, la question n\u2019est plus de savoir \u00ab si \u00bb mais \u00ab quand \u00bb une entreprise sera victime d\u2019un cybercrime.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Le <strong>gouvernement am\u00e9ricain<\/strong> a publi\u00e9 mardi une alerte technique concernant des cyberattaques qui auraient \u00e9t\u00e9 soutenues par le gouvernement nord-cor\u00e9en depuis 2016. L&rsquo;alerte, \u00e9manant du FBI et de D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure (Homeland Security), comprend des d\u00e9tails techniques sur ces attaques qui ont vis\u00e9 les secteurs de l&rsquo;a\u00e9rospatiale, de la finance et des industries des t\u00e9l\u00e9communications. Les services de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9cisent que des pirates informatiques nord-cor\u00e9ens ont utilis\u00e9 un virus connu sous le nom de \u00ab\u00a0FallChill\u00a0\u00bb pour acc\u00e9der \u00e0 des syst\u00e8mes informatiques et compromettre des r\u00e9seaux.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Le <strong>NERC<\/strong> pr\u00e9voit son quatri\u00e8me sc\u00e9nario annuel, appel\u00e9 GridEx IV. La simulation d&rsquo;attaques sur le syst\u00e8me de distribution \u00e9lectrique offre aux services publics une chance de savoir comment ils r\u00e9agiraient face \u00e0 des menaces coordonn\u00e9es, de d\u00e9couvrir o\u00f9 se cachent leurs faiblesses et renforcer la communication de crise.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[30,37,49,94,97,116],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle - L&#039;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle - L&#039;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-20T11:27:19+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle - L'actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-11-20T11:27:19+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-20T11:27:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle &#8211; L&rsquo;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle &#8211; L&rsquo;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017\",\"datePublished\":\"2017-11-20T11:27:19+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-20T11:27:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#webpage\"},\"wordCount\":483,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"DDoS\",\"fall chill\",\"MOXA\",\"NERC\",\"RSSI\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle - L'actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle - L'actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-20T11:27:19+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle - L'actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-11-20T11:27:19+00:00","dateModified":"2017-11-20T11:27:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle &#8211; L&rsquo;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle &#8211; L&rsquo;actu de la semaine 13\/11 au 17\/11 2017","datePublished":"2017-11-20T11:27:19+00:00","dateModified":"2017-11-20T11:27:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#webpage"},"wordCount":483,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9","DDoS","fall chill","MOXA","NERC","RSSI"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=976#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=976"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/976\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}