{"id":2477,"date":"2020-01-24T09:37:00","date_gmt":"2020-01-24T08:37:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477"},"modified":"2021-04-27T14:47:48","modified_gmt":"2021-04-27T12:47:48","slug":"cyfence-and-siem-service","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477","title":{"rendered":"CyFENCE &#038; SIEM Service"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-accent-color has-text-color\" style=\"font-size:17px\"><strong><span style=\"color: #333399;\">Surveillance continue de l&rsquo;OT<\/span><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Partenaires depuis un an, <strong>Gfi<\/strong> acteur majeur de services et de solutions de s\u00e9curit\u00e9 informatique et sp\u00e9cialiste des enjeux de l\u2019industrie 4.0 et <strong>Cybelius<\/strong> leader en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle, collaborent pour apporter une offre in\u00e9dite sur le march\u00e9 : <strong>CyFENCE &amp; SIEM Service<\/strong>.<\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">L&rsquo;objectif de cette offre est de garantir&nbsp;une v\u00e9ritable vision aux DSI sur leur activit\u00e9 afin de mieux piloter la s\u00e9curit\u00e9 de leurs installations.<\/span><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"97\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3439\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai.png 394w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 style=\"font-size:17px\"><strong><span style=\"color: #000080;\">L\u2019offre Gfi &#8211; Cybelius<\/span><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Le p\u00f4le cybers\u00e9curit\u00e9 chez <strong>Gfi<\/strong> con\u00e7oit, commercialise et int\u00e8gre des solutions de gestion et de supervision de la s\u00e9curit\u00e9 du SI de type SIEM.<\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Le partenariat avec <strong>Cybelius<\/strong> permet d\u2019\u00e9tendre ces solutions au monde industriel (OT).<\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">L\u2019offre <strong>CyFENCE &amp; SIEM Service<\/strong> apporte les technologies de s\u00e9curit\u00e9 IT pour les syst\u00e8mes OT, sans les impacter pour l\u2019exploitation. Elle comprend \u00e9galement une surveillance continue sur les risques cyber de l\u2019outil industriel, aupr\u00e8s du DSI, avec un SIEM IT \u2013 OT int\u00e9gr\u00e9.<\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Pour cela, nous installons le produit CyFENCE. Il se positionne en coupure des liaisons entrantes et sortantes du syst\u00e8me \u00e0 prot\u00e9ger, effectuant ainsi une cl\u00f4ture et assurant la d\u00e9fense en profondeur.<\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Une \u00e9quipe de Cyber Analystes se connecte \u00e0 CyFENCE \u00e0 l\u2019aide d\u2019une connexion s\u00e9curis\u00e9e pour y effectuer une analyse et rapport comme l\u2019exemple ci-joint \u00e0 destination des \u00e9quipes IT.<\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Les crit\u00e8res pris en compte sont la qualit\u00e9 de la protection, la confiance, la simplicit\u00e9 de mise en \u0153uvre, la pertinence pour le monde OT.<\/span><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img loading=\"lazy\" width=\"273\" height=\"300\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/schema-2020-modif-1-273x300.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3473\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/schema-2020-modif-1-273x300.jpg 273w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/schema-2020-modif-1-938x1030.jpg 938w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/schema-2020-modif-1-768x843.jpg 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/schema-2020-modif-1-1399x1536.jpg 1399w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/schema-2020-modif-1.jpg 1503w\" sizes=\"(max-width: 273px) 100vw, 273px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h2 style=\"font-size:17px\"><span style=\"color: #000080;\"><strong>Rapport d\u2019activit\u00e9 Cybers\u00e9curit\u00e9&nbsp;<\/strong><\/span><\/h2>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"color: #000000;\">Synth\u00e8se \u2013 KPI<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Acc\u00e8s<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Alertes<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">\u00c9tat des vuln\u00e9rabilit\u00e9s<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 style=\"font-size:17px\"><span style=\"color: #000080;\"><strong>Les diff\u00e9rentes fonctions de s\u00e9curit\u00e9 port\u00e9es par CyFENCE&nbsp; <\/strong><\/span><strong><br><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"color: #000000;\">Gestion des authentifications<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Contr\u00f4le des chemins d\u2019acc\u00e8s aux zones et \u00e9quipements<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Gestion des acc\u00e8s distants de toute nature<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Gestion des mises \u00e0 jour automatiques ou manuelles<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Cr\u00e9ations des enregistrements de s\u00e9curit\u00e9 et collecte des logs du syst\u00e8me<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Sauvegarde et restauration<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Ruptures protocolaires sur les \u00e9changes critiques<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 style=\"font-size:17px\"><span style=\"color: #000080;\"><strong>Atouts majeurs de cette offre <\/strong><\/span><\/h2>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"color: #000000;\">Apports de visibilit\u00e9 au DSI sur la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Surveillance de la conformit\u00e9 aux principaux r\u00e9f\u00e9rentiels du domaine ANSSI<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Gestion s\u00e9curis\u00e9e des \u00e9changes IT &#8211; OT et diminution de la surface d&rsquo;attaque<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Rapport de fonctionnement par un cyber analyste afin d\u2019am\u00e9liorer la posture cybers\u00e9curit\u00e9<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Installation en coupure des communications entrantes et sortantes, et s\u00e9curise un syst\u00e8me existant en minimisant les impacts<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Modularit\u00e9 des fonctions et des communications permettant de s\u2019adapter aux syst\u00e8mes existants ou nouveaux<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Existe en version redondante pour les besoins de disponibilit\u00e9<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Gr\u00e2ce \u00e0 son positionnement entre IT et OT, \u00ab&nbsp;<strong><em>CyFENCE and SIEM Service<\/em><\/strong>\u00bb permet d\u2019\u00e9tendre les services de s\u00e9curit\u00e9 IT vers l\u2019OT (Anti-virus, authentification, journalisation&#8230;).<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/CyFENCE-SIEM-Service.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la brochure CyFENCE &amp; SIEM Service<\/a><\/h5>\n\n\n\n<h4><a href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/Lamyae\/Desktop\/CyFENCE%20as%20a%20Service\/Plaquette%20-%20CyFENCE%20as%20a%20Service\/CyFENCE%20as%20a%20Service%20-%20Cyb.pdf\"><span style=\"color: #800080;\">&nbsp;<\/span><\/a><\/h4>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Surveillance continue de l&rsquo;OT Partenaires depuis un an, Gfi acteur majeur de services et de solutions de s\u00e9curit\u00e9 informatique et sp\u00e9cialiste des enjeux de l\u2019industrie 4.0 et Cybelius leader en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle, collaborent pour apporter une offre in\u00e9dite sur le march\u00e9 : CyFENCE &amp; SIEM Service. L&rsquo;objectif de cette offre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":2108,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CyFENCE &amp; SIEM Service &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CyFENCE &amp; SIEM Service &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Surveillance continue de l&rsquo;OT Partenaires depuis un an, Gfi acteur majeur de services et de solutions de s\u00e9curit\u00e9 informatique et sp\u00e9cialiste des enjeux de l\u2019industrie 4.0 et Cybelius leader en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle, collaborent pour apporter une offre in\u00e9dite sur le march\u00e9 : CyFENCE &amp; SIEM Service. L&rsquo;objectif de cette offre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-27T12:47:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477\",\"name\":\"CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-01-24T08:37:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-27T12:47:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nos solutions\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2108\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"CyFENCE &#038; SIEM Service\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS","og_description":"Surveillance continue de l&rsquo;OT Partenaires depuis un an, Gfi acteur majeur de services et de solutions de s\u00e9curit\u00e9 informatique et sp\u00e9cialiste des enjeux de l\u2019industrie 4.0 et Cybelius leader en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle, collaborent pour apporter une offre in\u00e9dite sur le march\u00e9 : CyFENCE &amp; SIEM Service. L&rsquo;objectif de cette offre [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-04-27T12:47:48+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png","contentUrl":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/cyfence-keenai-300x97.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477","name":"CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#primaryimage"},"datePublished":"2020-01-24T08:37:00+00:00","dateModified":"2021-04-27T12:47:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2477#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nos solutions","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2108"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"CyFENCE &#038; SIEM Service"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2477"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2477"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2477\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4353,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2477\/revisions\/4353"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2108"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2477"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}