{"id":648,"date":"2017-11-13T10:59:51","date_gmt":"2017-11-13T09:59:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648"},"modified":"2017-11-13T10:59:51","modified_gmt":"2017-11-13T09:59:51","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-611-au-1011-2017-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>NotPetya<\/strong> a touch\u00e9 plusieurs entreprises dans le monde. Des ports de conteneurs ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l\u2019arr\u00eat, des cha\u00eenes de production de m\u00e9dicaments se sont immobilis\u00e9es et des entreprises, comme Saint-Gobain, ont vu ses filiales paralys\u00e9es. Ces entreprises commencent \u00e0 faire le bilan : leurs pertes s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 plus de 1 milliard d\u2019euros (1,073).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Les co\u00fbts des dommages li\u00e9s \u00e0 la cybercriminalit\u00e9 atteindront<strong> 6 000 milliards de dollars par an d&rsquo;ici 2021<\/strong>, contre 3 000 en 2016. 5 chiffres cl\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir dans cet article sur la cybers\u00e9curit\u00e9 en 2017 : les d\u00e9penses mondiales, le nombre d&#8217;emplois non pourvus en cybers\u00e9curit\u00e9, le nombre d&rsquo;individus susceptibles d&rsquo;\u00eatre attaqu\u00e9s ,les co\u00fbts des dommages caus\u00e9s par les ran\u00e7ongiciels etc.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Un groupe d&rsquo;espions baptis\u00e9 <strong>Sowbug (<\/strong>\u00ab cloporte \u00bb en anglais) a r\u00e9ussi \u00e0 infiltrer gr\u00e2ce \u00e0 des cyberattaques \u00ab\u00a0tr\u00e8s cibl\u00e9es\u00a0\u00bb des institutions gouvernementales en Am\u00e9rique du Sud et en Asie du Sud-Est, pour leur voler des documents. Ces hackers disposeraient de ressources suffisamment importantes pour affecter plusieurs cibles simultan\u00e9ment dans le monde.p&gt;<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Depuis le mois de mai, des hackers p\u00e9n\u00e8trent dans les r\u00e9seaux informatiques d\u2019entreprises am\u00e9ricaines g\u00e9rant des centrales nucl\u00e9aires et d\u2019autres installations strat\u00e9giques. Un black-out \u00e9lectrique, dans les usines, et aussi dans la gestion de l\u2019eau potable pourrait \u00eatre dangereux pour l\u2019\u00e9conomie. Mais le senior management ne semble pas prendre au s\u00e9rieux la menace cyber !p&gt;<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Avec toute la m\u00e9diatisation associ\u00e9e aux perspectives de la Cor\u00e9e du Nord \u00e0 lancer une attaque nucl\u00e9aire, une menace sous-\u00e9valu\u00e9e fait son apparition dans le radar &#8211; les cyberattaques. Les op\u00e9rations de cyberguerre en Cor\u00e9e du Nord repr\u00e9senteraient aujourd\u2019hui un risque beaucoup plus grand pour l&rsquo;Occident que la perspective d&rsquo;une guerre nucl\u00e9aire.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Pour les industriels, l&rsquo;id\u00e9e de l&rsquo;usine intelligente du futur devient une r\u00e9alit\u00e9. \u00c0 mesure que l\u2019on avance vers l\u2019industrie 4.0 et l\u2019hyperconnection des syst\u00e8mes, les entreprises qui entament leurs transformation digitale doivent repenser leur strat\u00e9gie de cybers\u00e9curit\u00e9. Dans cet article, retrouvez les 5 \u00e9tapes qui vous guide vers l\u2019impl\u00e9mentation de nouvelles technologies dans votre entreprise.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui, 25 % de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de l\u2019UE provient de centrales nucl\u00e9aires. Si ces derni\u00e8res sont vis\u00e9es, une grande partie de la population se retrouverait paralys\u00e9e. Les centrales ne sont pas \u00e9trang\u00e8res au risque cyber. Apr\u00e8s l\u2019\u00e9pisode DragonFly, il est temps d\u2019instaurer une d\u00e9fense en profondeur. \u00c9ducation, pr\u00e9vention mais surtout investissement et s\u00e9curit\u00e9 d\u00e8s la conception sont imp\u00e9ratifs pour que les OIV europ\u00e9ennes puissent faire face aux prochaine attaques.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Juin dernier, un terminal du plus grand port \u00e0 conteneurs de l&rsquo;Inde, Jawaharlal Nehru Port Trust, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par Petya. Le terminal, capable de g\u00e9rer 1,8 million de conteneurs standards s&rsquo;est immobilis\u00e9. Des instituts de recherches, les t\u00e9l\u00e9coms ou encore le d\u00e9partement militaire ont aussi \u00e9t\u00e9 la cible de hackers. Par ailleurs, les OIV indiennes semblent \u00eatre dans le radar de cybercriminels chinois. Face \u00e0 ces menaces, le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir en cons\u00e9quence en cr\u00e9ant une agence gouvernementale de cyber d\u00e9fense.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-13T09:59:51+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L\\u2019actu de la semaine \\u2013 6\/11 au 10\/11 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-11-13T09:59:51+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-13T09:59:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L\\u2019actu de la semaine \\u2013 6\/11 au 10\/11 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L\\u2019actu de la semaine \\u2013 6\/11 au 10\/11 2017\",\"datePublished\":\"2017-11-13T09:59:51+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-13T09:59:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":623,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195\",\"name\":\"wp_CyBELIUS\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"wp_CyBELIUS\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=1\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-13T09:59:51+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-11-13T09:59:51+00:00","dateModified":"2017-11-13T09:59:51+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L\u2019actu de la semaine \u2013 6\/11 au 10\/11 2017","datePublished":"2017-11-13T09:59:51+00:00","dateModified":"2017-11-13T09:59:51+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#webpage"},"wordCount":623,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=648&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195","name":"wp_CyBELIUS","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g","caption":"wp_CyBELIUS"},"sameAs":["http:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=1"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=648"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/648\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=648"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=648"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}