{"id":2035,"date":"2019-12-18T09:59:24","date_gmt":"2019-12-18T08:59:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035"},"modified":"2021-07-18T16:23:27","modified_gmt":"2021-07-18T14:23:27","slug":"presse","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035","title":{"rendered":"Presse"},"content":{"rendered":"<p class=\"main-article-title\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Cybers\u00e9curit\u00e9 IT\/OT : Cybelius et Sesame IT invitent Gfi au bal, avec son SIEM \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/strong><em>Article paru dans LeMagIT, par Val\u00e9ry Marchive publi\u00e9 le 8 juillet 2020 \u00a0:\u00a0<span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/dqVW\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/dqVW<\/a><\/span><\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png\" alt=\"\" width=\"176\" height=\"40\" class=\"wp-image-3447 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo.png 400w\" sizes=\"(max-width: 176px) 100vw, 176px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Sesame IT, Cybelius et Gfi proposent une offre de d\u00e9tection et de protection<\/strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<em>Article paru dans Global Security Mag, par Marc Jacob publi\u00e9 le 8 juillet 2020 :\u00a0<\/em><span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/dqIb\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/dqIb<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy-300x109.png\" alt=\"\" width=\"190\" height=\"69\" class=\"alignnone  wp-image-3448 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy-300x109.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy.png 311w\" sizes=\"(max-width: 190px) 100vw, 190px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Cybelius <\/strong>appara\u00eet dans le<strong> radar des startups cybers\u00e9curit\u00e9 fran\u00e7aises 2020\u00a0<\/strong>de<strong> Wavestone<\/strong>, dans la cat\u00e9gorie<strong> Network Security :<\/strong>\u00a0<span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/dfZW\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/dfZW\u00a0<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.05.42-300x219.png\" alt=\"\" width=\"411\" height=\"300\" class=\"alignnone  wp-image-3449 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.05.42-300x219.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.05.42.png 677w\" sizes=\"(max-width: 411px) 100vw, 411px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Vous avez dit \u00ab\u00a0souverainet\u00e9 \u00e9conomique ?\u00a0\u00bb La preuve avec Sesame IT et Cybelius<\/strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<em>Article paru dans le SDBR News, par Alain Establier publi\u00e9 le 23 juin 2020 :<\/em>\u00a0<span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/dfZ8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/dfZ8<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.08.41-300x268.png\" alt=\"\" width=\"144\" height=\"129\" class=\"alignnone  wp-image-3450 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.08.41-300x268.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.08.41.png 324w\" sizes=\"(max-width: 144px) 100vw, 144px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Cybelius et Sesame IT pr\u00e9parent leur sonde r\u00e9seau durcie pour IT et OT\u00a0<\/strong><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/strong><em>Article paru dans LeMagIT, par Val\u00e9ry Marchive publi\u00e9 le 18 juin 2020 :<\/em>\u00a0<span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/cYrj\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/cYrj<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png\" alt=\"\" width=\"159\" height=\"36\" class=\"alignnone  wp-image-3447 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo.png 400w\" sizes=\"(max-width: 159px) 100vw, 159px\" \/><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Cybelius et Sesame IT joignent leurs forces pour proposer une sonde durcie pour les r\u00e9seaux critiques<\/strong><strong> \u00a0 \u00a0 <\/strong><em>Article paru dans Global Security Mag, par Marc Jacob publi\u00e9 le 17 juin 2020 :\u00a0<\/em><span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/d5mg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/d5mg\u00a0<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy-300x109.png\" alt=\"\" width=\"160\" height=\"58\" class=\"alignnone  wp-image-3448 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy-300x109.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy.png 311w\" sizes=\"(max-width: 160px) 100vw, 160px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong><em>Cybelius : Les gestes barri\u00e8res en cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/em>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/strong><em>Article paru dans Challenges, par Les Partenaires\u00a0de Challenges publi\u00e9 le 3 juin 2020 :\u00a0<\/em><span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/d5l5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/d5l5<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Logo_Challenges-300x76.png\" alt=\"\" width=\"206\" height=\"52\" class=\"alignnone  wp-image-3451 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Logo_Challenges-300x76.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Logo_Challenges-768x194.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Logo_Challenges.png 1000w\" sizes=\"(max-width: 206px) 100vw, 206px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : Gfi et Cybelius lancent une nouvelle solution \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/strong><em>Article paru dans Global Security Mag, par Marc Jacob publi\u00e9 en f\u00e9vrier 2020 :<\/em>\u00a0<span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/urlz.fr\/d5rz\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">https:\/\/urlz.fr\/d5rz<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy-300x109.png\" alt=\"\" width=\"201\" height=\"73\" class=\"alignnone  wp-image-3448 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy-300x109.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/globalsecuriy.png 311w\" sizes=\"(max-width: 201px) 100vw, 201px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Cybelius mise sur une approche globale de la s\u00e9curit\u00e9 des environnements industriels\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/strong><em>Article paru dans LeMagIT, par Val\u00e9ry Marchive publi\u00e9 le 31 janvier 2018 :<\/em>\u00a0<span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Article-MagIT-2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">Pour lire l&rsquo;article<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png\" alt=\"\" width=\"172\" height=\"39\" class=\"alignnone  wp-image-3447 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo.png 400w\" sizes=\"(max-width: 172px) 100vw, 172px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Cybelius apparait dans le<strong> radar des start-up cybers\u00e9curit\u00e9 en France 2018<\/strong>, par <strong>Wavestone.\u00a0<\/strong><span style=\"color: #0000ff;\"><a href=\"https:\/\/www.wavestone.com\/fr\/insight\/radar-des-start-ups-cybersecurite-en-france\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"color: #0000ff;\">Pour en savoir plus sur le radar<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.12.02-300x207.png\" alt=\"\" width=\"374\" height=\"258\" class=\"alignnone  wp-image-3452 aligncenter\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.12.02-300x207.png 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.12.02-768x530.png 768w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Capture-decran-2021-03-23-a-14.12.02.png 851w\" sizes=\"(max-width: 374px) 100vw, 374px\" \/>\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Press Book Cybelius, reprenant les articles, interviews, apparition sur des radars et posts Linkedin :\u00a0<\/span><\/p>\n<p><\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-file\"><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Press-Book-Cybelius.pdf\">Press-Book-Cybelius<\/a><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Press-Book-Cybelius.pdf\" class=\"wp-block-file__button\" download>T\u00e9l\u00e9charger<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybers\u00e9curit\u00e9 IT\/OT : Cybelius et Sesame IT invitent Gfi au bal, avec son SIEM \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Article paru dans LeMagIT, par Val\u00e9ry Marchive publi\u00e9 le 8 juillet 2020 \u00a0:\u00a0https:\/\/urlz.fr\/dqVW Sesame IT, Cybelius et Gfi proposent une offre de d\u00e9tection et de protection\u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Presse &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Presse &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 IT\/OT : Cybelius et Sesame IT invitent Gfi au bal, avec son SIEM \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Article paru dans LeMagIT, par Val\u00e9ry Marchive publi\u00e9 le 8 juillet 2020 \u00a0:\u00a0https:\/\/urlz.fr\/dqVW Sesame IT, Cybelius et Gfi proposent une offre de d\u00e9tection et de protection\u00a0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-18T14:23:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035\",\"name\":\"Presse &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-12-18T08:59:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-18T14:23:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Presse\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Presse &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Presse &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybers\u00e9curit\u00e9 IT\/OT : Cybelius et Sesame IT invitent Gfi au bal, avec son SIEM \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Article paru dans LeMagIT, par Val\u00e9ry Marchive publi\u00e9 le 8 juillet 2020 \u00a0:\u00a0https:\/\/urlz.fr\/dqVW Sesame IT, Cybelius et Gfi proposent une offre de d\u00e9tection et de protection\u00a0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-07-18T14:23:27+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png","contentUrl":"https:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/lemag-it-logo-300x68.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035","name":"Presse &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#primaryimage"},"datePublished":"2019-12-18T08:59:24+00:00","dateModified":"2021-07-18T14:23:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2035#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Presse"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2035"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2035"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2035\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4404,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2035\/revisions\/4404"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2035"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}