{"id":236,"date":"2017-10-16T11:18:11","date_gmt":"2017-10-16T09:18:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236"},"modified":"2017-10-16T11:18:11","modified_gmt":"2017-10-16T09:18:11","slug":"defis-et-analyse-de-la-cybersecurite-des-smart-grids","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236","title":{"rendered":"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids"},"content":{"rendered":"<h6 style=\"text-align: justify;\"><b>La r\u00e9cente \u00e9tude mondiale<\/b><b> men\u00e9e par Accenture, aupr\u00e8s de 100 acteurs de l\u2019\u00e9nergie dans plus de 20 pays sur le risque cyber des Smart Grids, pr\u00e9sente un \u00e9tat des lieux alarmant et une analyse int\u00e9ressante de la s\u00e9curisation \u00e0 mettre en \u0153uvre sur ces syst\u00e8mes de transport d\u2019\u00e9nergie. Plus intelligents et davantage connect\u00e9s, les r\u00e9seaux \u00e9lectriques sont plus que jamais vuln\u00e9rables. Face \u00e0 cette nouvelle probl\u00e9matique, les infrastructures cherchent \u00e0 \u00e9valuer les risques possibles et investir dans des solutions efficaces de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/b><\/h6>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Le constat<\/h3>\n<p align=\"justify\">Les r\u00e9seaux \u00e9lectriques font face aujourd\u2019hui \u00e0 une r\u00e9elle menace car elles sont des cibles strat\u00e9giques de choix. En effet, les cons\u00e9quences de cyberattaques sur ces syst\u00e8mes SCADA peuvent \u00eatre nombreuses\u00a0: coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9s pour les abonn\u00e9s, perturbations \u00e9conomiques et commerciales pour la nation, impacts sur la s\u00e9curit\u00e9 des clients et employ\u00e9s, vol de donn\u00e9es etc.<\/p>\n<p align=\"justify\">Selon l\u2019\u00e9tude Accenture, <em>l\u2019Europe aurait 50\u00a0% de chance de voir les r\u00e9seaux de ses industries de l\u2019\u00e9nergie attaqu\u00e9s d\u2019ici 5 ans, causant ainsi une interruption des cha\u00eenes d\u2019approvisionnement<\/em>. On sait pertinemment que ce genre de menace et envisageable. Le malware ayant frapp\u00e9 le r\u00e9seau \u00e9lectrique ukrainien en d\u00e9cembre 2015 en est une parfaite illustration.<\/p>\n<p align=\"justify\">Ces r\u00e9seaux sont plus que jamais vuln\u00e9rables. Pour y faire face, les fournisseurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 doivent r\u00e9agir rapidement pour prot\u00e9ger leurs infrastructures et garantir l\u2019alimentation \u00e9lectrique, indispensable \u00e0 l&rsquo;\u00e9conomie comme \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Leur strat\u00e9gie est double: d\u00e9velopper leurs capacit\u00e9s digitales et renforcer leur cybers\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<p align=\"justify\">\n<h3>Les r\u00e9seaux intelligents: un secteur \u00e0 haut risque<\/h3>\n<p align=\"justify\">La transition \u00e9nerg\u00e9tique et les nouveaux r\u00e9seaux intelligents soul\u00e8vent de nombreux d\u00e9fis en termes de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Les \u00e9changes num\u00e9riques s\u2019intensifient (production, distribution et consommation sont interconnect\u00e9s) et l&rsquo;utilisation d&rsquo;objets connect\u00e9s (facilitant les pilotages, observations et contr\u00f4les \u00e0 distance de toute la cha\u00eene de valeur) augmentent le degr\u00e9 de vuln\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information industriels.<\/p>\n<p align=\"justify\">En effet, une attaque affectant un n\u0153ud critique peut mettre en danger la s\u00e9curit\u00e9 du r\u00e9seau et entra\u00eener par effet syst\u00e9mique une panne compl\u00e8te du r\u00e9seau \u00e9lectrique. Cette menace est essentiellement l\u2019\u0153uvre des \u00e9tats et des cybercriminels (correspondant \u00e0 environ 60% des attaquants potentiels) adossant une dimension politique \u00e0 la probl\u00e9matique.<\/p>\n<p align=\"justify\">Les \u00e9changes entre les syst\u00e8mes d\u2019information IT et OT ainsi l\u2019augmentation de l\u2019utilisation d\u2019objets connect\u00e9s sont de nouveaux vecteurs d\u2019attaques pour les cyberhackers. <em>Les infrastructures d\u2019\u00e9nergie europ\u00e9ennes consid\u00e8re que l\u2019internet des objets repr\u00e9sente \u00e0 68\u00a0% une menace potentielle pour la s\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9seaux de distribution.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\">D\u2019autres facteurs de risques sont \u00e9galement \u00e0 noter\u00a0: les droits d&rsquo;acc\u00e8s et d&rsquo;identification aux syst\u00e8mes industriels ainsi que les mat\u00e9riels informatiques et services provenant de fournisseurs externes. Il y a la une vraie politique de cybers\u00e9curit\u00e9 agile \u00e0 mettre en place.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>La protection des r\u00e9seaux: une priorit\u00e9!<\/h3>\n<p align=\"justify\">Les r\u00e9seaux \u00e9lectriques sont plus performants et efficaces gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles technologies \u00ab\u00a0intelligentes\u00a0\u00bb. Paradoxalement, ces technologies peuvent aussi rendre le r\u00e9seau plus expos\u00e9 aux cyberattaques. Cette prise de conscience contraint ainsi les RSSI \u00e0 prendre de nouvelles mesures. <em>Seulement 38\u00a0% des industriels de l\u2019\u00e9nergie ont un plan d\u2019action cyber et 37\u00a0% sont capables de fonctionner normalement en limitant des d\u00e9g\u00e2ts sur leurs r\u00e9seaux apr\u00e8s une attaque. <\/em>Aujourd\u2019hui, 2 \u00e9l\u00e9ments incitent ces entreprises \u00e0 s\u00e9curiser leurs syst\u00e8mes: <em>la continuit\u00e9 de service et la perte de donn\u00e9es sensibles.<\/em><\/p>\n<p align=\"justify\">Contrer des menaces \u00e9volu\u00e9es et hautement sophistiqu\u00e9es, n\u00e9cessite des technologies de cybers\u00e9curit\u00e9 elles aussi avanc\u00e9es, comprenant par exemple les solutions de gestion des \u00e9v\u00e9nements et des informations de s\u00e9curit\u00e9 (SIEM), les solutions de liste blanche d\u2019applications et de d\u00e9tection de cyberattaques ou encore la virtualisation mat\u00e9rielle.<\/p>\n<p align=\"justify\">Si un distributeur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ne peut se d\u00e9fendre contre toutes les cyberattaques, quelques solutions de surveillance et de pr\u00e9vention permettent toutefois de ramener le risque \u00e0 un niveau acceptable\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>S\u00e9curiser d\u00e8s la conception implique de prendre en compte les aspects de cybers\u00e9curit\u00e9 dans le cahier des charges et de mettre en \u0153uvre un vrai mod\u00e8le de gouvernance de la cybers\u00e9curit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>La r\u00e9silience permet de retrouver son fonctionnement initial apr\u00e8s une cyberattaque et de s\u2019assurer que le syst\u00e8me puisse continuer de fonctionner. Il est important de se pr\u00e9parer et de planifier pour pouvoir r\u00e9pondre aux incidents. Selon Accenture, <em>l\u2019Europe fait partie des bons \u00e9l\u00e8ves en terme de restauration du service apr\u00e8s une attaque compar\u00e9 au reste du monde.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>La mont\u00e9e en comp\u00e9tence et la formation en cybers\u00e9curit\u00e9 sont n\u00e9cessaires. Cela passe par \u00e9duquer le personnel, recruter des experts du domaine et suivre les guides et r\u00e9glementations des agences de s\u00e9curit\u00e9 nationales.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Enfin, les RSSI doivent \u00e9changer leur expertise et leurs exp\u00e9riences. Selon l\u2019\u00e9tude, <em>32\u00a0% des distributeurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pensent qu\u2019une meilleure identification des menaces et un partage d\u2019information entre industriels du secteur sont des mesures qui auraient un impact majeur sur leur cybers\u00e9curit\u00e9 et sur l\u2019anticipation d\u2019\u00e9ventuelles attaques.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p align=\"justify\">En conclusion, les flux d\u2019informations cr\u00e9\u00e9s par les \u00e9changes de donn\u00e9es entre capteurs, outils, postes et syst\u00e8mes de production sont des cibles de choix pour les hackers. L\u2019usine hyperconnect\u00e9e doit se doter de syst\u00e8mes de cybers\u00e9curit\u00e9 efficaces. Des syst\u00e8mes capables de pr\u00e9venir les cyberattaques avant qu\u2019elles n\u2019impactent le bon fonctionnement des industries critiques.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La r\u00e9cente \u00e9tude mondiale men\u00e9e par Accenture, aupr\u00e8s de 100 acteurs de l\u2019\u00e9nergie dans plus de 20 pays sur le risque cyber des Smart Grids, pr\u00e9sente un \u00e9tat des lieux alarmant et une analyse int\u00e9ressante de la s\u00e9curisation \u00e0 mettre en \u0153uvre sur ces syst\u00e8mes de transport d\u2019\u00e9nergie. Plus intelligents [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[30,45,59,125],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La r\u00e9cente \u00e9tude mondiale men\u00e9e par Accenture, aupr\u00e8s de 100 acteurs de l\u2019\u00e9nergie dans plus de 20 pays sur le risque cyber des Smart Grids, pr\u00e9sente un \u00e9tat des lieux alarmant et une analyse int\u00e9ressante de la s\u00e9curisation \u00e0 mettre en \u0153uvre sur ces syst\u00e8mes de transport d\u2019\u00e9nergie. Plus intelligents [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-10-16T09:18:11+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236\",\"name\":\"D\\u00e9fis et analyse de la cybers\\u00e9curit\\u00e9 des Smart Grids &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-10-16T09:18:11+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-16T09:18:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"D\\u00e9fis et analyse de la cybers\\u00e9curit\\u00e9 des Smart Grids\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"D\\u00e9fis et analyse de la cybers\\u00e9curit\\u00e9 des Smart Grids\",\"datePublished\":\"2017-10-16T09:18:11+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-16T09:18:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#webpage\"},\"wordCount\":968,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"\\u00e9lectricit\\u00e9\",\"hacking\",\"smart grids\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids &gt; CyBELIUS","og_description":"La r\u00e9cente \u00e9tude mondiale men\u00e9e par Accenture, aupr\u00e8s de 100 acteurs de l\u2019\u00e9nergie dans plus de 20 pays sur le risque cyber des Smart Grids, pr\u00e9sente un \u00e9tat des lieux alarmant et une analyse int\u00e9ressante de la s\u00e9curisation \u00e0 mettre en \u0153uvre sur ces syst\u00e8mes de transport d\u2019\u00e9nergie. Plus intelligents [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-10-16T09:18:11+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236","name":"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-10-16T09:18:11+00:00","dateModified":"2017-10-16T09:18:11+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"D\u00e9fis et analyse de la cybers\u00e9curit\u00e9 des Smart Grids","datePublished":"2017-10-16T09:18:11+00:00","dateModified":"2017-10-16T09:18:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#webpage"},"wordCount":968,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9","\u00e9lectricit\u00e9","hacking","smart grids"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=236#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=236"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}