{"id":1124,"date":"2017-12-04T11:41:27","date_gmt":"2017-12-04T10:41:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124"},"modified":"2017-12-04T11:41:27","modified_gmt":"2017-12-04T10:41:27","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-2511-au-2911-2017-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 25\/11 au 29\/11 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>Wanacry<\/strong> et <strong>NotPetya<\/strong> ont r\u00e9alis\u00e9 ce que les experts avaient du mal \u00e0 faire : propulser les questions de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la table de la direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises et \u00e9veiller les consciences. Les r\u00e9centes cyberattaques ont d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 aux entreprises touch\u00e9es entre 100 et 300 millions de dollars. Des chiffres qui incitent le top management \u00e0 investir maintenant leurs premiers euros dans la cybers\u00e9curit\u00e9 de leurs syst\u00e8mes industriels. Une fois les volont\u00e9s r\u00e9unis, se pose alors les questions suivantes : quel niveau de s\u00e9curit\u00e9 mon entreprise a-t-elle besoin ? Quelles sont les priorit\u00e9s ? Comment estimer les vuln\u00e9rabilit\u00e9s des SI industriels ? Comment rentabiliser au maximum son investissement dans la cybers\u00e9curit\u00e9 ? Les r\u00e9ponses dans l&rsquo;article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">La <strong>soci\u00e9t\u00e9 MSD<\/strong> produit le Gardasil 4, un vaccin destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9venir le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus. Attaqu\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 par le ransomware NotPetya, les lignes de production de ce laboratoire ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es. Depuis, l\u2019entreprise n\u2019a jamais r\u00e9ussi \u00e0 rattraper son retard de production et dans le m\u00eame temps, a d\u00fb faire face \u00e0 une augmentation de la demande. Depuis le 15 Septembre, ce m\u00e9dicament reste introuvable dans les pharmacies belges. A lire dans cet article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">En Octobre, les experts en s\u00e9curit\u00e9 de <strong>Google<\/strong> ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sept vuln\u00e9rabilit\u00e9s distinctes dans le progiciel Dnsmasq. Ces failles permettent \u00e0 un attaquant de provoquer une ex\u00e9cution de code arbitraire \u00e0 distance, un d\u00e9ni de service \u00e0 distance et une atteinte \u00e0 la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es. Siemens a publi\u00e9 un avis cette semaine confirmant que quatre des sept vuln\u00e9rabilit\u00e9s de Dnsmasq affectent certains de ses produits SCALANCE.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">En quelques ann\u00e9es, les h\u00f4pitaux ont \u00e9t\u00e9 envahis par le num\u00e9rique. Les appareils m\u00e9dicaux sont de plus en plus connect\u00e9s : couveuses, pacemaker, IRM etc. Reste que sensibiliser le personnel n&rsquo;est pas une mince affaire. Selon les professionnels de sant\u00e9, la cybers\u00e9curit\u00e9 est un enjeu majeur du monde hospitalier qui menace aussi le patient.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Le contenu d\u2019un disque dur hautement sensible appartenant \u00e0 la National Security Agency (NSA) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en acc\u00e8s libre sur le web. Plus de 100 gigaoctets de donn\u00e9es provenant d\u2019un projet de l\u2019arm\u00e9e US en libre acc\u00e8s stock\u00e9s sur le web, sans mot de passe, ouvert \u00e0 tous pour le t\u00e9l\u00e9chargement.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>HADES<\/strong>, un r\u00e9seau informatique simul\u00e9, modifie la r\u00e9alit\u00e9 pour tromper et d\u00e9router les hackers au lieu de les bloquer. Les chercheurs du laboratoire national Sandia ont mis au point ce programme pour analyser et observer les techniques utilis\u00e9es par les hackers. L&rsquo;objectif est de donner aux attaquants non pas les informations dont ils ont besoin, mais les informations auxquelles ils veulent croire.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Cette ann\u00e9e marque une nouvelle \u00e9tape dans l&rsquo;\u00e9volution de la menace cyber.\u00a0Le constat reste sans appel : un nombre d\u2019attaques toujours \u00e9lev\u00e9 et de nature de plus en plus dommageable. NotPetya ou encore Wanacry ont \u00e9veill\u00e9 les consciences et plac\u00e9 la cybers\u00e9curit\u00e9 dans les tops priorit\u00e9s du Senior Management.\u00a0 Toutefois, quelles sont les mesures et pratiques de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9ellement appliqu\u00e9es pour lutter contre ces risques? Retour sur les attaques qui ont marqu\u00e9 2017.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Le botnet <strong>Necurs<\/strong> a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 le 23 Novembre au matin pour diffuser un ransomware connu sous le nom de Scarab. En six heures, plus de 12,5 millions de mails ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s. Necurs compte entre cinq et six millions d\u2019h\u00f4tes et est r\u00e9guli\u00e8rement utilis\u00e9 pour distribuer des malwares. Tous les d\u00e9tails de cette attaque \u00e0 lire dans l&rsquo;article.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">La faille d\u00e9couverte sous <strong>MacOS<\/strong> offre un moyen simple et infaillible de prendre le contr\u00f4le de n&rsquo;importe quel Mac. Sur l\u2019\u00e9cran de connexion, il suffit de cocher \u00ab\u00a0Autre utilisateur\u00a0\u00bb, de saisir root comme nom d&rsquo;utilisateur et laisser le mot de passe vide. Cliquez plusieurs fois et vous pourriez alors d\u00e9couvrir que vous venez de vous connecter \u00e0 votre syst\u00e8me en tant qu&rsquo;utilisateur root, c&rsquo;est-\u00e0-dire en mode administrateur. Vous avez d\u00e9sormais tous les pouvoirs. C&rsquo;est un rat\u00e9 historique en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 pour Apple qui n&rsquo;aura pas tard\u00e9 \u00e0 combler cette tr\u00e8s embarrassante faille et \u00e0 pr\u00e9senter ses excuses.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[30,54,60,61,86,95,100,101,112,119,120,123,137],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&#039;actu de la semaine - 25\/11 au 29\/11 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&#039;actu de la semaine - 25\/11 au 29\/11 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-12-04T10:41:27+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 25\/11 au 29\/11 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-12-04T10:41:27+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-04T10:41:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 25\/11 au 29\/11 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 25\/11 au 29\/11 2017\",\"datePublished\":\"2017-12-04T10:41:27+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-04T10:41:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#webpage\"},\"wordCount\":799,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"gardasil\",\"HADES\",\"HADIA\",\"MacOS\",\"MSD\",\"notpetya\",\"NSA\",\"red disk\",\"scalance\",\"scarab\",\"Siemens\",\"wanacry\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 25\/11 au 29\/11 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 25\/11 au 29\/11 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-12-04T10:41:27+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L'actu de la semaine - 25\/11 au 29\/11 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-12-04T10:41:27+00:00","dateModified":"2017-12-04T10:41:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 25\/11 au 29\/11 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 25\/11 au 29\/11 2017","datePublished":"2017-12-04T10:41:27+00:00","dateModified":"2017-12-04T10:41:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#webpage"},"wordCount":799,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9","gardasil","HADES","HADIA","MacOS","MSD","notpetya","NSA","red disk","scalance","scarab","Siemens","wanacry"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1124#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1124"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1124\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}