{"id":2736,"date":"2020-03-02T14:58:32","date_gmt":"2020-03-02T13:58:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/en\/?page_id=2736"},"modified":"2021-03-24T15:16:51","modified_gmt":"2021-03-24T14:16:51","slug":"cybelius-team-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en","title":{"rendered":"Cybelius Team"},"content":{"rendered":"<h5><strong><span style=\"color: #000080;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO<\/span><\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Founder and director of Cybelius, Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon is a trained Sup\u00e9lec engineer, with specialties in electrotechnics and computer science. He has developed several industrial IT systems during his career, including the first system of the ALSTOM T&amp;D group. He applies his expertise in industrial cybersecurity to critical projects with an international dimension in energy and industry. With the financial support of the European Commission, he is developing a cybersecurity solution for industrial networks: an IDS probe that detects anomalies and intrusions through behavioural analysis of the system.\u00a0 Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon is a trainer on the subject of industrial systems cybersecurity for automation specialists, IT Departments and project managers.<\/span><\/p>\n<h5><strong><span style=\"color: #000080;\">Fernand Costa &#8211; Technical Director<\/span> <\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"color: #000000;\">He first studied in the field as a technician and then for 10 years as a works manager on HV and MV\/LV positions for international clients on major projects. These experiences give him an excellent knowledge of the constraints of the field, of the operation and a pragmatic vision of the needs of the installations in electricity and industrial computing. Fernand Costa is involved in several industrial cybersecurity R&amp;D projects, including as project manager of an innovative probe solution for detecting IDS (Intrusion Detection System) cyber-attacks for industrial digital systems (Military Programming Law). His extensive experience in cybersecurity, electricity, but also in control and command and safety enables him to approach projects with a global vision and find solutions that fully meet the needs of customers.<\/span><\/p>\n<h5><strong><span style=\"color: #000080;\">J\u00e9r\u00f4me Favrel &#8211; Development Director<\/span> <\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"color: #000000;\">As a Sup Aero Engineer, J\u00e9r\u00f4me Favrel spent part of his career at ALSTOM in the development of control systems. His experience is necessary to ensure the quality and rigour of software developments for scalable IT architectures. He has also worked extensively on system configuration tools, which are an essential component of the system to adapt efficiently to customer systems.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO Founder and director of Cybelius, Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon is a trained Sup\u00e9lec engineer, with specialties in electrotechnics and computer science. He has developed several industrial IT systems during his career, including the first system of the ALSTOM T&amp;D group. He applies his expertise in industrial cybersecurity to [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybelius Team &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybelius Team &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO Founder and director of Cybelius, Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon is a trained Sup\u00e9lec engineer, with specialties in electrotechnics and computer science. He has developed several industrial IT systems during his career, including the first system of the ALSTOM T&amp;D group. He applies his expertise in industrial cybersecurity to [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-24T14:16:51+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en\",\"name\":\"Cybelius Team &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-02T13:58:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-24T14:16:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybelius Team\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybelius Team &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybelius Team &gt; CyBELIUS","og_description":"Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO Founder and director of Cybelius, Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon is a trained Sup\u00e9lec engineer, with specialties in electrotechnics and computer science. He has developed several industrial IT systems during his career, including the first system of the ALSTOM T&amp;D group. He applies his expertise in industrial cybersecurity to [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-03-24T14:16:51+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en","name":"Cybelius Team &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2020-03-02T13:58:32+00:00","dateModified":"2021-03-24T14:16:51+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2736&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybelius Team"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2736"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3608,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2736\/revisions\/3608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}