{"id":545,"date":"2017-11-02T13:04:28","date_gmt":"2017-11-02T12:04:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545"},"modified":"2017-11-02T13:04:28","modified_gmt":"2017-11-02T12:04:28","slug":"cybersecurite-lenjeu-industriel-de-2018-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9: l&rsquo;enjeu industriel de 2018?"},"content":{"rendered":"<p align=\"justify\"><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">A l\u2019\u00e8re de l\u2019industrie 4.0 et de l\u2019hyperconnection des objets, la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels est devenue une vraie pr\u00e9occupation pour de nombreuses entreprises. Les dirigeants sont souvent peu pr\u00e9par\u00e9s et d\u00e9sarm\u00e9s face \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne. Les syst\u00e8mes industriels utilisent aujourd\u2019hui abondamment les technologies de l\u2019information alors qu\u2019ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour faire face aux menaces qu\u2019elles introduisent. Par cons\u00e9quence, le nombre de failles sur les ICS ne cesse d\u2019augmenter. Pour r\u00e9ussir sa transformation num\u00e9rique, quelle approche de cybers\u00e9curit\u00e9 faut-il adopter et quelles mesures sont \u00e0 impl\u00e9menter pour lutter contre les vuln\u00e9rabilit\u00e9s fr\u00e9quemment rencontr\u00e9es\u00a0? Autant d\u2019interrogations auxquelles Cybelius va tenter de r\u00e9pondre dans cet article.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Les types de syst\u00e8mes industriels<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les syst\u00e8mes industriels pr\u00e9sentent des sp\u00e9cificit\u00e9s propres aux contextes dans lesquels ils sont utilis\u00e9s. Ils se diff\u00e9rencient des syst\u00e8mes d\u2019information par le fait qu\u2019ils pilotent et contr\u00f4lent des installations physiques; certains assurent en outre des fonctions de protection des biens et des personnes ou de l\u2019environnement. Trois types de syst\u00e8mes industriels peuvent \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9s\u00a0: les ICS (Industrial Control Systems) , la GTB (Gestion Technique du B\u00e2timent) et les SmartSystems. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les ICS sont pr\u00e9sents partout dans notre environnement\u00a0: station de m\u00e9tro, usines de productions de biens et d\u2019\u00e9quipements mais aussi sur les r\u00e9seaux de transports d\u2019\u00e9nergie (\u00e9lectricit\u00e9, p\u00e9trole\u2026) ou encore dans les stations d\u2019assainissement d\u2019eau.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">La GTB, cousin des ICS, supervisent et contr\u00f4lent les automatismes d\u2019un b\u00e2timent ou d\u2019une installation industrielle comme la ventilation, le contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s, les dispositifs incendie et le conditionnement d\u2019air. Ce type de syst\u00e8mes utilise les m\u00eames technologies que les ICS. Ils sont souvent cl\u00e9s pour une infrastructure et il parait important de s\u2019assurer de leur bon fonctionnement. En effet une attaque sur le syst\u00e8me de vid\u00e9o-surveillance ou\u00a0du contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s peut permettre \u00e0 un attaquant de rentrer librement sur un site critique, par exemple.\u00a0<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Quand aux SmartSystems, ils sont r\u00e9cemment apparus et leurs syst\u00e8mes industriels s\u2019\u00e9tendent \u00e0 toute une ville, une r\u00e9gion ou un pays. Aujourd\u2019hui, tous les 3 sont concern\u00e9s par une probl\u00e9matique commune\u00a0: la cybers\u00e9curit\u00e9. Il est devenu n\u00e9cessaire pour les industriels de s\u00e9curiser leurs installations afin d\u2019\u00e9viter tout incident majeur comme l\u2019arr\u00eat de production tant redout\u00e9. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Alors que les ICS et GTB n\u2019ont pas int\u00e9gr\u00e9 l\u2019aspect cybers\u00e9curit\u00e9 d\u00e8s leur conception, les SmartSystems sont n\u00e9s avec et tous doivent faire face \u00e0 cette nouvelle probl\u00e9matique. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Plus que jamais vuln\u00e9rables\u00a0!<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Autrefois cloisonn\u00e9s, les syst\u00e8mes industriels sont aujourd\u2019hui fortement informatis\u00e9s et interconnect\u00e9s avec les diff\u00e9rents syst\u00e8mes d\u2019information, voire m\u00eame avec Internet. \u00c0 ce titre, ils sont d\u00e9sormais expos\u00e9s aux m\u00eames menaces, avec des cons\u00e9quences potentiellement plus graves, selon le niveau de criticit\u00e9 de la structure.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les cyberattaques sont l\u2019\u0153uvre d\u2019une large palette d\u2019acteurs, de l\u2019individu isol\u00e9 au groupe organis\u00e9, aux motivations multiples. Leur port\u00e9e financi\u00e8re ne s\u2019arr\u00eate pas au remplacement de mat\u00e9riels informatiques ou au renforcement des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9. Le risque peut \u00eatre mat\u00e9riel, avec des installations qui peuvent \u00eatre physiquement endommag\u00e9es. La cr\u00e9dibilit\u00e9 de l\u2019entreprise victime peut \u00e9galement \u00eatre remise en cause par la divulgation de donn\u00e9es, la d\u00e9figuration des sites, la prise en main des syst\u00e8mes d\u2019information ou le blocage des syst\u00e8mes de production. Les attaques ont g\u00e9n\u00e9ralement pour objectif de nuire \u00e0 l\u2019image de leur cible, la paralyser ou la ran\u00e7onner. Outre l\u2019aspect financier et mat\u00e9riel, le risque peut \u00e9galement \u00eatre humain\u00a0: une attaque peut tout \u00e0 fait mettre en danger la vie des personnes qui exploitent le site, les clients ou les usagers (<a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/2017\/10\/26\/equipes-it-et-ot-le-nouveau-duo-de-lindustrie\/\">plus d&rsquo;infos sur les risques cyber IT\/OT<\/a>).\u00a0 <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les exemples de menaces ne manquent pas et viennent r\u00e9guli\u00e8rement mettre en avant la faiblesse des syst\u00e8mes non prot\u00e9g\u00e9s et la grande vuln\u00e9rabilit\u00e9 de nombreux acteurs de l\u2019\u00e9nergie, du transport ou de la production de biens etc. Dans ce contexte, le cyber-terrorisme peut porter atteinte non seulement \u00e0 la production mais aussi \u00e0 l\u2019image des industriels.\u00a0Par ailleurs, les contraintes op\u00e9rationnelles r\u00e9duisent les possibilit\u00e9s de mise \u00e0 jour des syst\u00e8mes industriels.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-555 alignright\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg\" alt=\"\" width=\"585\" height=\"383\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">L\u2019ouverture sur le monde num\u00e9rique et l\u2019adoption massive des technologies issues de l\u2019Internet entra\u00eenent l\u2019apparition de menaces in\u00e9dites qui visent principalement \u00e0 arr\u00eater, perturber, voire d\u00e9truire l\u2019outil industriel. Les r\u00e9seaux sans fil, par exemple, semblent utiliser des protocoles dont le niveau de s\u00e9curit\u00e9 dit \u00ab\u00a0fiable\u00a0\u00bb s\u2019av\u00e9rerait finalement faible (la r\u00e9cente faille d\u00e9couverte dans le WPA2 en t\u00e9moigne). M\u00eame si les VPN sont gage de s\u00e9curit\u00e9, les mauvaises impl\u00e9mentations et pratiques li\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9maintenance entra\u00eenent aussi des risques cyber (gestion des mots de passes, cl\u00e9s USB, syst\u00e8me d\u2019exploitation qui n\u2019est pas mis \u00e0 jour\u2026). Par ailleurs, les incidents li\u00e9s \u00e0 des syst\u00e8mes industriels connect\u00e9s \u00e0 Internet et qui laissent la porte grande ouverte aux attaques ne sont pas n\u00e9gligeables.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">De plus, les consoles de programmation et de maintenance des automates, souvent utilis\u00e9es et connect\u00e9s sur une installation puis sur une autre peuvent s\u2019av\u00e9rer \u00eatre un v\u00e9ritable risque de propagation d\u2019une menace. Enfin, attention au danger pouvant provenir des \u00e9quipementiers ou int\u00e9grateurs. Les solutions propos\u00e9es \u00e0 leurs clients peuvent aussi \u00eatre critiques \u00ab\u00a0by design\u00a0\u00bb avec des logiciels corrompus d\u00e8s le d\u00e9veloppement ou des installations livr\u00e9es avec des failles.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Alors dans ce contexte de risque, s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement et cybers\u00e9curit\u00e9 doivent s\u2019allier pour contrer ces nouvelles menaces! Longtemps cloisonn\u00e9s, ces 2 aspects de la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ICS doivent \u00eatre trait\u00e9s ensemble. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ainsi, pour une vraie s\u00e9curit\u00e9 du SI il faudrait adapter les mesures de cybers\u00e9curit\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es pour les syst\u00e8mes de gestion aux imp\u00e9ratifs de s\u00fbret\u00e9 et de continuit\u00e9 de fonctionnement\u00a0des syst\u00e8mes industriels de type SCADA. Chez Cybelius, dans le cadre des \u00e9tudes que nous proposons, nous avons mis en place une analyse de risque qui permet de f\u00e9d\u00e9rer en une seule m\u00e9thode les analyses de risques d\u2019un projet d\u2019informatique industriel: s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement, cybers\u00e9curit\u00e9, voire s\u00fbret\u00e9 physique ou malveillance\u00a0: la m\u00e9thode APERO (Analyse Pour l\u2019Evaluation des Risques Op\u00e9rationnel).<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Quelle strat\u00e9gie adopter et comment se prot\u00e9ger face aux cyberattaques\u00a0?<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">M\u00e9connaissance\u00a0? Fantasmes\u00a0? Mythes\u00a0? Plusieurs id\u00e9es re\u00e7ues persistent chez les industriels, les exposant dangereusement. Ainsi penser que l\u2019on est prot\u00e9g\u00e9 car ses r\u00e9seaux industriels sont isol\u00e9s\u00a0ou \u00eatre convaincu que son pare-feu r\u00e8gle tous les probl\u00e8mes de hacking ou enfin s\u2019imaginer que son installation industrielle ne constitue pas une cible potentielle, sont autant de fausses id\u00e9es qui vont contribuer \u00e0 un mauvais pilotage de la cyber-s\u00e9curit\u00e9 de ses syst\u00e8mes. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour contrer avec succ\u00e8s les attaques, les syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 doivent r\u00e9pondre \u00e0 des exigences sp\u00e9cifiques. S\u2019il est vrai que les barri\u00e8res physiques constituent d\u2019importants premiers remparts de d\u00e9fense, une protection doit \u00e9galement \u00eatre mise en \u0153uvre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur m\u00eame des installations, dans les syst\u00e8mes et \u00e9quipements vuln\u00e9rables et pouvant \u00eatre cibl\u00e9s. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Lorsqu\u2019il s\u2019agit de s\u00e9curit\u00e9, il faut \u00eatre organis\u00e9. En effet, les attaquants n\u2019ont besoin que d\u2019une unique faille pour r\u00e9ussir mais les d\u00e9fenseurs doivent veiller \u00e0 fermer toutes les entr\u00e9es possibles. Plusieurs pistes peuvent alors \u00eatre envisag\u00e9es: concertation, pr\u00e9vention, p\u00e9dagogie, mutualisation des comp\u00e9tences, partage d\u2019informations, planification ou encore analyse de risques.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Toutefois, \u00e0 chaque syst\u00e8me sa strat\u00e9gie et son mode op\u00e9ratoire. Les normes et guides de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle doivent \u00eatre appropri\u00e9s et adapt\u00e9s aux besoins de la structure. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-557 alignleft\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg\" alt=\"\" width=\"492\" height=\"328\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">L\u2019analyse de risques est souvent la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019une d\u00e9marche de cyber-s\u00e9curit\u00e9, permettant de hi\u00e9rarchiser les besoins et de savoir o\u00f9 mettre son premier Euro pour garantir une am\u00e9lioration continue de la s\u00e9curit\u00e9. On parle ici de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00ab\u00a0intelligente\u00a0\u00bb. Le but est de proc\u00e9der \u00e0 un \u00e9tat des lieux, de d\u00e9tecter les failles et vuln\u00e9rabilit\u00e9s des syst\u00e8mes industriels et de choisir la solution la plus efficace. Le choix \u00e9clair\u00e9 des solutions d\u00e9ploy\u00e9es sera bien \u00e9videmment li\u00e9 \u00e0 l\u2019importance du syst\u00e8me \u00e0 prot\u00e9ger.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Souvent per\u00e7ue comme une contrainte et un centre de co\u00fbt, la cybers\u00e9curit\u00e9, strat\u00e9giquement implant\u00e9e, peut repr\u00e9senter un facteur de performance industrielle. Ainsi, l\u2019application de bonnes pratiques et de r\u00e8gles d\u2019hygi\u00e8ne (contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s physique, cloisonnement des r\u00e9seaux, int\u00e9grit\u00e9 et authenticit\u00e9 des applications install\u00e9es\u2026) engendrent une plus grande rigueur, robustesse et productivit\u00e9 des installations.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Enfin, malgr\u00e9 toutes ces mesures de protection, un incident peut se produire\u00a0! La s\u00e9curit\u00e9 absolue et le risque 0 n\u2019existent pas. Il faut donc \u00eatre pr\u00eat et pour cela augmenter la r\u00e9silience de son appareil de production (retour \u00e0 l\u2019\u00e9tat initial). \u00catre cyber r\u00e9silient se d\u00e9finit comme la capacit\u00e9 \u00e0 identifier, pr\u00e9venir, d\u00e9tecter et r\u00e9pondre aux d\u00e9faillances technologiques ou de process et \u00e0 se r\u00e9tablir en r\u00e9duisant au minimum les impacts n\u00e9gatifs pour ses clients, les pr\u00e9judices en mati\u00e8re de r\u00e9putation et les pertes financi\u00e8res. La d\u00e9tection des risques cyber est donc une activit\u00e9 fondamentale. Dans ce sens, Cybelius \u00e0 mis en oeuvre une solution capable de cartographier les \u00e9quipements et les flux des installations et de d\u00e9tecter les cyber-attaques et d\u00e9rives du process industriel (plus de d\u00e9tails <a href=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/\">ici<\/a>).<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">L&rsquo;\u00e9conomie num\u00e9rique a engendr\u00e9 son double mal\u00e9fique, le monde sombre de la cyber criminalit\u00e9. Les attaques se suivent. Et vont continuer. La r\u00e9volution digitale que connaissent les syst\u00e8mes industriels ne s\u2019installe pas sans de nouveaux risques\u00a0! <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">La cybers\u00e9curit\u00e9 est devenue une pr\u00e9occupation majeure pour les entreprises qui s\u2019appuient sur les nouvelles technologies pour assurer la gestion de leurs syst\u00e8mes. Prot\u00e9ger les infrastructures critiques et les appareils de production n\u2019est plus une option. Identifier en permanence les menaces, comprendre les faiblesses, se mettre en situation de r\u00e9agir pour diminuer les dommages caus\u00e9s, puis organiser la riposte sont autant de techniques \u00e9prouv\u00e9es dans l&rsquo;histoire qui doivent aujourd\u2019hui se d\u00e9ployer dans l&rsquo;univers num\u00e9rique. <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Il ne faut donc plus consid\u00e9rer la s\u00e9curit\u00e9 comme une activit\u00e9 marginale car elle s&rsquo;ins\u00e8re d\u00e9sormais au c\u0153ur de la conception des syst\u00e8mes et doit \u00eatre pr\u00e9sente dans chacun des usages. Fournisseurs, int\u00e9grateurs, acheteurs et utilisateurs ont tous leur part de responsabilit\u00e9s. Enfin, les futurs r\u00e9seaux \u00ab\u00a0intelligents\u00a0\u00bb ne pourront livrer leurs promesses qu\u2019au prix d\u2019une s\u00e9curit\u00e9 sans aucune faille.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<h4 align=\"justify\"><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019\u00e8re de l\u2019industrie 4.0 et de l\u2019hyperconnection des objets, la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels est devenue une vraie pr\u00e9occupation pour de nombreuses entreprises. Les dirigeants sont souvent peu pr\u00e9par\u00e9s et d\u00e9sarm\u00e9s face \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne. Les syst\u00e8mes industriels utilisent aujourd\u2019hui abondamment les technologies de l\u2019information alors qu\u2019ils n\u2019ont [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[29,30,58,65,75,103,126,129],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9: l&#039;enjeu industriel de 2018? &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9: l&#039;enjeu industriel de 2018? &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019\u00e8re de l\u2019industrie 4.0 et de l\u2019hyperconnection des objets, la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels est devenue une vraie pr\u00e9occupation pour de nombreuses entreprises. Les dirigeants sont souvent peu pr\u00e9par\u00e9s et d\u00e9sarm\u00e9s face \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne. Les syst\u00e8mes industriels utilisent aujourd\u2019hui abondamment les technologies de l\u2019information alors qu\u2019ils n\u2019ont [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-02T12:04:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9: l'enjeu industriel de 2018? &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-02T12:04:28+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-02T12:04:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9: l&rsquo;enjeu industriel de 2018?\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9: l&rsquo;enjeu industriel de 2018?\",\"datePublished\":\"2017-11-02T12:04:28+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-02T12:04:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":1912,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg\",\"keywords\":[\"cyberattaques\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"GTB\",\"industrie 4.0\",\"IoT\",\"objets connect\\u00e9s\",\"smartsystems\",\"syst\\u00e8mes industriels\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9: l'enjeu industriel de 2018? &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9: l'enjeu industriel de 2018? &gt; CyBELIUS","og_description":"A l\u2019\u00e8re de l\u2019industrie 4.0 et de l\u2019hyperconnection des objets, la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels est devenue une vraie pr\u00e9occupation pour de nombreuses entreprises. Les dirigeants sont souvent peu pr\u00e9par\u00e9s et d\u00e9sarm\u00e9s face \u00e0 ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne. Les syst\u00e8mes industriels utilisent aujourd\u2019hui abondamment les technologies de l\u2019information alors qu\u2019ils n\u2019ont [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-02T12:04:28+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9: l'enjeu industriel de 2018? &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-11-02T12:04:28+00:00","dateModified":"2017-11-02T12:04:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9: l&rsquo;enjeu industriel de 2018?"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9: l&rsquo;enjeu industriel de 2018?","datePublished":"2017-11-02T12:04:28+00:00","dateModified":"2017-11-02T12:04:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#webpage"},"wordCount":1912,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/machines-usine-voiture-bmw.jpg","keywords":["cyberattaques","cybers\u00e9curit\u00e9","GTB","industrie 4.0","IoT","objets connect\u00e9s","smartsystems","syst\u00e8mes industriels"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=545&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=545"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/545\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=545"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=545"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}