{"id":1711,"date":"2019-01-07T15:29:22","date_gmt":"2019-01-07T14:29:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711"},"modified":"2019-01-07T15:29:22","modified_gmt":"2019-01-07T14:29:22","slug":"salon-fic-du-22-au-23-janvier-2019-venez-a-notre-rencontre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711","title":{"rendered":"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre !"},"content":{"rendered":"\n<p>Le salon leader des technologies de la cybers\u00e9curit\u00e9 ouvre ses portes du 22 au 23 janvier 2019 \u00e0 Lille Grand Palais. Le FIC, Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9 est l\u2019\u00e9v\u00e8nement europ\u00e9en de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9unissant tous les acteurs de l\u2019industrie qui r\u00e9unit 350 exposants sur 13 000 m2 d\u2019exposition. Une organisation incroyable permettant d\u2019accueil plus de 8 600 participants dont 1 300 visiteurs \u00e9trangers visiteurs chaque ann\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>FPC Ing\u00e9nierie se joint \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement et pr\u00e9sente sa technologie de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<br \/>Le FIC 2019\u00a0est un \u00e9v\u00e9nement coorganis\u00e9 par la Gendarmerie nationale et CEIS (Compagnie Europ\u00e9enne d\u2019Intelligence Strat\u00e9gique), soutenu par la R\u00e9gion Hauts-de-France et EuraTechnologies aura pour th\u00e8me la \u00ab Security and Privacy by Design \u00bb.<br \/>FIC 2019 : le rendez-vous de la cybers\u00e9curit\u00e9<br \/>Le Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9, qui est le grand rendez-vous de la cybers\u00e9curit\u00e9, vise \u00e0 promouvoir une vision europ\u00e9enne de la cybers\u00e9curit\u00e9. Avec l\u2019\u00e9mergence du march\u00e9 unique num\u00e9rique et de la nouvelle r\u00e9glementation sur la protection des donn\u00e9es (RGPD), la cybers\u00e9curit\u00e9 est au centre de tous les enjeux num\u00e9riques. La s\u00e9curit\u00e9 \u00ab by Design \u00bb qui remet l\u2019utilisateur au centre est devenue une probl\u00e9matique majeure pour les acteurs de la confiance num\u00e9rique. Comment encadrer le d\u00e9veloppement de nouveaux usages sans briser l\u2019innovation ? Comment fixer des cadres de conformit\u00e9 coh\u00e9rents et \u00e9volutifs sur le plan juridique ?<\/p>\n\n\n\n<p>Venez \u00e0 notre rencontre et d\u00e9couvrir les solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle d\u00e9velopp\u00e9es par des experts du contr\u00f4le-commande. Stand : B2 de l&rsquo;espace Innovation.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le salon leader des technologies de la cybers\u00e9curit\u00e9 ouvre ses portes du 22 au 23 janvier 2019 \u00e0 Lille Grand Palais. Le FIC, Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9 est l\u2019\u00e9v\u00e8nement europ\u00e9en de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9unissant tous les acteurs de l\u2019industrie qui r\u00e9unit 350 exposants sur 13 000 m2 d\u2019exposition. Une organisation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2,4],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le salon leader des technologies de la cybers\u00e9curit\u00e9 ouvre ses portes du 22 au 23 janvier 2019 \u00e0 Lille Grand Palais. Le FIC, Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9 est l\u2019\u00e9v\u00e8nement europ\u00e9en de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9unissant tous les acteurs de l\u2019industrie qui r\u00e9unit 350 exposants sur 13 000 m2 d\u2019exposition. Une organisation [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-07T14:29:22+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711\",\"name\":\"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \\u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-07T14:29:22+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-07T14:29:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \\u00e0 notre rencontre !\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \\u00e0 notre rencontre !\",\"datePublished\":\"2019-01-07T14:29:22+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-07T14:29:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#webpage\"},\"wordCount\":274,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Cybelius\",\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS","og_description":"Le salon leader des technologies de la cybers\u00e9curit\u00e9 ouvre ses portes du 22 au 23 janvier 2019 \u00e0 Lille Grand Palais. Le FIC, Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9 est l\u2019\u00e9v\u00e8nement europ\u00e9en de r\u00e9f\u00e9rence r\u00e9unissant tous les acteurs de l\u2019industrie qui r\u00e9unit 350 exposants sur 13 000 m2 d\u2019exposition. Une organisation [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2019-01-07T14:29:22+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711","name":"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2019-01-07T14:29:22+00:00","dateModified":"2019-01-07T14:29:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre !"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Salon FIC du 22 au 23 janvier 2019 : venez \u00e0 notre rencontre !","datePublished":"2019-01-07T14:29:22+00:00","dateModified":"2019-01-07T14:29:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#webpage"},"wordCount":274,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"articleSection":["Cybelius","Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1711#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1711"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1711\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1711"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1711"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}