{"id":370,"date":"2017-07-10T15:08:42","date_gmt":"2017-07-10T13:08:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370"},"modified":"2017-07-10T15:08:42","modified_gmt":"2017-07-10T13:08:42","slug":"nucleaire-cyberattaque-aux-etats-unis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370","title":{"rendered":"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-caption-dd\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1735 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg\" alt=\"\" width=\"658\" height=\"370\" \/><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Les \u00c9tats-Unis sous le joug de cyberattaques visant des infrastructures critiques.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Des hackers ont r\u00e9cemment p\u00e9n\u00e9tr\u00e9s les syst\u00e8mes d\u2019information de plusieurs entreprises qui exploitent des centrales nucl\u00e9aires ainsi que des industries de l\u2019\u00e9nergie. Les attaques semblent centr\u00e9es sur les \u00c9tats-Unis mais pourraient impliquer d\u2019autres pays. L\u2019op\u00e9rateur Wolf Creek Nuclear Operating Corporation qui pilote le fonctionnement d\u2019une centrale nucl\u00e9aire en plein centre du territoire am\u00e9ricain a notamment fait les frais de cette attaque. C\u2019est ce que relate un rapport du d\u00e9partement am\u00e9ricain de la suret\u00e9 int\u00e9rieure obtenu par le New-York Times. L\u2019information a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par des consultants en cybers\u00e9curit\u00e9 en charge de cette attaque.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le rapport ajoute que l\u2019objectif \u00e9tait de cartographier le r\u00e9seau et ses \u00e9quipements pour de futures attaques.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce rapport ne sp\u00e9cifie pas les intentions des hackers. Cette attaque a aussi bien pu \u00eatre destin\u00e9e \u00e0 causer des dommages \u00e0 l\u2019usine qu\u2019\u00e0 d\u00e9rober des secrets industriels. Il semble que le virus n\u2019est pas atteint le syst\u00e8me industriel mais ce serait arr\u00eat\u00e9 au r\u00e9seau bureautique. Le rapport ajoute que l\u2019objectif \u00e9tait de cartographier le r\u00e9seau et ses \u00e9quipements pour de futures attaques.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une fois ouverts les documents permettraient de r\u00e9cup\u00e9rer les identifiants dans l\u2019objectif de s\u2019\u00e9tendre \u00e0 d\u2019autres machines.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour p\u00e9n\u00e9trer le r\u00e9seau, les hackers ont envoy\u00e9s de faux curriculum vitae contenant du code malveillant aux ing\u00e9nieurs en charge du contr\u00f4le des installations nucl\u00e9aires. Une fois ouverts les documents permettraient de r\u00e9cup\u00e9rer les identifiants dans l\u2019objectif de s\u2019\u00e9tendre \u00e0 d\u2019autres machines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les attaques sur les infrastructures critiques se font de plus en plus nombreuses et particuli\u00e8rement aux Etats-Unis. Le 11 mai, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a d\u2019ailleurs sign\u00e9 un d\u00e9cret visant \u00e0 renforcer le cybers\u00e9curit\u00e9 du gouvernement et prot\u00e9ger les infrastructures critiques de l\u2019\u00e9nergie et de la finance des cyberattaques. Ce d\u00e9cret marque sa premi\u00e8re action importante pour r\u00e9pondre \u00e0 ce qu&rsquo;il a appel\u00e9 une priorit\u00e9 absolue. Plus d\u2019informations sur ce d\u00e9cret <a href=\"https:\/\/www.whitehouse.gov\/the-press-office\/2017\/05\/11\/presidential-executive-order-strengthening-cybersecurity-federal\">ICI <\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Les \u00c9tats-Unis sous le joug de cyberattaques visant des infrastructures critiques. Des hackers ont r\u00e9cemment p\u00e9n\u00e9tr\u00e9s les syst\u00e8mes d\u2019information de plusieurs entreprises qui exploitent des centrales nucl\u00e9aires ainsi que des industries de l\u2019\u00e9nergie. Les attaques semblent centr\u00e9es sur les \u00c9tats-Unis mais pourraient impliquer d\u2019autres pays. L\u2019op\u00e9rateur Wolf Creek Nuclear [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[28,30,47,70,102],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Les \u00c9tats-Unis sous le joug de cyberattaques visant des infrastructures critiques. Des hackers ont r\u00e9cemment p\u00e9n\u00e9tr\u00e9s les syst\u00e8mes d\u2019information de plusieurs entreprises qui exploitent des centrales nucl\u00e9aires ainsi que des industries de l\u2019\u00e9nergie. Les attaques semblent centr\u00e9es sur les \u00c9tats-Unis mais pourraient impliquer d\u2019autres pays. L\u2019op\u00e9rateur Wolf Creek Nuclear [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-10T13:08:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en\",\"name\":\"Nucl\\u00e9aire: cyberattaque aux \\u00c9tats-Unis &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-07-10T13:08:42+00:00\",\"dateModified\":\"2017-07-10T13:08:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nucl\\u00e9aire: cyberattaque aux \\u00c9tats-Unis\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Nucl\\u00e9aire: cyberattaque aux \\u00c9tats-Unis\",\"datePublished\":\"2017-07-10T13:08:42+00:00\",\"dateModified\":\"2017-07-10T13:08:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":380,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg\",\"keywords\":[\"cyberattaque\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"\\u00e9tat-unis\",\"infrastructures critiques\",\"nucl\\u00e9aire\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis &gt; CyBELIUS","og_description":"&nbsp; Les \u00c9tats-Unis sous le joug de cyberattaques visant des infrastructures critiques. Des hackers ont r\u00e9cemment p\u00e9n\u00e9tr\u00e9s les syst\u00e8mes d\u2019information de plusieurs entreprises qui exploitent des centrales nucl\u00e9aires ainsi que des industries de l\u2019\u00e9nergie. Les attaques semblent centr\u00e9es sur les \u00c9tats-Unis mais pourraient impliquer d\u2019autres pays. L\u2019op\u00e9rateur Wolf Creek Nuclear [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-07-10T13:08:42+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en","name":"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-07-10T13:08:42+00:00","dateModified":"2017-07-10T13:08:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Nucl\u00e9aire: cyberattaque aux \u00c9tats-Unis","datePublished":"2017-07-10T13:08:42+00:00","dateModified":"2017-07-10T13:08:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#webpage"},"wordCount":380,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/wolfcreek.jpg","keywords":["cyberattaque","cybers\u00e9curit\u00e9","\u00e9tat-unis","infrastructures critiques","nucl\u00e9aire"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=370&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=370"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/370\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=370"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=370"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}