{"id":1490,"date":"2018-04-09T14:54:58","date_gmt":"2018-04-09T12:54:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490"},"modified":"2018-04-09T14:54:58","modified_gmt":"2018-04-09T12:54:58","slug":"humain-et-machine-qui-doit-authentifier-qui","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490","title":{"rendered":"Humain et machine : qui doit authentifier qui ?"},"content":{"rendered":"<h4 align=\"justify\"><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Cybelius vous propose une nouvelle s\u00e9rie d\u2019articles qui ont pour objectifs d\u2019apporter notre \u00e9clairage et notre vision de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels. Dans ce premier document, nous revenons sur l\u2019authentification et nous posons une question controverser : pourquoi est-ce l\u2019humain qui doit s&rsquo;authentifier plut\u00f4t que la machine ? <\/span><\/span><\/span><\/h4>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Un des derniers rapports sur la cybers\u00e9curit\u00e9 qui vient d\u2019arriver est le BakerHostetler \u00ab 2018 Data Security Incident Response Report\u00bb. Il promeut en titre la cyber r\u00e9silience, l\u2019un des mots les plus r\u00e9pandus ces temps-ci. Bien qu\u2019il ne soit pas cibl\u00e9 sur la cyber s\u00e9curit\u00e9 industrielle, il pr\u00e9sente des statistiques int\u00e9ressantes sur les temps de d\u00e9tection, de rem\u00e9diation, assorti d\u2019une batterie de recommandations plut\u00f4t int\u00e9ressantes, et en phase avec les discours ambiants.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nUn point retient l\u2019attention : celui du MFA, Multiple Factor Authentication. De fait, le rapport indique que les solutions cloud (l\u2019exemple est Office 365) sans MFA font monter les attaques par phishing. Le rapport en conclut logiquement que le MFA devrait \u00eatre utilis\u00e9 plus largement.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Appliquer l\u2019authentification forte\u00a0aux syst\u00e8mes industriels ?<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Sans parler des solutions cloud qui ne sont pas, \u00e0 ce jour, utilis\u00e9es par Cybelius, et ce pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 et de PRA, cette tendance \u00e0 durcir l\u2019authentification pose des questions et ne se transmet pas en l\u2019\u00e9tat \u00e0 l\u2019informatique industrielle.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nD\u2019abord c\u2019est une mesure qui complexifie les syst\u00e8mes. Pour ajouter de la s\u00e9curit\u00e9, les syst\u00e8mes d\u2019authentification doivent \u00eatre distincts. Nous devons d\u00e9j\u00e0 cloisonner soigneusement l\u2019administration de s\u00e9curit\u00e9 par rapport \u00e0 l\u2019exploitation ; le MFA imposerait de cloisonner des services \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019administration de s\u00e9curit\u00e9, voire \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du sous-ensemble \u00ab authentification et droits \u00bb.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ensuite, c\u2019est une mesure d\u2019hygi\u00e8ne informatique pr\u00e9ventive, qui utilise des technologies elles-m\u00eames faillibles. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 g\u00e9n\u00e9riques sont une cible plus attractive. L\u2019informatique industrielle ne d\u00e9veloppera pas de technologie d\u2019authentification en propre \u2013 encore qu\u2019une r\u00e9flexion sur ce point puisse aboutir \u00e0 une conclusion inverse. Elle utilisera donc les technologies de l\u2019informatique cyber usuelle. Nous importons dans les syst\u00e8mes industriels une mesure de s\u00e9curit\u00e9 avec ses vuln\u00e9rabilit\u00e9s, nous condamnant aux mises \u00e0 jour fr\u00e9quentes et urgentes : pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui nous pose des probl\u00e8mes avec le \u00ab patch management \u00bb, pierre angulaire du Maintien en Conditions de S\u00e9curit\u00e9.<br \/>\n<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, cette critique s\u2019applique \u00e0 toute mesure d\u2019hygi\u00e8ne informatique import\u00e9e dans l\u2019informatique industrielle : on apporte de la complexit\u00e9, souvent de la g\u00eane op\u00e9rationnelle, et le contexte de gestion de ces technologies pose des probl\u00e8mes bien plus importants qu\u2019en informatique de gestion. Or les voix pour le dire explicitement sont trop peu nombreuses. Implicitement par contre, la contestation et le rejet de l\u2019approche des informaticiens par les exploitants et automaticiens vient de ce genre d\u2019exp\u00e9rience. Nous n\u2019avons pas encore une grille de crit\u00e8res sur l\u2019import de technologies de s\u00e9curit\u00e9 IT dans le monde OT qui rende compte objectivement du rapport co\u00fbts \/ b\u00e9n\u00e9fi<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Authentifier les machines<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Enfin, le principe m\u00eame de l\u2019authentification pourrait lui-m\u00eame \u00eatre remis en perspective dans un renversement paradoxal : pourquoi est-ce l\u2019humain qui doit s\u2019identifier devant la machine plut\u00f4t que l\u2019inverse ? Lorsque la machine est compromise, c\u2019est elle qui porte le danger, pas les op\u00e9rateurs qui se connectent r\u00e9guli\u00e8rement. Le pr\u00e9-suppos\u00e9 de l\u2019authentification est que les machines sont saines, et que l\u2019attaquant, en direct ou cach\u00e9 derri\u00e8re un utilisateur compromis, ne doit pas y avoir acc\u00e8s ; si il a acc\u00e8s, ce doit \u00eatre de mani\u00e8re limit\u00e9e. Cette rh\u00e9torique est applicable \u00e0 la compromission initiale. L\u2019est-elle pour autant pour toute la suite ?<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nLa Kill Chain d\u00e9velopp\u00e9e par Lockheed Martin fournit un cadre int\u00e9ressant d\u2019\u00e9tude. Dans quelles \u00e9tapes l\u2019authentification apporte une protection ? Dans deux \u00e9tapes sur 8 : l\u2019intrusion initiale et l\u2019escalade de privil\u00e8ge. Outre que cela montre bien la n\u00e9cessit\u00e9 absolue de se doter d\u2019un syst\u00e8me de d\u00e9tection d\u2019intrusion tel que Cypres, cela relativise la barri\u00e8re apport\u00e9e par l\u2019authentification, et affaiblit la recommandation de la complexifier et la durcir.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nPlus g\u00e9n\u00e9ralement encore, la r\u00e9v\u00e9lation quotidienne des vuln\u00e9rabilit\u00e9s montre que nos syst\u00e8mes sont tous vuln\u00e9rables et qu\u2019une partie significative de ces vuln\u00e9rabilit\u00e9s sont exploit\u00e9es. Comme le mentionne le rapport BakerHostetler mentionn\u00e9 plus haut, le temps de d\u00e9couverte est long : 66 jours en moyenne. Pour les syst\u00e8mes industriels, nous estimons que le temps est bien plus important, de l\u2019ordre de l\u2019ann\u00e9e. Donc, lorsqu\u2019un utilisateur se connecte, la probabilit\u00e9 la plus forte de compromission est du c\u00f4t\u00e9 de la machine, pas de l\u2019utilisateur.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Identifier les syst\u00e8mes<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour aller plus loin dans l\u2019id\u00e9e d\u2019une authentification des machines \u2013 du syst\u00e8me \u2013 par l\u2019humain, il faut revenir aux deux points fondamentaux de cette mesure de s\u00e9curit\u00e9 : une identit\u00e9 et une confiance dans cette identit\u00e9. L\u2019identit\u00e9 des syst\u00e8mes informatiques suppose un travail qui, pr\u00e9cis\u00e9ment, est complexe et peut-\u00eatre impossible dans une vision SI de gestion qui n\u2019a pas exactement de limites et qui fait l\u2019objet d\u2019\u00e9volutions quasi incessantes ; il serait utile d\u2019ailleurs de voir si l\u2019origine de cette \u00e9volution n\u2019est pas majoritairement li\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nL\u2019identification des machines d\u2019un syst\u00e8me industriel n\u2019est pas insurmontable. Comme utilis\u00e9 dans les syst\u00e8mes de protection d\u2019int\u00e9grit\u00e9 de CyFence, la description statique des programmes est une nomenclature, certes riche, mais usuelle dans le monde du contr\u00f4le-commande. Elle va plus loin que la cartographie demand\u00e9e par les normes. La cartographie est un usage second : une v\u00e9rification des hosts soit parce qu\u2019il n\u2019existe pas de r\u00e9f\u00e9rentiels, ou que le r\u00e9f\u00e9rentiel est douteux, soit parce que les flux sont \u00e0 surveiller, dans la perspective de d\u00e9couvrir essentiellement des protocoles dangereux. A notre avis, le premier point est le plus important : disposer d\u2019une nomenclature int\u00e9grale, et v\u00e9rifiable. Nous revenons l\u00e0 \u00e0 des process d\u2019ing\u00e9nierie de projet, et \u00e0 leur qualit\u00e9. Nous estimons que cette connaissance, \u00e0 jour, v\u00e9rifiable, apporte une s\u00e9curit\u00e9 consid\u00e9rablement plus forte qu\u2019un apport technologique exog\u00e8ne et, partiellement, inadapt\u00e9.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nLes protocoles dangereux sont faciles \u00e0 d\u00e9tecter et sont en effet une signature de vuln\u00e9rabilit\u00e9, voire de compromission. Cependant, ce sont les protocoles standards dans leur dynamique qui apportent une information d\u2019identification \u00ab courante \u00bb, au moins sur la constitution du syst\u00e8me. Nul doute que les syst\u00e8mes industriels sont bien plus compromis du fait de leur utilisation de briques logicielles standard (TCP IP, Windows, \u2026 m\u00eame TLS) que des protocoles sp\u00e9cifiques tels que Modbus ou Profinet.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><br \/>\nLa description dynamique est \u00e9galement faisable. Outre les m\u00e9triques sur les conversations entre hosts que Cypres fait automatiquement, les param\u00e8tres de fonctionnement des machines, \u00e0 commencer par les taux de CPU et m\u00e9moire occup\u00e9s, les flux r\u00e9seaux, sont aujourd\u2019hui disponibles, archivables, et comparables d\u2019un jour sur l\u2019autre. Posez-vous la question \u00e0 votre prochain login : si nous vous pr\u00e9sentions les machines, les \u00e9volutions dans la composition statique (les mises \u00e0 jour des programmes, bases de donn\u00e9es et param\u00e8tres), et un comparatif des flux et mesures dynamiques, n\u2019auriez-vous pas plus confiance dans votre machine ? Ne rendrions-nous pas la vie bien plus difficile pour les attaquants ?<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Une nouvelle voie pour l&rsquo;authentification des syst\u00e8mes<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ce renversement appelle \u00e9videmment un outillage sp\u00e9cifique de contr\u00f4le, il n\u2019est pas question de faire ces v\u00e9rifications manuellement (encore que c\u2019est bien ce que l\u2019on fait dans les analyses post-incident). A Cybelius, nous avons commenc\u00e9 ce travail, notamment par une gestion de la contextualisation qui permet d\u2019associer la dynamique des flux \u00e0 un contexte : c\u2019est un point de passage oblig\u00e9 pour un IDS, sous peine de faux positifs. Nous pensons que cette approche est, en soi, une hygi\u00e8ne qui d\u00e9passe largement la cyber-s\u00e9curit\u00e9, et qu\u2019elle est porteuse de confiance dans les machines. Car l\u2019humain peut \u00eatre vecteur, mais le caract\u00e8re op\u00e9ratif d\u2019une attaque est dans les machines. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h4 align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Ce travail se poursuivra \u00e0 l\u2019avenir. Nous estimons qu\u2019il pourrait permettre de r\u00e9\u00e9quilibrer la relation de l\u2019humain \u00e0 la machine en terme de confiance. La qualit\u00e9 de l\u2019ing\u00e9nierie d\u2019une part, des outils d\u2019analyse qui tracent les \u00e9volutions statiques et dynamiques dans le temps, une v\u00e9ritable administration des syst\u00e8mes industriels qui en manquent : ce sont des directions n\u00e9cessaires, bien plus \u00e0 notre avis que le MFA \u00e0 court terme.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"> A vrai dire, il n\u2019y a pas beaucoup d\u2019alternatives avec l\u2019arriv\u00e9e des IoT et des IIoT. L\u2019informatique industrielle est \u00e0 une crois\u00e9e des chemins. Soit on continue d\u2019importer des technologies de s\u00e9curit\u00e9, avec la complexification et la mutation des process de mise \u00e0 jour qui lui sont n\u00e9cessaires. Soit on revient aux fondamentaux de l\u2019ing\u00e9nierie des syst\u00e8mes, de la connaissance de leur composition et comportement, en rapprochant leur int\u00e9grit\u00e9 \u00e0 leur fiabilit\u00e9 de fonctionnement. Les deux voies sont utiles.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/h4>\n<h4 align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"> Nous veillerons, \u00e0 Cybelius, que la premi\u00e8re n\u2019occulte pas la deuxi\u00e8me, dans les solutions que nous proposons.<br \/>\n.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/h4>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose une nouvelle s\u00e9rie d\u2019articles qui ont pour objectifs d\u2019apporter notre \u00e9clairage et notre vision de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels. Dans ce premier document, nous revenons sur l\u2019authentification et nous posons une question controverser : pourquoi est-ce l\u2019humain qui doit s&rsquo;authentifier plut\u00f4t que la machine ? Un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,5],"tags":[15,26,91,129],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Humain et machine : qui doit authentifier qui ? &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Humain et machine : qui doit authentifier qui ? &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose une nouvelle s\u00e9rie d\u2019articles qui ont pour objectifs d\u2019apporter notre \u00e9clairage et notre vision de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels. Dans ce premier document, nous revenons sur l\u2019authentification et nous posons une question controverser : pourquoi est-ce l\u2019humain qui doit s&rsquo;authentifier plut\u00f4t que la machine ? Un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-09T12:54:58+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490\",\"name\":\"Humain et machine : qui doit authentifier qui ? &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-04-09T12:54:58+00:00\",\"dateModified\":\"2018-04-09T12:54:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Humain et machine : qui doit authentifier qui ?\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195\"},\"headline\":\"Humain et machine : qui doit authentifier qui ?\",\"datePublished\":\"2018-04-09T12:54:58+00:00\",\"dateModified\":\"2018-04-09T12:54:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#webpage\"},\"wordCount\":1622,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"authentification\",\"cyber r\\u00e9silien\",\"MFA\",\"syst\\u00e8mes industriels\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\",\"Non classifi\\u00e9(e)\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195\",\"name\":\"wp_CyBELIUS\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"wp_CyBELIUS\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=1\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Humain et machine : qui doit authentifier qui ? &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Humain et machine : qui doit authentifier qui ? &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose une nouvelle s\u00e9rie d\u2019articles qui ont pour objectifs d\u2019apporter notre \u00e9clairage et notre vision de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels. Dans ce premier document, nous revenons sur l\u2019authentification et nous posons une question controverser : pourquoi est-ce l\u2019humain qui doit s&rsquo;authentifier plut\u00f4t que la machine ? Un [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2018-04-09T12:54:58+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490","name":"Humain et machine : qui doit authentifier qui ? &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2018-04-09T12:54:58+00:00","dateModified":"2018-04-09T12:54:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Humain et machine : qui doit authentifier qui ?"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195"},"headline":"Humain et machine : qui doit authentifier qui ?","datePublished":"2018-04-09T12:54:58+00:00","dateModified":"2018-04-09T12:54:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#webpage"},"wordCount":1622,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["authentification","cyber r\u00e9silien","MFA","syst\u00e8mes industriels"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9","Non classifi\u00e9(e)"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1490#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/23f04a35e657c9998e91588682ab5195","name":"wp_CyBELIUS","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1a19b21099009c595c80b98bdaac6df2?s=96&d=mm&r=g","caption":"wp_CyBELIUS"},"sameAs":["http:\/\/site4.stellis-vm1.nfrance.net"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=1"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1490"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1490\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}