{"id":640,"date":"2017-11-14T14:15:19","date_gmt":"2017-11-14T13:15:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640"},"modified":"2017-11-14T14:15:19","modified_gmt":"2017-11-14T13:15:19","slug":"cybersecurite-pret-a-investir-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0?"},"content":{"rendered":"<p align=\"justify\"><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Les r\u00e9centes cyberattaques mondiales ont montr\u00e9 que toutes les entreprises, de la PME au grand groupe industriel, sont d\u00e9sormais concern\u00e9es par la cybers\u00e9curit\u00e9. S\u00e9curiser ses actifs en amont constitue une d\u00e9marche bien moins co\u00fbteuse que r\u00e9parer les dommages li\u00e9s \u00e0 une attaque.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">D&rsquo;ici 2020, 907 milliards de dollars vont \u00eatre investis par an dans le monde pour\u00a0la transformation digitale des entreprises\u00a0(1). Quelle sera alors la part du budget allou\u00e9e \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0? Les dirigeants sont-ils pr\u00eats \u00e0 investir\u00a0? Quels sont les premi\u00e8res \u00e9tapes d\u2019une de d\u00e9marche de cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0? Autant de questions auxquelles Cybelius va tenter de r\u00e9pondre dans cet article.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Les risques cyber\u00a0: plus nombreux et plus graves\u00a0!<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les exemples de piratages industriels sont plus rares que le vol de donn\u00e9es bancaires. Mais les cons\u00e9quences sont potentiellement \u00e9normes et les risques d&rsquo;autant plus grands que les industriels, souvent expos\u00e9s car tr\u00e8s interconnect\u00e9s avec leurs sous-traitants ou leurs \u00e9quipementiers, tardent \u00e0 acqu\u00e9rir les bons r\u00e9flexes en termes de pr\u00e9vention.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Au printemps dernier, nous avons eu un aper\u00e7u de l\u2019effet de cha\u00eene lors des attaques massives WannaCry et NotPetya. Cette derni\u00e8re, notamment, d\u00e9marr\u00e9e d\u2019un logiciel comptable ukrainien, a montr\u00e9 que les process et infrastructures d\u2019entreprises de tous secteurs, situ\u00e9es dans le monde entier, pouvaient \u00eatre touch\u00e9s tr\u00e8s rapidement.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Des soci\u00e9t\u00e9s russes, am\u00e9ricaines et fran\u00e7aises, dont la SNCF, Auchan et Saint-Gobain (ce dernier chiffre ses pertes \u00e0 220 millions d\u2019euros) en ont subi les frais. En Grande-Bretagne, plusieurs h\u00f4pitaux ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s. Le piratage a contraint les antennes m\u00e9dicales \u00e0 des annulations de rendez-vous et \u00e0 la redirection de certains patients vers d&rsquo;autres services. Les syst\u00e8mes automatis\u00e9s de mesure et d\u2019alerte des d\u00e9tecteurs de radiation de la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl ont aussi \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es. L&rsquo;attaque a mis \u00e0 terre les syst\u00e8mes de surveillance de la centrale, n\u00e9cessitant une intervention sur le terrain pour contr\u00f4ler la radioactivit\u00e9 du site. Ces exemples laissent envisager qu\u2019il puisse y avoir un impact sur la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 physique de personnes ainsi que sur l\u2019environnement. Ce que l\u2019on redoute, ce sont des attaques dites cyberphysiques, avec des bless\u00e9s ou des morts.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Par ailleurs, en 2014, c&rsquo;est une aci\u00e9rie allemande qui a \u00e9t\u00e9 en grande partie plong\u00e9e dans l&rsquo;inactivit\u00e9 forc\u00e9e, subissant de lourds d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. En 2015, le r\u00e9seau \u00e9lectrique de Prykarpattyaoblenergo\u00a0 en Ukraine a \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 via le malware BlackEnergy, 250 000 foyers ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9. Fin d\u00e9cembre 2016, Industroyer, \u00e9galement connu sous le nom de CrashOverride, a frapp\u00e9 une sous-station \u00e9lectrique ukrainienne dont le contr\u00f4le \u00e0 \u00e9chapp\u00e9 aux op\u00e9rationnels pendant au moins une heure. Les postes de Kiev ont cess\u00e9 de fonctionner, entra\u00eenant une panne d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 dans la capitale qui a dur\u00e9 plusieurs heures juste \u00e0 la veille de No\u00ebl.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">L\u2019impact financier est aussi bien r\u00e9el. Renault, par exemple, a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre \u00e0 l\u2019arr\u00eat complet ou partiel plusieurs de ses usines de production. Ces interruptions g\u00e9n\u00e8rent des manques \u00e0 gagner tr\u00e8s importants.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">De plus, les cons\u00e9quences d\u2019un vol de donn\u00e9es industrielles confidentielles sont souvent dramatiques pour les soci\u00e9t\u00e9s qui en sont victimes\u00a0: risques de pertes de secrets de fabrication, de contrefa\u00e7ons, d\u2019espionnage industriel etc.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-774 alignright\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg\" alt=\"\" width=\"450\" height=\"298\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Des ports de marchandise \u00e0 l\u2019arr\u00eat, des usines immobilis\u00e9es et des entreprises ralenties&#8230;Plusieurs mois apr\u00e8s cette vague d\u2019attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent, les entreprises infect\u00e9es ont pour la plupart \u00e9tabli un premier bilan financier. Et ce dernier est tr\u00e8s lourd\u00a0: si elles sont diversement touch\u00e9es, leurs pertes s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 plus de 1\u00a0milliard d\u2019euros (1,073), selon un d\u00e9compte \u2013 partiel et donc in\u00e9vitablement sous-estim\u00e9 \u2013 r\u00e9alis\u00e9 par Le Monde. Les co\u00fbts des dommages caus\u00e9s par les ran\u00e7ongiciels au plan mondial devraient d\u00e9passer 5 milliards de dollars en 2017, en forte hausse par rapport aux 325 millions de dollars de 2015. Les attaques de ran\u00e7ongiciels contre des organismes de sant\u00e9, le secteur le plus attaqu\u00e9, devrait quadrupler d&rsquo;ici 2020.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Dans ce contexte de risques, les industriels prennent conscience que leurs infrastructures sont des cibles potentielles et doivent d\u00e9sormais allouer les ressources n\u00e9cessaires \u00e0 la protection de leurs syst\u00e8mes.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Prise de conscience cyber des entreprises<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les grands groupes ont int\u00e9gr\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 dans leur r\u00e9flexion et la plupart ont lanc\u00e9 des plans de sensibilisation en direction de l&rsquo;ensemble de leur personnel. Par ailleurs, les nouvelles r\u00e9glementations et la m\u00e9diatisation des r\u00e9centes cyberattaques sont un facteur de sensibilisation des directions g\u00e9n\u00e9rales et incitent les entreprises \u00e0 investir davantage dans la cybers\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Petya a r\u00e9alis\u00e9 ce que les experts avaient du mal \u00e0 faire : propulser les questions de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la table de la direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises et \u00e9veiller les consciences. Entre blocages de sites web, retards de livraison ou arr\u00eats de la production, les attaques ont co\u00fbt\u00e9 entre 100 et 300 millions de dollars par entreprise touch\u00e9e. Des chiffres qui parlent imm\u00e9diatement au board. Les cyberattaques peuvent co\u00fbter une partie significative des revenus d&rsquo;une entreprise. Cependant, les budgets de d\u00e9penses en s\u00e9curit\u00e9 informatique p\u00e8sent encore trop peu par rapport \u00e0 la menace. En France, ils tournent autour de 4% alors qu&rsquo;ils sont \u00e0 12% en Cor\u00e9e ou en Isra\u00ebl.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium;\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">Une r\u00e9glementation qui pousse les entreprises \u00e0 s\u2019\u00e9quiper<\/span><\/span><\/em><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">A nouveaux risques, nouvelles pratiques. Conscient des enjeux, le gouvernement fran\u00e7ais, pionnier en la mati\u00e8re, a mis sur pied la loi de programmation militaire qui impose \u00e0 quelque 200 op\u00e9rateurs d&rsquo;importance vitale (OIV \u2013entreprises priv\u00e9es, structures publiques ou parapubliques, dont la d\u00e9faillance pourrait mettre en jeu la s\u00e9curit\u00e9 nationale) de s\u00e9rieusement muscler leur cybers\u00e9curit\u00e9. Cette loi pr\u00e9voit 20 mesures de gouvernance, ma\u00eetrise des risques, ma\u00eetrise des SI, gestion des incidents et protections des syst\u00e8mes.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-371 alignleft\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/wolfcreek.jpg\" alt=\"\" width=\"571\" height=\"321\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Parmi ses nombreuses missions, l\u2019ANSSI tente de sensibiliser les acteurs du monde industriel, utilisateurs finaux, int\u00e9grateurs, \u00e9quipementiers ou encore cabinets de conseil, \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 vitale de traiter ce sujet. Aujourd\u2019hui, groupes pharmaceutiques, op\u00e9rateurs d\u2019eau, de t\u00e9l\u00e9coms, banques, devront accro\u00eetre sensiblement leurs d\u00e9penses pour r\u00e9pondre aux nouvelles r\u00e9glementations en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Par ailleurs, cette prise de conscience concerne tout type d\u2019entreprise. Les plus grandes structures tardent \u00e0 investir car plus le risque est \u00e9lev\u00e9, plus la protection co\u00fbte cher. Quand aux PME, \u2013 cible de deux tiers des attaques \u2013 elles sont touch\u00e9es par une cybercriminalit\u00e9 beaucoup moins \u00e9litiste mais pas moins dommageable. Plus fragiles, elles risquent de devoir mettre la cl\u00e9 sous la porte apr\u00e8s une cyberattaque.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium;\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">La cyber assurance se d\u00e9veloppe<\/span><\/span><\/em><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour y faire face, certaines entreprises se tournent d\u00e9sormais vers la cyber-assurance. Avec la multiplication des attaques, les compagnies d&rsquo;assurances \u00e9valuent de mieux en mieux le pr\u00e9judice potentiel et donc les primes. Et, pour rester couvertes, les entreprises sont incit\u00e9es \u00e0 adopter des comportements vertueux. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Allianz France vient d\u2019annoncer le lancement d\u2019une offre de garantie des risques li\u00e9s aux attaques informatiques, taill\u00e9e pour les PME\u00a0: Extension Cyber Risques. Dans un communiqu\u00e9, l\u2019assureur explique que cette offre doit permettre aux PME de profiter de \u00ab\u00a0la couverture de l\u2019essentiel de leurs besoins\u00a0: la prise en charge des co\u00fbts de remise en \u00e9tat des donn\u00e9es informatique et des notifications \u00e0 leurs clients, ainsi que la couverture de la responsabilit\u00e9 civile\u00a0\u00bb. Toutefois, on sait que ce nouveau type d\u2019assurance qui concerne essentiellement l\u2019IT impliquera prochainement les syst\u00e8mes industriels.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">La s\u00e9curit\u00e9 a un co\u00fbt mais n\u2019a pas de prix\u00a0!<\/span><\/span><\/strong><br \/>\n<em><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-776 alignleft\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/46009357_s.jpg\" alt=\"\" width=\"450\" height=\"300\" \/><\/em><\/h3>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium;\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">Les d\u00e9penses cyber<\/span><\/span><\/em><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Tout dirigeant d&rsquo;entreprise aujourd\u2019hui devrait se demander quel est le niveau de s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 son entreprise, comment mesurer le rapport co\u00fbts-protection et comment rentabiliser au maximum son investissement dans la cybers\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les d\u00e9penses en cybers\u00e9curit\u00e9 ont connu une \u00e9volution en demi teinte et restent une composante secondaire du budget informatique de l\u2019entreprise (24% dans le monde, 29% en France) \u00e0 comparer avec l\u2019\u00e9volution nettement plus importante du rythme des incidents. Elle constitue d\u00e9sormais une priorit\u00e9 en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les analystes estiment que 5 \u00e0 10% du budget d\u2019une entreprise devrait \u00eatre consacr\u00e9e \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9. Cette derni\u00e8re a certes un co\u00fbt mais c\u2019est peu compar\u00e9 au prix \u00e0 payer lorsqu\u2019on est victime d\u2019une attaque informatique. Les d\u00e9penses mondiales en cybers\u00e9curit\u00e9 d\u00e9passeront 1 000 milliards de dollars en 2021. La mont\u00e9e de la cybercriminalit\u00e9 a pouss\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information \u00e0 plus de 86,4 milliards de dollars de d\u00e9penses en 2017, selon le cabinet d&rsquo;\u00e9tudes Gartner.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ce qu\u2019il faut, c\u2019est \u00e9viter les co\u00fbts d&rsquo;une cyberattaque tout en exploitant les avantages d&rsquo;une bonne s\u00e9curit\u00e9. Les dirigeants compte sur des solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 pour prot\u00e9ger leurs syst\u00e8mes et leurs cha\u00eenes de production, mais aussi les donn\u00e9es de leurs clients et partenaires. En engageant les bons investissements, ils prot\u00e8gent leur entreprise, conservent la confiance des clients et g\u00e8rent les co\u00fbts et ressources de s\u00e9curit\u00e9 de mani\u00e8re avis\u00e9e.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium;\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">L\u2019analyse de risque<\/span><\/span><\/em><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour les dirigeants qui sont conscients des menaces qui les entourent, l&rsquo;une des d\u00e9cisions les plus difficiles \u00e0 prendre est de d\u00e9terminer exactement combien d&rsquo;argent doit \u00eatre investi pour s\u00e9curiser leur entreprise. Pour ce faire, la premi\u00e8re \u00e9tape est de mesurer les risques et d&rsquo;\u00e9tablir un arbitrage budg\u00e9taire li\u00e9 \u00e0 la criticit\u00e9 du risque. Les DSI doivent r\u00e9aliser une analyse de risques afin de d\u00e9gager les vuln\u00e9rabilit\u00e9s. A partir des r\u00e9sultats de cette analyse, les dirigeants sont en mesure d\u2019\u00e9valuer les risques d\u2019un incident ou d\u2019une d\u00e9faillance sur leurs r\u00e9seaux sensibles. L\u2019entreprise d\u00e9ploie alors le budget et les mesures pertinentes sur les syst\u00e8mes pour que ne subsistent que les risques acceptables. Sp\u00e9cifiquement sur les syst\u00e8mes industriels, les analyses doivent prendre en compte conjointement cybers\u00e9curit\u00e9, s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement ainsi que l\u2019ensemble des crit\u00e8res li\u00e9s aux risques industriels pour \u00eatre efficaces car contrairement au SI bureautique, la cybers\u00e9curit\u00e9 n\u2019est pas un silo \u00e0 part.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium;\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">La r\u00e9silience<\/span><\/span><\/em><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Puisqu\u2019il est impossible de garantir une cybers\u00e9curit\u00e9 absolue, les organisations devraient \u00e9galement se concentrer sur la d\u00e9tection pr\u00e9coce (se pr\u00e9parer avant m\u00eame d\u2019\u00eatre menac\u00e9) et la r\u00e9action aux incidents: il faut \u00eatre r\u00e9silient. Ces aspects sont maintenant tout aussi importants que la protection proprement dite. Dans ce cadre, les investissements en cybers\u00e9curit\u00e9 ne sont pas superflus puisqu\u2019ils r\u00e9duisent exponentiellement les risques associ\u00e9s \u00e0 une protection, une d\u00e9tection et une r\u00e9action insuffisantes.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h5 align=\"justify\"><span style=\"font-size: medium;\"><em><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">S\u00e9curit\u00e9 d\u00e8s la conception<\/span><\/span><\/em><\/span><\/h5>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les organisations ont besoin d&rsquo;avoir une politique de cybers\u00e9curit\u00e9 compl\u00e8te qui adopte les meilleures pratiques telles que la s\u00e9curit\u00e9 par la conception et la d\u00e9fense en profondeur multicouches. A ce titre il parait essentiel de concevoir les nouveaux syst\u00e8mes en prenant en compte les normes (IES 62443)\u00a0et bonnes pratiques du domaine. Une approche globale est n\u00e9cessaire car les cybercriminels sont extr\u00eamement\u00a0dynamiques et cr\u00e9atifs, et arrivent \u00e0 contourner toute mesure unique et statique mise en place. Les cybercriminels ne devraient pas \u00eatre sous-estim\u00e9, surtout parce qu\u2019ils ont de leur c\u00f4t\u00e9 \u00a0le temps, l&rsquo;argent et l&rsquo;initiative.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Les attaques sur les syst\u00e8mes industriels se d\u00e9veloppent, se diversifient et peuvent avoir de graves cons\u00e9quences sur l\u2019outil de production, la production en elle-m\u00eame voire dans certains cas, sur le personnel et le public. Dans ce contexte de risques humains, financiers et mat\u00e9riels, les industriels comprennent que leurs infrastructures sont des cibles potentielles.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Aujourd\u2019hui, de plus en plus de dirigeants d\u00e9clarent avoir augment\u00e9 leurs d\u00e9penses cyber. Toutefois, beaucoup d\u2019entreprises consid\u00e8rent encore la cybers\u00e9curit\u00e9 comme un obstacle au changement ou comme un centre de co\u00fbt. Pour rester comp\u00e9titives et prot\u00e9ger leurs actifs, ces derni\u00e8res doivent d\u00e9sormais s\u2019engager financi\u00e8rement pour prendre en compte et int\u00e9grer des solutions de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but de leur transformation digitale.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Avant d\u2019investir, il faut avant tout \u00e9valuer les co\u00fbts et l\u2019analyse de risque est la meilleure solution. Il s\u2019agit d\u2019une part d\u2019avoir une vision sur le niveau de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019entreprise et d\u2019autre part d\u2019allouer les budgets n\u00e9cessaires \u00e0 la protection des syst\u00e8mes industriels vuln\u00e9rables.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<h4 align=\"justify\"><span style=\"color: #000080;\"><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Cybelius a mis en place une m\u00e9thode qui permet de f\u00e9d\u00e9rer les analyses de risques d\u2019un projet d\u2019informatique industriel: s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement, cybers\u00e9curit\u00e9, voire s\u00fbret\u00e9 physique ou malveillance\u00a0: la m\u00e9thode APERO (Analyse Pour l\u2019Evaluation des Risques Op\u00e9rationnel). Cette m\u00e9thode pragmatique rencontre un franc succ\u00e8s chez les industriels qui souhaitent rapidement voir appara\u00eetre les points les plus critiques de leurs installations industrielles. Retrouvez plus d&rsquo;information sur APERO sur notre site <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/methode-danalyse-de-risques\/\" style=\"color: #000080;\">ICI.<\/a><\/span><\/span><\/strong><\/span><\/h4>\n<h4 align=\"justify\"><\/h4>\n<p>(1) Selon une r\u00e9cente \u00e9tude PWC<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les r\u00e9centes cyberattaques mondiales ont montr\u00e9 que toutes les entreprises, de la PME au grand groupe industriel, sont d\u00e9sormais concern\u00e9es par la cybers\u00e9curit\u00e9. S\u00e9curiser ses actifs en amont constitue une d\u00e9marche bien moins co\u00fbteuse que r\u00e9parer les dommages li\u00e9s \u00e0 une attaque. D&rsquo;ici 2020, 907 milliards de dollars vont \u00eatre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[12,13,29,30,85,100,115,138],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0? &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0? &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les r\u00e9centes cyberattaques mondiales ont montr\u00e9 que toutes les entreprises, de la PME au grand groupe industriel, sont d\u00e9sormais concern\u00e9es par la cybers\u00e9curit\u00e9. S\u00e9curiser ses actifs en amont constitue une d\u00e9marche bien moins co\u00fbteuse que r\u00e9parer les dommages li\u00e9s \u00e0 une attaque. D&rsquo;ici 2020, 907 milliards de dollars vont \u00eatre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-14T13:15:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9\\u00a0: Pr\\u00eat \\u00e0 investir\\u00a0? &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-14T13:15:19+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-14T13:15:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9\\u00a0: Pr\\u00eat \\u00e0 investir\\u00a0?\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9\\u00a0: Pr\\u00eat \\u00e0 investir\\u00a0?\",\"datePublished\":\"2017-11-14T13:15:19+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-14T13:15:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#webpage\"},\"wordCount\":2253,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg\",\"keywords\":[\"analyse de risques\",\"ANSSI\",\"cyberattaques\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"LPM\",\"notpetya\",\"risques\",\"wannacry\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0? &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0? &gt; CyBELIUS","og_description":"Les r\u00e9centes cyberattaques mondiales ont montr\u00e9 que toutes les entreprises, de la PME au grand groupe industriel, sont d\u00e9sormais concern\u00e9es par la cybers\u00e9curit\u00e9. S\u00e9curiser ses actifs en amont constitue une d\u00e9marche bien moins co\u00fbteuse que r\u00e9parer les dommages li\u00e9s \u00e0 une attaque. D&rsquo;ici 2020, 907 milliards de dollars vont \u00eatre [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-14T13:15:19+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0? &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#primaryimage"},"datePublished":"2017-11-14T13:15:19+00:00","dateModified":"2017-11-14T13:15:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0?"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0: Pr\u00eat \u00e0 investir\u00a0?","datePublished":"2017-11-14T13:15:19+00:00","dateModified":"2017-11-14T13:15:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#webpage"},"wordCount":2253,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/71286114_s.jpg","keywords":["analyse de risques","ANSSI","cyberattaques","cybers\u00e9curit\u00e9","LPM","notpetya","risques","wannacry"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=640#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=640"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/640\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}