{"id":2575,"date":"2020-02-12T10:08:29","date_gmt":"2020-02-12T09:08:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575"},"modified":"2020-02-12T10:08:29","modified_gmt":"2020-02-12T09:08:29","slug":"nouvelle-offre-en-partenariat-avec-gfi-cyfence-siem-service","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575","title":{"rendered":"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &#038; SIEM Service"},"content":{"rendered":"<p>En partenariat depuis un an, <strong>Gfi et Cybelius<\/strong> collaborent pour apporter le meilleur en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/p>\n<p>Dans un objectif d\u2019innovation et de recherche en cybers\u00e9curit\u00e9, les deux partenaires ont d\u00e9velopp\u00e9 l\u2019offre \u00ab\u00a0<strong><em>CyFENCE &amp; SIEM Service<\/em><\/strong>\u00a0\u00bb. Un service proposant une solution encore inexistante sur le march\u00e9, qui permet aux directions des syst\u00e8mes d\u2019informations une repr\u00e9sentation compl\u00e8te de leur activit\u00e9 pour mieux administrer la s\u00e9curit\u00e9 de leurs installations.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/nos-solutions\/cyfence-as-a-service\/cyfence\/\" rel=\"attachment wp-att-2488\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png\" alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-2488\" width=\"417\" height=\"104\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/nos-solutions\/cyfence-as-a-service\/keenai\/\" rel=\"attachment wp-att-2486\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Keenai.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2486 alignright\" width=\"343\" height=\"98\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CP-CyFENCE-SIEM-Service.pdf\">Pour lire le communiqu\u00e9 de presse diffus\u00e9.<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En partenariat depuis un an, Gfi et Cybelius collaborent pour apporter le meilleur en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Dans un objectif d\u2019innovation et de recherche en cybers\u00e9curit\u00e9, les deux partenaires ont d\u00e9velopp\u00e9 l\u2019offre \u00ab\u00a0CyFENCE &amp; SIEM Service\u00a0\u00bb. Un service proposant une solution encore inexistante sur le march\u00e9, qui permet aux directions des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &amp; SIEM Service &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &amp; SIEM Service &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En partenariat depuis un an, Gfi et Cybelius collaborent pour apporter le meilleur en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Dans un objectif d\u2019innovation et de recherche en cybers\u00e9curit\u00e9, les deux partenaires ont d\u00e9velopp\u00e9 l\u2019offre \u00ab\u00a0CyFENCE &amp; SIEM Service\u00a0\u00bb. Un service proposant une solution encore inexistante sur le march\u00e9, qui permet aux directions des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-12T09:08:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575\",\"name\":\"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-02-12T09:08:29+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-12T09:08:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &#038; SIEM Service\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &#038; SIEM Service\",\"datePublished\":\"2020-02-12T09:08:29+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-12T09:08:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#webpage\"},\"wordCount\":100,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png\",\"articleSection\":[\"Cybelius\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS","og_description":"En partenariat depuis un an, Gfi et Cybelius collaborent pour apporter le meilleur en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Dans un objectif d\u2019innovation et de recherche en cybers\u00e9curit\u00e9, les deux partenaires ont d\u00e9velopp\u00e9 l\u2019offre \u00ab\u00a0CyFENCE &amp; SIEM Service\u00a0\u00bb. Un service proposant une solution encore inexistante sur le march\u00e9, qui permet aux directions des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2020-02-12T09:08:29+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png","contentUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575","name":"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE & SIEM Service &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#primaryimage"},"datePublished":"2020-02-12T09:08:29+00:00","dateModified":"2020-02-12T09:08:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &#038; SIEM Service"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Nouvelle offre en partenariat avec Gfi : CyFENCE &#038; SIEM Service","datePublished":"2020-02-12T09:08:29+00:00","dateModified":"2020-02-12T09:08:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#webpage"},"wordCount":100,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CyFENCE.png","articleSection":["Cybelius"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2575#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/2575"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2575"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/2575\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2575"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=2575"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=2575"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}