{"id":2517,"date":"2020-01-27T10:03:23","date_gmt":"2020-01-27T09:03:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517"},"modified":"2021-03-29T17:11:43","modified_gmt":"2021-03-29T15:11:43","slug":"la-sncf-test-le-produit-cyfence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517","title":{"rendered":"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE"},"content":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s trois mois d\u2019\u00e9valuation du produit <strong>CyFENCE<\/strong> portant sur sa robustesse et ses fonctions la <span style=\"color: #000080;\"><strong>SNCF R\u00e9seau<\/strong><\/span> nous confirme un r\u00e9sultat positif\u00a0!<\/p>\n<p>Nous avons donc le plaisir de pouvoir encha\u00eener sur une collaboration en leur apportant notre expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CP-SNCF-Cybelius.pdf\">Pour en savoir plus, voici le communiqu\u00e9 de presse diffus\u00e9.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s trois mois d\u2019\u00e9valuation du produit CyFENCE portant sur sa robustesse et ses fonctions la SNCF R\u00e9seau nous confirme un r\u00e9sultat positif\u00a0! Nous avons donc le plaisir de pouvoir encha\u00eener sur une collaboration en leur apportant notre expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Pour en savoir plus, voici le communiqu\u00e9 de presse [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apr\u00e8s trois mois d\u2019\u00e9valuation du produit CyFENCE portant sur sa robustesse et ses fonctions la SNCF R\u00e9seau nous confirme un r\u00e9sultat positif\u00a0! Nous avons donc le plaisir de pouvoir encha\u00eener sur une collaboration en leur apportant notre expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Pour en savoir plus, voici le communiqu\u00e9 de presse [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-27T09:03:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-29T15:11:43+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517\",\"name\":\"La SNCF R\\u00e9seau test le produit CyFENCE &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-27T09:03:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-29T15:11:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La SNCF R\\u00e9seau test le produit CyFENCE\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"La SNCF R\\u00e9seau test le produit CyFENCE\",\"datePublished\":\"2020-01-27T09:03:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-29T15:11:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#webpage\"},\"wordCount\":65,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Cybelius\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE &gt; CyBELIUS","og_description":"Apr\u00e8s trois mois d\u2019\u00e9valuation du produit CyFENCE portant sur sa robustesse et ses fonctions la SNCF R\u00e9seau nous confirme un r\u00e9sultat positif\u00a0! Nous avons donc le plaisir de pouvoir encha\u00eener sur une collaboration en leur apportant notre expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Pour en savoir plus, voici le communiqu\u00e9 de presse [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2020-01-27T09:03:23+00:00","article_modified_time":"2021-03-29T15:11:43+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517","name":"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2020-01-27T09:03:23+00:00","dateModified":"2021-03-29T15:11:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"La SNCF R\u00e9seau test le produit CyFENCE","datePublished":"2020-01-27T09:03:23+00:00","dateModified":"2021-03-29T15:11:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#webpage"},"wordCount":65,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"articleSection":["Cybelius"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=2517#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/2517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2517"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/2517\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4144,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/2517\/revisions\/4144"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=2517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=2517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}