{"id":332,"date":"2017-01-05T11:39:34","date_gmt":"2017-01-05T10:39:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332"},"modified":"2017-01-05T11:39:34","modified_gmt":"2017-01-05T10:39:34","slug":"forum-fic-fpc-ingenierie-et-netceler-devoilent-cypres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332","title":{"rendered":"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1292\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png\" alt=\"cxpai73xaaytfdd\" width=\"1200\" height=\"345\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>A l\u2019occasion du Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9, FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent leur sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques pour r\u00e9seaux industriels et d\u00e9placent leur showroom \u00e0 Lille. Les visiteurs pourront assister \u00e0 une d\u00e9monstration grandeur nature de la solution CyPRES, d\u00e9ploy\u00e9e sur un process industriel critique complet. Une excellente occasion de juger de sa qualit\u00e9 de d\u00e9tection dans les conditions r\u00e9elles.<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Forum FIC est le rendez-vous incontournable des professionnels de la cybers\u00e9curit\u00e9. L\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, le salon a r\u00e9uni plus de 240 partenaires institutionnels et plus de 5 000 participants. Pour leur premi\u00e8re participation, FPC Ing\u00e9nierie et Netceler l\u00e8vent le voile sur CyPRES, leur solution de d\u00e9tection d\u2019intrusion destin\u00e9e aux OIV, infrastructures et process critiques. Une rencontre avec les acteurs du march\u00e9 et une mani\u00e8re de d\u00e9montrer l\u2019innovation technologique de sa solution aupr\u00e8s des visiteurs.<\/p>\n<h3><b>UNE D\u00c9MONSTRATION GRANDEUR NATURE<\/b><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1298 alignright\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/PLATEFRORME.jpg\" alt=\"platefrorme\" width=\"337\" height=\"344\" \/><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notre stand B6 sera r\u00e9solument d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels, avec la participation de notre showroom: un process industriel critique complet a \u00e9t\u00e9 reconstitu\u00e9 avec ses automates, sa supervision et ses \u00e9quipements r\u00e9seaux. Une mani\u00e8re de pr\u00e9senter la capacit\u00e9 de d\u00e9tection de la solution, dans un environnement en conditions r\u00e9elles d\u2019exploitation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>CyPRES ET KEENAI, LE SOC 100% FRAN\u00c7AIS<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour les OIV et de nombreux industriels, la d\u00e9marche de supervision et d\u2019administration de la s\u00e9curit\u00e9 du SI passe \u00e0 travers la mise en place d\u2019un SOC (Security Operating Center). Une logique de centralisation des alertes c\u00f4t\u00e9s IT et OT s\u2019organise alors autour d\u2019un SIEM (Security Information Event Management) dont l\u2019objectif est de g\u00e9rer l\u2019ensemble des \u00e9v\u00e8nements et informations de s\u00e9curit\u00e9. Dans cet ensemble, CyPRES a pour r\u00f4le de remonter les alertes d\u00e9tect\u00e9es sur les syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels qu\u2019il surveille vers le SIEM.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gfi \u00e9diteur du SIEM Keena\u00ef est notre partenaire pour la mise en place d&rsquo;une offre SOC 100% fran\u00e7ais. Chaque jour \u00e0 11h00 sur le stand FPC Ing\u00e9nierie, venez assister \u00e0 la d\u00e9monstration de cet \u00e9cosyst\u00e8me.<\/p>\n<p>[av_iconlist position=&rsquo;left&rsquo; iconlist_styling=\u00a0\u00bb custom_title_size=\u00a0\u00bb custom_content_size=\u00a0\u00bb font_color=\u00a0\u00bb custom_title=\u00a0\u00bb custom_content=\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb custom_bg=\u00a0\u00bb custom_font=\u00a0\u00bb custom_border=\u00a0\u00bb]<br \/>\n[av_iconlist_item title=&rsquo;FPC Ing\u00e9nierie et Netceler vous accueillent sur le stand B6&prime; link=\u00a0\u00bb linktarget=\u00a0\u00bb linkelement=\u00a0\u00bb icon=&rsquo;ue812&prime; font=&rsquo;entypo-fontello&rsquo;]<\/p>\n<p>[\/av_iconlist_item]<br \/>\n[av_iconlist_item title=&rsquo;D\u00e9monstration de CyPRES durant toute la dur\u00e9e du salon&rsquo; link=\u00a0\u00bb linktarget=\u00a0\u00bb linkelement=\u00a0\u00bb icon=&rsquo;ue812&prime; font=&rsquo;entypo-fontello&rsquo;]<\/p>\n<p>[\/av_iconlist_item]<br \/>\n[av_iconlist_item title=&rsquo;Tous les jours \u00e0 11h00 d\u00e9monstration du SOC 100% fran\u00e7ais : CyPRES \/ Keena\u00ef &lsquo; link=\u00a0\u00bb linktarget=\u00a0\u00bb linkelement=\u00a0\u00bb icon=&rsquo;ue812&prime; font=&rsquo;entypo-fontello&rsquo;]<\/p>\n<p>[\/av_iconlist_item]<br \/>\n[\/av_iconlist]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019occasion du Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9, FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent leur sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques pour r\u00e9seaux industriels et d\u00e9placent leur showroom \u00e0 Lille. Les visiteurs pourront assister \u00e0 une d\u00e9monstration grandeur nature de la solution CyPRES, d\u00e9ploy\u00e9e sur un process industriel critique complet. Une excellente [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[8,34,39,50,55,57,81,82,127],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019occasion du Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9, FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent leur sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques pour r\u00e9seaux industriels et d\u00e9placent leur showroom \u00e0 Lille. Les visiteurs pourront assister \u00e0 une d\u00e9monstration grandeur nature de la solution CyPRES, d\u00e9ploy\u00e9e sur un process industriel critique complet. Une excellente [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-05T10:39:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en\",\"name\":\"FORUM FIC: FPC Ing\\u00e9nierie et Netceler d\\u00e9voilent CyPRES &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-05T10:39:34+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-05T10:39:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"FORUM FIC: FPC Ing\\u00e9nierie et Netceler d\\u00e9voilent CyPRES\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"FORUM FIC: FPC Ing\\u00e9nierie et Netceler d\\u00e9voilent CyPRES\",\"datePublished\":\"2017-01-05T10:39:34+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-05T10:39:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":509,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png\",\"keywords\":[\"2017\",\"cypres\",\"d\\u00e9monstration\",\"FIC\",\"GFi\",\"Grand Palais\",\"Keenai\",\"Lille\",\"SOC\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES &gt; CyBELIUS","og_description":"A l\u2019occasion du Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9, FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent leur sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques pour r\u00e9seaux industriels et d\u00e9placent leur showroom \u00e0 Lille. Les visiteurs pourront assister \u00e0 une d\u00e9monstration grandeur nature de la solution CyPRES, d\u00e9ploy\u00e9e sur un process industriel critique complet. Une excellente [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-01-05T10:39:34+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en","name":"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-01-05T10:39:34+00:00","dateModified":"2017-01-05T10:39:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"FORUM FIC: FPC Ing\u00e9nierie et Netceler d\u00e9voilent CyPRES","datePublished":"2017-01-05T10:39:34+00:00","dateModified":"2017-01-05T10:39:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#webpage"},"wordCount":509,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/CxPAI73XAAYtfDd.png","keywords":["2017","cypres","d\u00e9monstration","FIC","GFi","Grand Palais","Keenai","Lille","SOC"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=332&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/332"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=332"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/332\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=332"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}