{"id":4375,"date":"2021-07-08T10:20:39","date_gmt":"2021-07-08T08:20:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375"},"modified":"2021-07-08T10:20:40","modified_gmt":"2021-07-08T08:20:40","slug":"linvestissement-en-cybersecurite-des-systemes-existants","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375","title":{"rendered":"L&rsquo;investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left has-black-color has-text-color\">Il y a aujourd\u2019hui un retard d\u2019investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Un contr\u00f4le-commande qui fonctionne correctement parait \u00e0 l\u2019abri d\u2019une attaque, une intervention sur un syst\u00e8me fonctionnel est susceptible d\u2019entrainer une d\u00e9gradation ou encore le montant des primes d\u2019assurance ne seront pas diminu\u00e9es si l\u2019on s\u00e9curise le syst\u00e8me.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">On peut \u00e9galement noter que&nbsp;les budgets cyber sont traditionnellement g\u00e9r\u00e9s dans une entreprise par une Direction des Syst\u00e8mes d\u2019Information (DSI), et les DSI privil\u00e9gient fortement \u2013 voire exclusivement \u2013 la partie IT de l\u2019informatique de leur entreprise. Les motivations \u00e0 faire ou ne pas faire sont corr\u00e9l\u00e9es aux politiques d\u2019investissement.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>Tout ceci montre qu\u2019on n\u2019investit aujourd\u2019hui que pour deux raisons\u00a0:\u00a0<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"has-black-color has-text-color\"><li>La contrainte r\u00e9glementaire ou corporate\u00a0;<\/li><li>Et l\u2019int\u00e9gration de la cybers\u00e9curit\u00e9 dans des projets de renouvellement partiel ou complet du contr\u00f4le-commande.\u00a0<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Or depuis 2019, un nouveau segment est apparu. Il concerne la s\u00e9curisation des syst\u00e8mes existants. Les industriels sont maintenant conscients du risque d\u2019un arr\u00eat de la production, li\u00e9 \u00e0 une attaque. Cela se traduit pour le moment en audits, \u00e0 l\u2019issue desquels les investissements sont quantifi\u00e9s et justifi\u00e9s par les analyses de risque. Pour le moment, le march\u00e9 fran\u00e7ais n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement estim\u00e9. Les assureurs commencent \u00e9galement \u00e0 s\u2019y int\u00e9resser mais n\u2019ont pas pris de position claire sur le sujet.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Le but de notre analyse est de quantifier ce march\u00e9 \u00e9mergent.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-accent-color has-text-color\"><strong>Taille du march\u00e9 et montant des investissements\u00a0<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-black-color has-text-color\">Les analyses sur la taille du march\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 varient, celles sur l\u2019informatique industrielle aussi. Le march\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 est une proportion variable de l\u2019un et de l\u2019autre. Nous avons opt\u00e9 pour une approche diff\u00e9rente qui le d\u00e9compose en 3 segments\u00a0:\u00a0<\/p>\n\n\n\n<ol type=\"1\" class=\"has-black-color has-text-color\"><li>March\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 (contrainte l\u00e9gale notamment en France avec OIV et OSE)<\/li><li>March\u00e9 li\u00e9 aux \u00e9volutions des SCADA et contr\u00f4le-commande<\/li><li>March\u00e9 (\u00e9mergent) de s\u00e9curisation hors renouvellement des SCADA.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Le 1<sup>er<\/sup>\u00a0march\u00e9 est sans doute le plus porteur, les OIV sont bien avanc\u00e9s dans leur d\u00e9marche. Du c\u00f4t\u00e9 des fournisseurs, la faible demande en \u00e9quipements qualifi\u00e9s ou certifi\u00e9s, globalement, ne justifie pas toujours une d\u00e9marche lourde et co\u00fbteuse, et l\u2019offre n\u2019est pas encore mature pour la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Le march\u00e9 li\u00e9 aux \u00e9volutions des SCADA peut \u00eatre mieux caract\u00e9ris\u00e9. Les nouveaux \u00e9quipements SCADA sont plus robustes (\u00ab\u00a0secure-by-design\u00a0\u00bb), les architectures int\u00e8grent des pare-feux, des annuaires\u00a0; les projets comprennent de la cartographie, des tests de s\u00e9curit\u00e9. On a un mix de produits, d\u2019analyses et de services associ\u00e9s aux projets. Toutefois la conformit\u00e9 r\u00e9glementaire pour les SOE et OIV reste un facteur d\u00e9terminant pour int\u00e9grer la cybers\u00e9curit\u00e9 aux nouveaux SCADA.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Si les nouveaux contr\u00f4les-commandes sont plus robustes et int\u00e8grent d\u00e8s leur conception des outils de cybers\u00e9curit\u00e9, ils ne concernent qu\u2019une petite partie des SCADA du march\u00e9 fran\u00e7ais. Le parc install\u00e9 est constitu\u00e9 d\u2019installations vuln\u00e9rables et de plus en plus d\u2019industriels en ont conscience.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-accent-color has-text-color\"><strong>March\u00e9 de la s\u00e9curisation de l\u2019existant\u00a0<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">\u00c0 l\u2019aide de plusieurs \u00e9tudes<a href=\"applewebdata:\/\/B658BC94-173B-4161-B07C-0930D818D72B#_ftn1\"><sup>[1]<\/sup><\/a>\u00a0nous avons cr\u00e9\u00e9 un mod\u00e8le dans le but d\u2019estimer le march\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes SCADA existant sur le territoire fran\u00e7ais. Dans un premier temps, nous avons quantifi\u00e9 la valeur des contr\u00f4les-commandes existants sur le territoire, ce qui nous ensuite permis d\u2019estimer l\u2019investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 pour SCADA.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Nous avons fait le choix de d\u00e9composer l\u2019investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 en deux aspects\u00a0: l\u2019investissement en \u00e9quipements et les services associ\u00e9s, dont le MCS, en excluant les prestations d\u2019audit et de gouvernance non techniques.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>Notre mod\u00e8le nous montre plusieurs choses\u00a0:\u00a0<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"has-black-color has-text-color\"><li>Ce segment va augmenter fortement tr\u00e8s prochainement&nbsp;; et encore nous n\u2019avons pris en compte que la dynamique de fond, hors \u00e9v\u00e8nement tel qu\u2019une attaque directe sur un syst\u00e8me industriel d\u2019une utilit\u00e9 qui cr\u00e9erait une demande exponentielle&nbsp;;<\/li><\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"has-black-color has-text-color\"><li>En moins de dix ans le parc install\u00e9 sera globalement prot\u00e9g\u00e9 avec des \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 en place (tel notre produit CyFENCE)\u00a0; le volume financier des services et le Maintien en Conditions de S\u00e9curit\u00e9 sera alors plus important que le volume des investissements.\u00a0<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Cette analyse sur les donn\u00e9es march\u00e9 et la mod\u00e9lisation est en coh\u00e9rence avec les exemples op\u00e9rationnels que nous visons aupr\u00e8s de nos clients et partenaires.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4384\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg 1024w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Investissements-SCADA.001-1.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4382\" srcset=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Investissements-SCADA.001-1.jpeg 1024w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Investissements-SCADA.001-1-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Investissements-SCADA.001-1-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h5 class=\"has-accent-color has-text-color\"><strong>Les facteurs de croissance du march\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Le nombre croissant d\u2019attaque sur les sites a sensibilis\u00e9 les industriels aux enjeux de ce march\u00e9. Selon Kaspersky, elle est devenue une des priorit\u00e9s pour 87% des entreprises industrielles en 2019.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><strong>En plus de l\u2019int\u00e9r\u00eat montant de la part des acteurs, il existe plusieurs leviers de croissance qui portent le march\u00e9\u00a0:\u00a0<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Les SCADA, au c\u0153ur de notre article mais aussi de plus en plus demand\u00e9s par des entreprises issues de nombreux secteurs industriels. Notre mod\u00e8le pr\u00e9voit une croissance en France mais les \u00e9tudes utilis\u00e9es montrent bien que la tendance s\u2019\u00e9tend \u00e0 de nombreux pays. \u00c9tant donn\u00e9 que les parcs sont aujourd\u2019hui connect\u00e9s au monde ext\u00e9rieur, les outils comme les Firewalls pour bloquer les tentatives d\u2019intrusion connaissent aussi une importante croissance. Dans le cas des sites industriels, des Firewalls IT et OT sont n\u00e9cessaires.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">L\u2019internet des objets industriels est aussi indirectement un facteur de croissance pour la cybers\u00e9curit\u00e9, \u00e9tant donn\u00e9 que les machines sont dor\u00e9navant reli\u00e9es entre elles par un r\u00e9seau et sont de capteurs et d\u2019outils de communication, augmentant la productivit\u00e9 mais exposant encore plus au cyber attaques.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"has-accent-color has-text-color\"><strong>Conclusion\u00a0\u00a0<\/strong><\/h5>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Encore r\u00e9serv\u00e9 aux infrastructures vitales, le renforcement cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants va cro\u00eetre tr\u00e8s fortement dans les ann\u00e9es qui viennent. Ce march\u00e9 sera compos\u00e9 d\u2019investissement en solutions mat\u00e9rielles et logicielles, et en services. Les services auront un d\u00e9veloppement exponentiel avec une part de march\u00e9 sup\u00e9rieure aux investissements avant 2030.\u00a0\u00a0Globalement, il devrait d\u00e9passer le segment de la cybers\u00e9curit\u00e9 associ\u00e9s aux SCADA neufs.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\"><em><strong>G.Marti &#8211; F.Planchon<\/strong><\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Source :<\/p>\n\n\n\n<p><sup>[1]<\/sup>&nbsp;<em><a href=\"https:\/\/www.gminsights.com\/industry-analysis\/scada-supervisory-control-and-data-acquisition-market\">GM Insight<\/a><\/em>,<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.alliedmarketresearch.com\/scada-market\">https:\/\/www.alliedmarketresearch.com\/scada-market<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www-statista-com.ezscd.univ-lyon3.fr\/statistics\/1220683\/supervisory-control-and-data-acquisition-market-size-worldwide\/\">statista<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.globenewswire.com\/news-release\/2021\/03\/17\/2194444\/0\/en\/The-global-SCADA-market-size-was-valued-at-USD-9-2-billion-in-2021-and-is-projected-to-reach-USD-13-2-billion-by-2026-it-is-expected-to-grow-at-a-CAGR-of-7-6-from-2021-to-2026.html\">Globenewswire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.imarcgroup.com\/scada-market\">Imarcgroup<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il y a aujourd\u2019hui un retard d\u2019investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Un contr\u00f4le-commande qui fonctionne correctement parait \u00e0 l\u2019abri d\u2019une attaque, une intervention sur un syst\u00e8me fonctionnel est susceptible d\u2019entrainer une d\u00e9gradation ou encore le montant des primes d\u2019assurance ne seront pas diminu\u00e9es si l\u2019on s\u00e9curise le syst\u00e8me.&nbsp; On peut \u00e9galement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il y a aujourd\u2019hui un retard d\u2019investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Un contr\u00f4le-commande qui fonctionne correctement parait \u00e0 l\u2019abri d\u2019une attaque, une intervention sur un syst\u00e8me fonctionnel est susceptible d\u2019entrainer une d\u00e9gradation ou encore le montant des primes d\u2019assurance ne seront pas diminu\u00e9es si l\u2019on s\u00e9curise le syst\u00e8me.&nbsp; On peut \u00e9galement [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-08T08:20:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-08T08:20:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg\",\"width\":1024,\"height\":768},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375\",\"name\":\"L'investissement en cybers\\u00e9curit\\u00e9 des syst\\u00e8mes existants &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-07-08T08:20:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-08T08:20:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;investissement en cybers\\u00e9curit\\u00e9 des syst\\u00e8mes existants\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"L&rsquo;investissement en cybers\\u00e9curit\\u00e9 des syst\\u00e8mes existants\",\"datePublished\":\"2021-07-08T08:20:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-08T08:20:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#webpage\"},\"wordCount\":1080,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg\",\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants &gt; CyBELIUS","og_description":"Il y a aujourd\u2019hui un retard d\u2019investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Un contr\u00f4le-commande qui fonctionne correctement parait \u00e0 l\u2019abri d\u2019une attaque, une intervention sur un syst\u00e8me fonctionnel est susceptible d\u2019entrainer une d\u00e9gradation ou encore le montant des primes d\u2019assurance ne seront pas diminu\u00e9es si l\u2019on s\u00e9curise le syst\u00e8me.&nbsp; On peut \u00e9galement [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2021-07-08T08:20:39+00:00","article_modified_time":"2021-07-08T08:20:40+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg","width":1024,"height":768},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375","name":"L'investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#primaryimage"},"datePublished":"2021-07-08T08:20:39+00:00","dateModified":"2021-07-08T08:20:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"L&rsquo;investissement en cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes existants","datePublished":"2021-07-08T08:20:39+00:00","dateModified":"2021-07-08T08:20:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#webpage"},"wordCount":1080,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=4375#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Valeur-estimee-des-SCADA.001-1.jpeg","articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/4375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=4375"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/4375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4396,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/4375\/revisions\/4396"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=4375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=4375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=4375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}