{"id":1087,"date":"2017-12-01T11:48:02","date_gmt":"2017-12-01T10:48:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087"},"modified":"2017-12-01T11:48:02","modified_gmt":"2017-12-01T10:48:02","slug":"la-belgique-en-rupture-de-stock-de-vaccin-suite-a-un-arret-de-production-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087","title":{"rendered":"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1096 alignright\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png\" alt=\"\" width=\"425\" height=\"156\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">En Mai dernier, <strong>NotPetya<\/strong> frappait simultan\u00e9ment de grandes entreprises et structures gouvernementales \u00e0 travers le monde dont l&rsquo;entreprise pharmaceutique belge MSD, victime de cette attaque. MSD fait partie du groupe Merck &amp; Co, le deuxi\u00e8me plus important groupe pharma mondial. On rappelle que Merck a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re atteinte par le virus sur le sol am\u00e9ricain et comptabilise aujourd\u2019hui 135 millions de $ de pertes financi\u00e8res.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Un piratage informatique sur un syst\u00e8me industriel peut entrainer de lourdes cons\u00e9quences \u00e9conomiques. En Belgique, sur 21 000 m\u00e9dicaments commercialis\u00e9s, 400 sont constamment en rupture de stock. La soci\u00e9t\u00e9 MSD produit le Gardasil 4, un vaccin destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9venir le cancer du col de l&rsquo;ut\u00e9rus. Attaqu\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 par le ransomware NotPetya, les lignes de production de ce laboratoire ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es. Depuis, l\u2019entreprise n\u2019a jamais r\u00e9ussi \u00e0 rattraper son retard de production et dans le m\u00eame temps, a d\u00fb faire face \u00e0 une augmentation de la demande. Depuis le 15 Septembre, ce m\u00e9dicament reste introuvable dans les pharmacies. Heureusement, le laboratoire MSD produit le Gardasil 9, un vaccin similaire et compatible qui peut \u00eatre pris en palliatif.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1091 alignleft\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/0c4e690.jpg\" alt=\"\" width=\"177\" height=\"177\" \/><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Selon Allan Matthys, porte-parole de la firme, \u00ab\u00a0<em>plusieurs sites de production ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Il a fallu red\u00e9marrer des proc\u00e9dures de qualit\u00e9. Ce sont des proc\u00e9dures qui prennent des semaines \u00e0 mettre en route. Le temps de rattraper le retard de commandes d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9es&#8230; Tout cela entraine des probl\u00e8mes qui peuvent durer plusieurs mois\u00a0\u00bb<\/em>.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><a href=\"http:\/\/www.rtl.be\/info\/video\/651510.aspx\">http:\/\/www.rtl.be\/info\/video\/651510.aspx<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Cet exemple nous rappelle une fois de plus que la pr\u00e9vention et la protection en amont sont in\u00e9vitables. Une d\u00e9fense en profondeur en entr\u00e9e des syst\u00e8mes industriels coupl\u00e9e \u00e0 une s\u00e9curisation des postes de supervision aurait pu bloquer le virus et permettre \u00e0 cette entreprise de ne pas arr\u00eater sa production. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\"><strong>CyFENCE<\/strong>, la DMZ de Cybelius, permet la s\u00e9curisation des \u00e9changes \u00e0 la jonction des r\u00e9seaux IT et OT. Cette solution int\u00e8gre jusqu\u2019\u00e0 10 services de s\u00e9curit\u00e9 qui garantissent notamment aux postes vuln\u00e9rables de ne pas \u00eatre attaqu\u00e9s (cf. ransomware Notpetya). En effet, <strong>CyFENCE<\/strong> pr\u00e9voit de d\u00e9porter les postes d\u2019ing\u00e9nierie et de supervision dans plusieurs machines virtuelles qui sont s\u00e9curis\u00e9es dans la DMZ. De cette mani\u00e8re on s\u2019affranchit des failles de s\u00e9curit\u00e9 des vieux syst\u00e8mes d\u2019exploitation, on diminue la propagation en rendant \u00e9tanche les postes. D\u2019autre part, on s\u00e9curise l\u2019acc\u00e8s gr\u00e2ce \u00e0 la VM (et l\u2019hyperviseur) et les firewalls. Enfin on garantit une accessibilit\u00e9 vers les outils de supervision de n\u2019importe quel PC du syst\u00e8me industriel.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour MSD, on constate que la reprise de la production a pris plusieurs semaines. Si dans ce cadre particulier de la production de vaccin, les proc\u00e9dures qualit\u00e9s sont drastiques, on constate que le remise en condition op\u00e9rationnelle est cl\u00e9 (lire notre <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/2017\/11\/30\/comment-investir-votre-premier-euro-en-cybersecurite-industrielle\/\">article<\/a> \u00e0 ce sujet). A ce titre, CyFENCE pr\u00e9voit de sauvegarder l\u2019ensemble des postes ainsi que les programmes des automates dans sa DMZ. Ce principe de backup et \u00ab disaster recovery \u00bb permet \u00e0 une usine de remettre le syst\u00e8me en route en un temps record et de reprendre son activit\u00e9.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour plus d\u2019information sur notre solution <strong>CyFENCE<\/strong>, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous consulter : contact@cybelius.fr <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; En Mai dernier, NotPetya frappait simultan\u00e9ment de grandes entreprises et structures gouvernementales \u00e0 travers le monde dont l&rsquo;entreprise pharmaceutique belge MSD, victime de cette attaque. MSD fait partie du groupe Merck &amp; Co, le deuxi\u00e8me plus important groupe pharma mondial. On rappelle que Merck a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re atteinte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[10,28,30,33,40,88,89,90,95,100],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; En Mai dernier, NotPetya frappait simultan\u00e9ment de grandes entreprises et structures gouvernementales \u00e0 travers le monde dont l&rsquo;entreprise pharmaceutique belge MSD, victime de cette attaque. MSD fait partie du groupe Merck &amp; Co, le deuxi\u00e8me plus important groupe pharma mondial. On rappelle que Merck a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re atteinte [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-12-01T10:48:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en\",\"name\":\"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \\u00e0 un arr\\u00eat de production &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-12-01T10:48:02+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-01T10:48:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \\u00e0 un arr\\u00eat de production\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \\u00e0 un arr\\u00eat de production\",\"datePublished\":\"2017-12-01T10:48:02+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-01T10:48:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":582,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png\",\"keywords\":[\"Allan Matthys\",\"cyberattaque\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cyfence\",\"DMZ\",\"MCO\",\"MCS\",\"Merck\",\"MSD\",\"notpetya\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production &gt; CyBELIUS","og_description":"&nbsp; En Mai dernier, NotPetya frappait simultan\u00e9ment de grandes entreprises et structures gouvernementales \u00e0 travers le monde dont l&rsquo;entreprise pharmaceutique belge MSD, victime de cette attaque. MSD fait partie du groupe Merck &amp; Co, le deuxi\u00e8me plus important groupe pharma mondial. On rappelle que Merck a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re atteinte [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-12-01T10:48:02+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png","contentUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en","name":"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-12-01T10:48:02+00:00","dateModified":"2017-12-01T10:48:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"La Belgique en rupture de stock de vaccin suite \u00e0 un arr\u00eat de production","datePublished":"2017-12-01T10:48:02+00:00","dateModified":"2017-12-01T10:48:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#webpage"},"wordCount":582,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/msd-logo.png","keywords":["Allan Matthys","cyberattaque","cybers\u00e9curit\u00e9","cyfence","DMZ","MCO","MCS","Merck","MSD","notpetya"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1087&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1087"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1087"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1087\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1087"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1087"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1087"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}