{"id":357,"date":"2017-03-15T14:47:56","date_gmt":"2017-03-15T13:47:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357"},"modified":"2017-03-15T14:47:56","modified_gmt":"2017-03-15T13:47:56","slug":"salon-industrie-lyon-du-4-au-7-avril-2017-venez-a-notre-rencontre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357","title":{"rendered":"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre !"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-caption-dd\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1483 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg\" alt=\"\" width=\"545\" height=\"206\" \/><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le salon leader des technologies de production ouvre ses portes du 4 au 7 avril 2017 au parc des expositions Eurexpo. FPC Ing\u00e9nierie y pr\u00e9sentera CyPRES sa sonde de d\u00e9tection des cyberattaques pour l\u2019industrie de process critique et d\u00e9voilera sa nouvelle solution tout-en-un de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : CyFENCE. Venez nous rendre visite sur notre stand : 4C219 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le salon INDUSTRIE Lyon est le rendez-vous de tous les acteurs de l\u2019industrie qui r\u00e9unit 900 exposants sur 50 000m2 d\u2019exposition. Une organisation incroyable permettant d\u2019accueil plus de 20 000 visiteurs chaque ann\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FPC Ing\u00e9nierie se joint \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement et pr\u00e9sente sa technologie de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CyPRES, sonde de d\u00e9tection des cyberattaques, d\u00e9velopp\u00e9e avec son partenaire Netceler, sera d\u00e9ploy\u00e9e sur une plateforme industrielle qui reconstitue un process critique. Les visiteurs pourront assister \u00e0 une d\u00e9monstration du produit \u00e0 travers de nombreux scenarii d\u2019attaque qui seront appliqu\u00e9s \u00e0 la plateforme. CyPRES assurera la surveillance du syst\u00e8me et d\u00e9tectera les anomalies du process ainsi que les intrusions.<img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1529 alignright\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/FPCi-copie.jpg\" alt=\"\" width=\"419\" height=\"347\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>FPC Ing\u00e9nierie pr\u00e9sente \u00e9galement une nouvelle offre d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9 des installations industrielles : CyFENCE.<\/strong> Il s\u2019agit d\u2019une v\u00e9ritable solution tout-en-un, qui applique les technologies de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019IT en environnement OT \u00e0 travers 10 services int\u00e9gr\u00e9s dans une armoire industrielle. CyFENCE centralise les communications et fonctions de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 travers une DMZ (zone d\u00e9militaris\u00e9e) puissante permettant une interface s\u00fbre entre le monde de l\u2019IT et de l\u2019OT.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Expert du domaine <strong>nous interviendrons \u00e9galement le Jeudi 6 avril \u00e0 15h00 lors de la table ronde sur les r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle<\/strong> \u00e0 conna\u00eetre et \u00e0 suivre en compagnie de l\u2019ANSSI et d&rsquo;infrastructures critiques et acteurs du march\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Venez \u00e0 notre rencontre et d\u00e9couvrir les solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle d\u00e9velopp\u00e9es par des experts du contr\u00f4le-commande. Stand : 4C219.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1479 aligncenter\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/INDUSTRIE-Banniere.jpg\" alt=\"\" width=\"620\" height=\"120\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le salon leader des technologies de production ouvre ses portes du 4 au 7 avril 2017 au parc des expositions Eurexpo. FPC Ing\u00e9nierie y pr\u00e9sentera CyPRES sa sonde de d\u00e9tection des cyberattaques pour l\u2019industrie de process critique et d\u00e9voilera sa nouvelle solution tout-en-un de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : CyFENCE. Venez nous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[30,33,34,72,117,130],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le salon leader des technologies de production ouvre ses portes du 4 au 7 avril 2017 au parc des expositions Eurexpo. FPC Ing\u00e9nierie y pr\u00e9sentera CyPRES sa sonde de d\u00e9tection des cyberattaques pour l\u2019industrie de process critique et d\u00e9voilera sa nouvelle solution tout-en-un de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : CyFENCE. Venez nous [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-15T13:47:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en\",\"name\":\"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \\u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-15T13:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-15T13:47:56+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \\u00e0 notre rencontre !\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \\u00e0 notre rencontre !\",\"datePublished\":\"2017-03-15T13:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-15T13:47:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":331,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg\",\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cyfence\",\"cypres\",\"installations industrielles\",\"salon industrie lyon\",\"technologies\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS","og_description":"Le salon leader des technologies de production ouvre ses portes du 4 au 7 avril 2017 au parc des expositions Eurexpo. FPC Ing\u00e9nierie y pr\u00e9sentera CyPRES sa sonde de d\u00e9tection des cyberattaques pour l\u2019industrie de process critique et d\u00e9voilera sa nouvelle solution tout-en-un de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle : CyFENCE. Venez nous [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-03-15T13:47:56+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en","name":"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre ! &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-03-15T13:47:56+00:00","dateModified":"2017-03-15T13:47:56+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre !"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Salon INDUSTRIE Lyon du 4 au 7 avril 2017 : venez \u00e0 notre rencontre !","datePublished":"2017-03-15T13:47:56+00:00","dateModified":"2017-03-15T13:47:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#webpage"},"wordCount":331,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/1715137707-IND2017-LOGOS3-1476204398.jpg","keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9","cyfence","cypres","installations industrielles","salon industrie lyon","technologies"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=357&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/357"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=357"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/357\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}