{"id":374,"date":"2017-09-20T15:19:13","date_gmt":"2017-09-20T13:19:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374"},"modified":"2017-09-20T15:19:13","modified_gmt":"2017-09-20T13:19:13","slug":"exera-28-septembre-paris-journee-technique-cybersecurite-des-systemes-industriels","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374","title":{"rendered":"EXERA, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\u00e9e Technique \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1773\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg\" alt=\"\" width=\"1501\" height=\"217\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>A l\u2019annonce du record de participation annonc\u00e9 par EXERA pour sa 3<sup>\u00e8me<\/sup> Journ\u00e9e technique programm\u00e9e ce 28 Septembre, on ne peut que constater une maturit\u00e9 et une implication grandissante des automaticiens et experts de la cybers\u00e9curit\u00e9. Plus de 120 personnes sont attendus \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement qui pr\u00e9sage d\u2019un haut niveau d\u2019intervention. FPC Ing\u00e9nierie y pr\u00e9sentera son conseil en analyse de risque et d\u00e9voilera les nouveaut\u00e9s de CyPRES, sa solution de cybers\u00e9curit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e aux syst\u00e8mes industriels.<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><b>EXERA en quelques mots<\/b><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"margin: 0px; color: #747474; font-family: 'Arial',sans-serif; font-size: 13pt;\">Depuis plus de 40 ans l\u2019association EXERA regroupe les grands industriels de nombreux m\u00e9tiers : p\u00e9trole, \u00e9nergie, chimie, transport, agro-alimentaires&#8230; Ce sont bien souvent des industriels fran\u00e7ais, des grands groupes implant\u00e9s aux quatre coins du globe ainsi que des filiales fran\u00e7aises de groupes \u00e9trangers. L\u2019association organise notamment des \u00e9valuations techniques et audits sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques en lien avec l\u2019industrie et l\u2019automatisme dans l\u2019objectif de partager une expertise technique et les bonnes pratiques. Apr\u00e8s avoir d\u00e9voil\u00e9 son catalogue de produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle aux adh\u00e9rents d\u2019EXERA lors d&rsquo;une commission technique de juillet, FPC Ing\u00e9nierie sera \u00e0 nouveau pr\u00e9sent et participera \u00e0 la grande journ\u00e9e technique \u00ab\u00a0Cybersecurit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\u00a0\u00bb du 28 septembre. <\/span><\/p>\n<h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>Analyse de risque cyber et sonde de d\u00e9tection <\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"margin: 0px; color: #747474; font-family: 'Arial',sans-serif; font-size: 13pt;\">Cette session parisienne ouverte aux non-adh\u00e9rents aura pour objectif d\u2019informer les participants sur les environnements r\u00e9glementaires et normatifs qui \u00e9voluent rapidement depuis l\u2019adoption de la loi de programmation militaire auxquels sont contraints les Op\u00e9rateurs d\u2019Importance Vitale. C\u2019est aussi une journ\u00e9e de sensibilisation et d\u2019information sur les m\u00e9thodes et bonnes pratiques de cybers\u00e9curit\u00e9. En expert du domaine, FPC Ing\u00e9nierie prendra la parole afin d\u2019\u00e9voquer l\u2019importance de l\u2019analyse de risque. Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon, directeur de la soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sentera sa propre m\u00e9thode (APERO : Analyse Pour l\u2019\u00c9valuation des Risques Op\u00e9rationnels) qui a la particularit\u00e9 de f\u00e9d\u00e9rer s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement et cybers\u00e9curit\u00e9. Cette journ\u00e9e sera \u00e9galement une belle occasion d\u2019annoncer les nouveaut\u00e9s apport\u00e9es \u00e0 sa solution unique de d\u00e9tection des cyberattaques : CyPRES.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 13pt;\"><em><span style=\"margin: 0px; color: #747474; line-height: 107%; font-family: 'Arial',sans-serif;\">Si vous souhaitez vous inscrire, ne tardez-pas et remplissez le formulaire d\u2019inscription <a href=\"http:\/\/: http:\/\/www.exera.com\/uploads\/498\/1709-JT%20CSI-Bulletin%20de%20participation%20Standard-v1.13.pdf\">ICI <\/a><\/span><\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 13pt;\"><em><span style=\"margin: 0px; color: #747474; font-family: 'Arial',sans-serif; font-size: 13pt;\">Retrouvez EXERA sur leur site et d\u00e9couvrez le calendrier bien charg\u00e9 des prochains \u00e9v\u00e8nements de l\u2019association, <a href=\"http:\/\/www.exera.com\/\">ICI<\/a><\/span><\/em><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019annonce du record de participation annonc\u00e9 par EXERA pour sa 3\u00e8me Journ\u00e9e technique programm\u00e9e ce 28 Septembre, on ne peut que constater une maturit\u00e9 et une implication grandissante des automaticiens et experts de la cybers\u00e9curit\u00e9. Plus de 120 personnes sont attendus \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement qui pr\u00e9sage d\u2019un haut niveau [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[30,34,48,129],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>EXERA, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique &quot;Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels&quot; &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"EXERA, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique &quot;Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels&quot; &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019annonce du record de participation annonc\u00e9 par EXERA pour sa 3\u00e8me Journ\u00e9e technique programm\u00e9e ce 28 Septembre, on ne peut que constater une maturit\u00e9 et une implication grandissante des automaticiens et experts de la cybers\u00e9curit\u00e9. Plus de 120 personnes sont attendus \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement qui pr\u00e9sage d\u2019un haut niveau [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-20T13:19:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374\",\"name\":\"EXERA, 28 Septembre - Paris : Journ\\u00e9e Technique \\\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 des syst\\u00e8mes industriels\\\" &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-09-20T13:19:13+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-20T13:19:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"EXERA, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\\u00e9e Technique \\u00ab\\u00a0Cybers\\u00e9curit\\u00e9 des syst\\u00e8mes industriels\\u00a0\\u00bb\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"EXERA, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\\u00e9e Technique \\u00ab\\u00a0Cybers\\u00e9curit\\u00e9 des syst\\u00e8mes industriels\\u00a0\\u00bb\",\"datePublished\":\"2017-09-20T13:19:13+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-20T13:19:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#webpage\"},\"wordCount\":421,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg\",\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cypres\",\"exera\",\"syst\\u00e8mes industriels\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"EXERA, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique \"Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\" &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"EXERA, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique \"Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\" &gt; CyBELIUS","og_description":"A l\u2019annonce du record de participation annonc\u00e9 par EXERA pour sa 3\u00e8me Journ\u00e9e technique programm\u00e9e ce 28 Septembre, on ne peut que constater une maturit\u00e9 et une implication grandissante des automaticiens et experts de la cybers\u00e9curit\u00e9. Plus de 120 personnes sont attendus \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement qui pr\u00e9sage d\u2019un haut niveau [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-09-20T13:19:13+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374","name":"EXERA, 28 Septembre - Paris : Journ\u00e9e Technique \"Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\" &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#primaryimage"},"datePublished":"2017-09-20T13:19:13+00:00","dateModified":"2017-09-20T13:19:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"EXERA, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\u00e9e Technique \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"EXERA, 28 Septembre &#8211; Paris : Journ\u00e9e Technique \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels\u00a0\u00bb","datePublished":"2017-09-20T13:19:13+00:00","dateModified":"2017-09-20T13:19:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#webpage"},"wordCount":421,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/exera.jpg","keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9","cypres","exera","syst\u00e8mes industriels"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=374#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/374"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=374"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/374\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=374"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=374"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=374"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}