{"id":1067,"date":"2017-11-30T10:18:07","date_gmt":"2017-11-30T09:18:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067"},"modified":"2017-11-30T10:18:07","modified_gmt":"2017-11-30T09:18:07","slug":"comment-investir-votre-premier-euro-en-cybersecurite-industrielle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067","title":{"rendered":"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ?"},"content":{"rendered":"<p align=\"justify\"><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Wanacry et NotPetya ont r\u00e9alis\u00e9 ce que les experts avaient du mal \u00e0 faire : propulser les questions de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la table de la direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises et \u00e9veiller les consciences. Les r\u00e9centes cyberattaques ont d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 aux entreprises touch\u00e9es entre 100 et 300 millions de dollars. Des chiffres qui incitent le top management \u00e0 investir maintenant leurs premiers euros dans la cybers\u00e9curit\u00e9 de leurs syst\u00e8mes industriels. Une fois les volont\u00e9s r\u00e9unis, se pose alors les questions suivantes : quel niveau de s\u00e9curit\u00e9 mon entreprise a-t-elle besoin ? Quelles sont les priorit\u00e9s ? Comment estimer les vuln\u00e9rabilit\u00e9s des SI industriels ? Comment rentabiliser au maximum son investissement dans la cybers\u00e9curit\u00e9 ? Dans cet article, Cybelius vous propose une d\u00e9marche et des r\u00e9ponses pragmatiques afin de mieux maitriser le risque cyber. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Maintenez votre s\u00e9curit\u00e9 dans le temps ! <\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Toute entreprise cherche \u00e0 p\u00e9renniser et \u00e0 maintenir les performances de ses syst\u00e8mes industriels. C\u2019est ce que l\u2019on appelle le MCO (Maintien en Condition Op\u00e9rationnelle). Il s\u2019agit de garantir \u00e0 moyen ou long terme la disponibilit\u00e9 et la dur\u00e9e de vie de ses \u00e9quipements. Une strat\u00e9gie de p\u00e9rennisation est indispensable car renouveler tout ou parti d\u2019une installation, qui a d\u00e9j\u00e0 n\u00e9cessit\u00e9 un lourd investissement \u00e0 l\u2019acquisition, co\u00fbte cher. Les industriels veulent aussi augmenter au maximum le ROI et conserver l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de leurs installations. Se pose alors la question de la conservation des propri\u00e9t\u00e9s s\u00e9curitaires des r\u00e9seaux dans le temps. On parle alors de MCS (Maintien en Condition de S\u00e9curit\u00e9). <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les r\u00e9cents exemples de cyberattaques nous prouvent que ce sont les anciens syst\u00e8mes et les anciennes configurations qui sont les plus vuln\u00e9rables et les plus cibl\u00e9s. L\u2019objectif du MCS est alors de collecter, agr\u00e9ger et synth\u00e9tiser les informations traitant des \u00e9volutions de la menace et des vuln\u00e9rabilit\u00e9s. Une bonne strat\u00e9gie de MCS permettra de conserver un niveau de s\u00e9curit\u00e9 constant, adapt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la menace, ainsi qu\u2019un suivi et une prise en compte des correctifs de s\u00e9curit\u00e9. <img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-557 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg\" alt=\"\" width=\"366\" height=\"244\" \/><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Le MCS est donc une strat\u00e9gie indispensable \u00e0 des projets critiques. Par ailleurs, il est compl\u00e9mentaire au MCO. A terme, tous les industriels devront int\u00e9grer le MCS au MCO pour prot\u00e9ger leurs r\u00e9seaux de cyberattaques. Si aujourd\u2019hui le MCO est de l\u2019ordre de 7 \u00e0 15% de la valeur des SI industriels, associer MCO et MCS est une \u00e9tape cruciale qui ne co\u00fbte pas plus cher aux entreprises (entre 10 \u00e0 12%). <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Toutefois, le MCS n\u00e9cessite une expertise dans l\u2019assistance au d\u00e9ploiement de correctifs de s\u00e9curit\u00e9, dans l\u2019application de mesures de s\u00e9curit\u00e9 et dans le traitement des incidents de s\u00e9curit\u00e9. Pour se faire, un investissement initial est n\u00e9cessaire afin de connaitre les vuln\u00e9rabilit\u00e9s de son syst\u00e8me industriel et de mettre en \u0153uvre les mesures organisationnelles et mat\u00e9rielles. Cybelius vous propose deux d\u00e9marches pour mieux maitriser la menace cyber et appr\u00e9hender les co\u00fbts d\u2019une s\u00e9curit\u00e9 efficace et ma\u00eetris\u00e9e. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Une d\u00e9marche cyber \u00ab en profondeur \u00bb<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Une d\u00e9marche cyber globale se traduit d\u2019abord par l\u2019\u00e9laboration d\u2019une PSSI (politique de s\u00e9curisation des syst\u00e8mes d\u2019information) qui d\u00e9finit les objectifs \u00e0 atteindre, les acteurs associ\u00e9s ainsi que les moyens accord\u00e9s au budget de cybers\u00e9curit\u00e9. Il s\u2019agit de mettre par \u00e9crit des r\u00e8gles et proc\u00e9dures pour son usine (droits d\u2019acc\u00e8s, plan de r\u00e9ponse \u00e0 un incident, proc\u00e9dures de restauration etc.). En France, depuis 2013, seuls les OIV (op\u00e9rateurs d\u2019importance vitale) sont contraints par la Loi de Programmation Militaire d\u2019\u00e9tablir ces r\u00e8gles mais cette politique devrait s\u2019\u00e9tendre progressivement \u00e0 l\u2019ensemble de l\u2019industrie. Au pr\u00e9alable, un engagement de la direction et une sensibilisation du personnel aux \u00e9ventuelles attaques sont imp\u00e9ratifs. En effet, l\u2019initiative d\u2019un projet de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ne peut \u00eatre envisag\u00e9e sans qu\u2019il y ait en amont une r\u00e9elle prise de conscience de la part des dirigeants. On rappelle \u00e9galement qu\u2019une strat\u00e9gie globale de cybers\u00e9curit\u00e9 est le r\u00e9sultat d\u2019un travail collectif. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Une fois le budget d\u00e9fini, on proc\u00e8de \u00e0 l\u2019identification de l\u2019existant. Une cartographie du SI industriel (r\u00e9seaux et \u00e9quipements, matrice de flux, inventaires des applications, administration du syst\u00e8me) permet de d\u00e9terminer un p\u00e9rim\u00e8tre, faciliter le traitement des incidents de s\u00e9curit\u00e9 et remonter les attaques. Il est recommand\u00e9 de revoir la cartographie chaque ann\u00e9e. On identifie \u00e9galement les logiciels et progiciels qui sont \u00e9volutifs. Enfin, on cr\u00e9e les r\u00f4les et droits des diff\u00e9rents utilisateurs du SI.\u00a0<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ensuite, il faut proc\u00e9der \u00e0 une analyse de risques. Plusieurs m\u00e9thodes sont d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9es comme EBIOS ou encore MEHARI. Il s\u2019agit d\u2019identifier les process critiques, les vuln\u00e9rabilit\u00e9s et menaces ou encore la pertinence et mise \u00e0 jour des composants. Il faut savoir si ces syst\u00e8mes sont sensibles en termes de s\u00e9curit\u00e9 des biens, des personnes ou de propri\u00e9t\u00e9 industrielle. A partir de l\u2019analyse de risque, on peut d\u00e9finir une cible de s\u00e9curit\u00e9 pour savoir ce que l\u2019on veut prot\u00e9ger au sein de son entreprise et allouer les ressources n\u00e9cessaires. Lorsque les risques sont tol\u00e9r\u00e9s, on parle de risques r\u00e9siduels (faible impact\/probabilit\u00e9 que le risque soit dangereux pour le SI \u2013 cf sch\u00e9ma ci-dessous). <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1069 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/analyse-de-risque.png\" alt=\"\" width=\"414\" height=\"280\" \/><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour satisfaire les crit\u00e8res fondamentaux de la s\u00e9curit\u00e9, il est n\u00e9cessaire de mettre en place des mesures de s\u00e9curit\u00e9 appropri\u00e9es. Apr\u00e8s avoir identifi\u00e9 ce que l\u2019on veut prot\u00e9ger, on d\u00e9finit comment les prot\u00e9ger. On parle ici de mesures organisationnelles et techniques. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Les mesures organisationnelles englobent : la connaissance de son SI industriel, la formation et sensibilisation du personnel (charte de bonne conduite par exemple), l\u2019int\u00e9gration de la cybers\u00e9curit\u00e9 d\u00e8s la phase de conception (\u00ab by design \u00bb), la corr\u00e9lation de la s\u00e9curit\u00e9 physique des locaux avec le contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s ou encore la r\u00e9action en cas d\u2019incident en lien avec les autorit\u00e9s.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Lorsqu\u2019on parle de mesures techniques, il s\u2019agit plut\u00f4t : de d\u00e9finir les r\u00f4les et droits des administrateurs et utilisateurs du SI, les authentifier, de cloisonner le syst\u00e8me (et ainsi \u00e9viter la propagation d\u2019un virus), de s\u00e9curiser les protocoles et \u00e9quipements, de journaliser les \u00e9v\u00e9nements (permettre une d\u00e9tection facilit\u00e9e donc une intervention rapide) ou encore d\u2019installer des \u00e9quipements qui assurent la s\u00e9curit\u00e9 du SI, comme par exemple des firewalls, des zones d\u00e9militaris\u00e9es ou des outils de d\u00e9tection d\u2019intrusions (d\u00e9couvrez <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/cypres\/\">CyPRES,<\/a> notre sonde de d\u00e9tection).<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">En entreprenant une d\u00e9marche globale, combin\u00e9e \u00e0 une multiplication des couches de d\u00e9fense, les industriels qui souhaitent relever le d\u00e9fi de l\u2019industrie 4.0 prot\u00e8gent ainsi leurs r\u00e9seaux des menaces et failles de s\u00e9curit\u00e9, augmentent la r\u00e9solution des incidents, r\u00e9duisent les temps d\u2019interruption et \u00e9vitent les pertes financi\u00e8res.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">La mise en place d\u2019une telle strat\u00e9gie et le d\u00e9ploiement de solutions adapt\u00e9es au syst\u00e8me industriel critique s\u2019\u00e9chelonnent en g\u00e9n\u00e9ral sur une ann\u00e9e et n\u00e9cessitent un engagement financier \u00e0 la hauteur de 10% de la valeur du syst\u00e8me industriel (cf sch\u00e9ma ci-dessous).<br \/>\n<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1071 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/MCS.png\" alt=\"\" width=\"409\" height=\"229\" \/><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Une d\u00e9marche cyber \u00ab pragmatique \u00bb<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Une autre strat\u00e9gie, plus rapide d\u2019impl\u00e9mentation (sur une p\u00e9riode de 2 \u00e0 4 mois) et moins on\u00e9reuse est \u00e9galement envisageable pour une premi\u00e8re \u00e9tude cyber. Cette d\u00e9marche permet un premier niveau de s\u00e9curisation, \u00e0 un budget optimis\u00e9, pour une meilleure acceptation de la direction g\u00e9n\u00e9rale. Cette d\u00e9marche dite pragmatique a le m\u00e9rite de s\u00e9curiser les vuln\u00e9rabilit\u00e9s majeures du syst\u00e8me d&rsquo;information qui peuvent mettre en p\u00e9ril le bon fonctionnement du process.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Voici les 4 \u00e9tapes \u00e0 respecter. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000080;\"><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">\u2022 Inventaire<\/span><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">La premi\u00e8re \u00e9tape rel\u00e8ve d\u2019un diagnostic du SI. Tout projet s\u00e9curit\u00e9 doit int\u00e9grer un inventaire des biens et leur degr\u00e9 d\u2019ouverture sur l\u2019ext\u00e9rieur pour estimer le niveau d\u2019exposition. Au-del\u00e0 de la connaissance des composants du SI, l\u2019inventaire permettra d\u2019appr\u00e9cier l\u2019impact d\u2019une compromission, de faciliter le traitement des incidents de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9terminer les mesures de protection applicables. Notons que Cybelius dispose d\u2019une solution de d\u00e9tection de cyberattaques : <strong>CyPRES<\/strong>, qui permet notamment d\u2019\u00e9tablir cet inventaire de mani\u00e8re automatis\u00e9e et rapide.<br \/>\n<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000080;\"><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">\u2022 Analyse de risques<\/span><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Apr\u00e8s avoir fait un \u00e9tat des lieux des syst\u00e8mes industriels, on proc\u00e8de \u00e0 une analyse de risques. Dans cette d\u00e9marche d\u2019identification des vuln\u00e9rabilit\u00e9s essentielles du SI, Cybelius a mis au point sa propre m\u00e9thode, <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/methode-danalyse-de-risques\/\">APERO<\/a> (Analyse Pour l\u2019Evaluation des Risques Op\u00e9rationnels) qui allie cybers\u00e9curit\u00e9 et s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement. APERO permet de d\u00e9gager, \u00e0 tous les stades d\u2019un projet, les points de s\u00e9curit\u00e9 qui m\u00e9ritent une analyse particuli\u00e8re et d\u2019avoir tr\u00e8s rapidement une vision stable et pr\u00e9cise des risques et vuln\u00e9rabilit\u00e9s de l\u2019infrastructure, selon des m\u00e9triques d\u00e9finies. Elle se base sur des crit\u00e8res fondamentaux de disponibilit\u00e9, int\u00e9grit\u00e9, confidentialit\u00e9, tra\u00e7abilit\u00e9, parfois m\u00eame d\u2019imputabilit\u00e9. Dans cette analyse, nous diff\u00e9rencions les biens essentiels (informations et processus) des biens supports (composants et sous-syst\u00e8mes).<br \/>\n<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000080;\"><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">\u2022 D\u00e9ploiement d\u2019une solution technique<\/span><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Peu de produits de cybers\u00e9curit\u00e9 sur le march\u00e9 sont con\u00e7us pour le contexte particulier des industries. Afin de r\u00e9pondre \u00e0 cette sp\u00e9cificit\u00e9, Cybelius, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019informatique industrielle, a d\u00e9velopp\u00e9 des solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019univers des technologies op\u00e9rationnelles.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Aujourd\u2019hui, il est indispensable d\u2019isoler son r\u00e9seau SCADA du r\u00e9seau bureautique ainsi que des r\u00e9seaux tiers. Pour ce faire, les industriels doivent impl\u00e9menter un firewall qui filtre les \u00e9changes entre les r\u00e9seaux et qui s\u00e9curise les connections distantes.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Cybelius a ainsi mis au point <a href=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/CyFENCE_VF_web.pdf\">CyFENCE,<\/a> une DMZ qui permet de segmenter une architecture SCADA et s\u00e9curiser les \u00e9changes entre IT et OT. Elle garantit un cloisonnement strict et propose jusqu\u2019\u00e0 10 services permettant la s\u00e9curisation des \u00e9changes et la remise en condition op\u00e9rationnelle d\u2019un syst\u00e8me. Cette DMZ a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u au regard des normes et mesures du domaine dont notamment la norme IEC 62443 et les guides de l\u2019ANSSI).<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour emp\u00eacher un virus d&rsquo;atteindre les syst\u00e8mes, il faut marquer une rupture dans son parcours num\u00e9rique. Avec CyFENCE, la contamination provenant d\u2019un r\u00e9seau tiers est ainsi bloqu\u00e9e, \u00e9vitant sa propagation sur le SI industriel. Cette approche de cybers\u00e9curit\u00e9 permet un \u00e9change de donn\u00e9es saines. La DMZ peut \u00eatre impl\u00e9ment\u00e9e facilement, sans perturber la vie de l&rsquo;usine et permet une vraie d\u00e9fense en profondeur.<br \/>\n<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><!-- --><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #000080;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">\u2022 Mise en place et formation d\u2019une \u00e9quipe cyber<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">L\u2019investissement dans la s\u00e9curit\u00e9 des infrastructures ne suffit pas. Pour \u00eatre optimis\u00e9e, la d\u00e9marche de s\u00e9curisation du syst\u00e8me industriel doit s\u2019accompagner d\u2019une formation (th\u00e9orique et pratique ) \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9, adapt\u00e9e \u00e0 l\u2019environnement industriel. L\u2019objectif est double. Il permet de p\u00e9renniser les investissements et les mesures mises en \u0153uvre et d\u2019autre part de s\u2019assurer que les \u00e9quipes informatique et automatisme parlent le m\u00eame langage. IT, OT et experts cyber doivent collaborer (retrouver d\u2019ailleurs notre <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/2017\/10\/26\/equipes-it-et-ot-le-nouveau-duo-de-lindustrie\/\">article<\/a> sur ce sujet).<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-437 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/34492305_m.jpg\" alt=\"\" width=\"297\" height=\"198\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- Je ne suis vraiment pas un fervent d\u00e9fenseur de Microsoft, cependant, sur la bureautique, bien que Windows lui-m\u00eame soit le si\u00e8ge d\u2019une grande partie des failles, d\u2019autres \u00e9diteurs, y compris dans les logiciels de \u00ab\u00a0s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb ont \u00e9galement leur part dans cette probl\u00e9matique de M\u00e0J. Bons nombres des lecteurs par contre seront probablement \u00ab\u00a0pro-windows\u00a0\u00bb, il faudrait donc , \u00e0 mon avis, \u00eatre plus g\u00e9n\u00e9raliste sur le sujet. (sans compter qu\u2019il y a aussi de gros soucis, r\u00e9guli\u00e8rement, sur le matos comme les routeur Cisco, Juniper ...) --><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Aujourd\u2019hui, les cybercriminels se sont perfectionn\u00e9s et appr\u00e9hendent de mieux en mieux les syst\u00e8mes industriels et la mani\u00e8re de les corrompre. <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Autrefois clos, les r\u00e9seaux OT sont d\u00e9sormais plus ouverts et plus vuln\u00e9rables avec l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019IoT et l\u2019industrie 4.0. Ces r\u00e9seaux doivent imp\u00e9rativement \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s pour \u00e9viter les cons\u00e9quences socio-\u00e9conomiques d\u2019une cyberattaque. <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Des solutions existent et elles passent souvent par une meilleure connaissance de son propre syst\u00e8me, des \u00e9l\u00e9ments \u00e0 prot\u00e9ger et des risques. Que la d\u00e9marche soit globale ou optimis\u00e9e, Cybelius vous accompagne dans l\u2019impl\u00e9mentation de votre strat\u00e9gie cyber et dans le d\u00e9ploiement de solutions adapt\u00e9es aux besoins de vos infrastructures. <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wanacry et NotPetya ont r\u00e9alis\u00e9 ce que les experts avaient du mal \u00e0 faire : propulser les questions de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la table de la direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises et \u00e9veiller les consciences. Les r\u00e9centes cyberattaques ont d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 aux entreprises touch\u00e9es entre 100 et 300 millions de dollars. Des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[12,13,21,30,31,33,34,38,74,88,89,100,129,137],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ? &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ? &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wanacry et NotPetya ont r\u00e9alis\u00e9 ce que les experts avaient du mal \u00e0 faire : propulser les questions de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la table de la direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises et \u00e9veiller les consciences. Les r\u00e9centes cyberattaques ont d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 aux entreprises touch\u00e9es entre 100 et 300 millions de dollars. Des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-30T09:18:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067\",\"name\":\"Comment investir votre premier euro en cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle ? &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-11-30T09:18:07+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-30T09:18:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Comment investir votre premier euro en cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle ?\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Comment investir votre premier euro en cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle ?\",\"datePublished\":\"2017-11-30T09:18:07+00:00\",\"dateModified\":\"2017-11-30T09:18:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#webpage\"},\"wordCount\":2110,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg\",\"keywords\":[\"analyse de risques\",\"ANSSI\",\"cartographie\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle\",\"cyfence\",\"cypres\",\"d\\u00e9marche cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"investir en cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"MCO\",\"MCS\",\"notpetya\",\"syst\\u00e8mes industriels\",\"wanacry\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ? &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ? &gt; CyBELIUS","og_description":"Wanacry et NotPetya ont r\u00e9alis\u00e9 ce que les experts avaient du mal \u00e0 faire : propulser les questions de cybers\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la table de la direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises et \u00e9veiller les consciences. Les r\u00e9centes cyberattaques ont d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 aux entreprises touch\u00e9es entre 100 et 300 millions de dollars. Des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-11-30T09:18:07+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067","name":"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ? &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#primaryimage"},"datePublished":"2017-11-30T09:18:07+00:00","dateModified":"2017-11-30T09:18:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ?"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Comment investir votre premier euro en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle ?","datePublished":"2017-11-30T09:18:07+00:00","dateModified":"2017-11-30T09:18:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#webpage"},"wordCount":2110,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/construction-worker-495373L.jpg","keywords":["analyse de risques","ANSSI","cartographie","cybers\u00e9curit\u00e9","cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle","cyfence","cypres","d\u00e9marche cybers\u00e9curit\u00e9","investir en cybers\u00e9curit\u00e9","MCO","MCS","notpetya","syst\u00e8mes industriels","wanacry"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1067#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1067"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1067"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1067\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1067"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1067"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1067"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}