{"id":353,"date":"2017-03-13T14:37:15","date_gmt":"2017-03-13T13:37:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353"},"modified":"2017-03-13T14:37:15","modified_gmt":"2017-03-13T13:37:15","slug":"succes-confirme-en-allemagne-pour-les-produits-de-cybersecurite-industrielle-de-cybelius","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353","title":{"rendered":"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1538\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg\" alt=\"\" width=\"896\" height=\"598\" \/><\/p>\n<h3 class=\"wp-caption-dd\"><strong>Beau succ\u00e8s pour FPC Ing\u00e9nierie qui implante son offre de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle aupr\u00e8s d\u2019un op\u00e9rateur allemand d\u2019\u00e9nergie et impulse son d\u00e9veloppement commercial en Europe.<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">FPC Ing\u00e9nierie, soci\u00e9t\u00e9 lyonnaise, accompagne la mutation des op\u00e9rateurs d\u2019\u00e9nergie dans leurs \u00e9volutions et leurs nouvelles contraintes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Elle a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 une belle op\u00e9ration commerciale aupr\u00e8s d\u2019un acteur majeur de l\u2019\u00e9nergie allemande d\u00e9sireux de f\u00e9d\u00e9rer les capacit\u00e9s de d\u00e9fense de ses installations.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le savoir-faire de FPC Ing\u00e9nierie a permis \u00e0 ce client d\u2019atteindre le niveau de certification attendu pour son exploitation gr\u00e2ce \u00e0 une offre in\u00e9dite de cybers\u00e9curit\u00e9 pour environnement industriel. Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon, directeur, commente : <em>\u00ab\u00a0Nous avons su proposer une solution qui r\u00e9pond aux besoins de s\u00e9curisation de notre client et ainsi participer \u00e0 son homologation. Nous avons collabor\u00e9 au rapprochement de l\u2019IT et de l\u2019OT. C\u2019est une belle r\u00e9ussite \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour FPC Ing\u00e9nierie\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette offre de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle destin\u00e9e aux process critiques en Allemagne a \u00e9t\u00e9 vendue plusieurs centaines de milliers d\u2019euros par FPC Ing\u00e9nierie. Cette op\u00e9ration marque une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement commercial de la soci\u00e9t\u00e9 lui ouvrant ainsi une nouvelle porte vers l\u2019Europe.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beau succ\u00e8s pour FPC Ing\u00e9nierie qui implante son offre de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle aupr\u00e8s d\u2019un op\u00e9rateur allemand d\u2019\u00e9nergie et impulse son d\u00e9veloppement commercial en Europe. FPC Ing\u00e9nierie, soci\u00e9t\u00e9 lyonnaise, accompagne la mutation des op\u00e9rateurs d\u2019\u00e9nergie dans leurs \u00e9volutions et leurs nouvelles contraintes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Elle a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[11,30,34],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Beau succ\u00e8s pour FPC Ing\u00e9nierie qui implante son offre de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle aupr\u00e8s d\u2019un op\u00e9rateur allemand d\u2019\u00e9nergie et impulse son d\u00e9veloppement commercial en Europe. FPC Ing\u00e9nierie, soci\u00e9t\u00e9 lyonnaise, accompagne la mutation des op\u00e9rateurs d\u2019\u00e9nergie dans leurs \u00e9volutions et leurs nouvelles contraintes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Elle a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-13T13:37:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353\",\"name\":\"Succ\\u00e8s confirm\\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle de Cybelius &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-13T13:37:15+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-13T13:37:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Succ\\u00e8s confirm\\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle de Cybelius\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Succ\\u00e8s confirm\\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle de Cybelius\",\"datePublished\":\"2017-03-13T13:37:15+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-13T13:37:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#webpage\"},\"wordCount\":245,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg\",\"keywords\":[\"allemagne\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"cypres\"],\"articleSection\":[\"Cybelius\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius &gt; CyBELIUS","og_description":"Beau succ\u00e8s pour FPC Ing\u00e9nierie qui implante son offre de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle aupr\u00e8s d\u2019un op\u00e9rateur allemand d\u2019\u00e9nergie et impulse son d\u00e9veloppement commercial en Europe. FPC Ing\u00e9nierie, soci\u00e9t\u00e9 lyonnaise, accompagne la mutation des op\u00e9rateurs d\u2019\u00e9nergie dans leurs \u00e9volutions et leurs nouvelles contraintes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle. Elle a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-03-13T13:37:15+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353","name":"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#primaryimage"},"datePublished":"2017-03-13T13:37:15+00:00","dateModified":"2017-03-13T13:37:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Succ\u00e8s confirm\u00e9 en Allemagne pour les produits de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle de Cybelius","datePublished":"2017-03-13T13:37:15+00:00","dateModified":"2017-03-13T13:37:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#webpage"},"wordCount":245,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/drapeaux-france-allemagne.jpg","keywords":["allemagne","cybers\u00e9curit\u00e9","cypres"],"articleSection":["Cybelius"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=353#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=353"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/353\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}