{"id":433,"date":"2017-10-26T15:53:28","date_gmt":"2017-10-26T13:53:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433"},"modified":"2017-10-26T15:53:28","modified_gmt":"2017-10-26T13:53:28","slug":"equipes-it-et-ot-le-nouveau-duo-de-lindustrie-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433","title":{"rendered":"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&rsquo;industrie?"},"content":{"rendered":"<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">De nombreux secteurs ont entam\u00e9 leur transformation digitale avec l\u2019\u00e9mergence de l\u2019industrie 4.0. Pour les industriels, le temps est \u00e0 la convergence IT\/OT avec des syst\u00e8mes dor\u00e9navant interconnect\u00e9s et de plus en plus ouverts. Cet alignement a son lot d\u2019avantages\u00a0: r\u00e9duction des risques, rentabilit\u00e9 optimis\u00e9e, meilleure fiabilit\u00e9 des \u00e9quipements industriels et am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de service. Cependant, une telle strat\u00e9gie engendre de nouveaux d\u00e9fis en termes de ma\u00eetrise des \u00e9quipements industriels hyperconnect\u00e9s, de cybers\u00e9curit\u00e9 de ces \u00e9quipements et de valorisation des donn\u00e9es. Il rel\u00e8ve \u00e9galement un d\u00e9fi humain\u00a0: la convergence des \u00e9quipes IT et OT. Cybelius vous propose une analyse de deux univers bien distincts amen\u00e9s \u00e0 travailler main dans la main.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\">\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">IT et OT, \u00e0 chacun son univers\u00a0!<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Par IT, on entend l\u2019ensemble des technologies de traitement de l\u2019information (logiciels, mat\u00e9riel, technologies de communication et services connexes). Par opposition, l\u2019OT regroupe les logiciels et le mat\u00e9riel destin\u00e9s \u00e0 contr\u00f4ler et surveiller les dispositifs physiques et les processus industriels. Ces 2 domaines historiquement distincts en termes d\u2019objectifs m\u00e9tiers, de solutions technologiques, de standards, d\u2019organisation, de culture et de comp\u00e9tences sont longtemps rest\u00e9s isol\u00e9s.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour la DSI, les principales pr\u00e9occupations sont de garantir la disponibilit\u00e9, l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des syst\u00e8mes, la s\u00e9curit\u00e9 et la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es (cf. la mobilisation li\u00e9e \u00e0 la GDPR) alors que l\u2019exploitant concentre son \u00e9nergie sur la s\u00fbret\u00e9 des installations, la continuit\u00e9 de service et la bonne marche de ses automatismes.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">La l\u00e9gitimit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes industriels pourrait logiquement revenir au RSSI dont la mission est d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information. Celui-ci doit de fait, \u00e9tendre son action sur les syst\u00e8mes industriels. Cependant, on constate que la mise en \u0153uvre de la s\u00e9curit\u00e9 appliqu\u00e9e habituellement par l\u2019IT sur ces syst\u00e8mes, ne peut convenir \u00e0 l\u2019OT. Il y a une divergence culturelle qui reste \u00e0 ing\u00e9rer par les \u00e9quipes IT pour bien comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des syst\u00e8mes industriels. Enfin, le risque cyber est lui aussi diff\u00e9rent. Pour un SI d\u2019entreprise, c\u2019est le vol ou la destruction de donn\u00e9es qui sont surveill\u00e9s. Pour le SI industriel, c\u2019est la s\u00fbret\u00e9 physique des employ\u00e9s ou des usagers, la fiabilit\u00e9 de la production, l\u2019impact sur l\u2019environnement qui priment. <\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">En IT, si on d\u00e9tecte un probl\u00e8me consid\u00e9r\u00e9 comme grave, il \u00ab\u00a0suffit\u00a0\u00bb de tout couper pour se mettre \u00e0 l\u2019abri ou limiter les d\u00e9g\u00e2ts. En OT, l\u2019arr\u00eat brutal d\u2019un process est parfois pire que l&rsquo;attaque elle m\u00eame : risques de fuites de produits dangereux, d\u2019explosions, de d\u00e9g\u00e2ts humains sur le personnel ou sur les riverains, sur une zone plus ou moins \u00e9tendue selon le process.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Pour les techniciens du process, on constate que la cybers\u00e9curit\u00e9 n\u2019entre pas n\u00e9cessairement dans la culture technologique. Ils per\u00e7oivent cette nouvelle probl\u00e9matique comme une activit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re impliquant une mont\u00e9e en comp\u00e9tence qui sort du scope de leur mission initiale. Plus encore pour les managers de production ou de maintenance qui identifient le risque cyber tr\u00e8s loin dans la liste des risques qui p\u00e8sent sur l\u2019outil industriel.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ce flottement concernant la prise de responsabilit\u00e9 cr\u00e9e une difficult\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019impl\u00e9mentation de la cybers\u00e9curit\u00e9 sur ces syst\u00e8mes. Il complique l&rsquo;interaction entre les hommes de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ceux des technologies op\u00e9rationnelles.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Cependant, avec l\u2019hyperconnection des syst\u00e8mes et l\u2019internet industriel, aujourd\u2019hui la convergence IT\/OT est in\u00e9vitable. M\u00eame si ces deux domaines refl\u00e8tent des mondes s\u00e9par\u00e9s voir oppos\u00e9s, une probl\u00e9matique commune \u00e9merge, les associant de facto\u00a0: la cybers\u00e9curit\u00e9. La DSI et ses homologues de la fabrication ou de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement doivent collaborer pour construire des ICS r\u00e9silients, s\u00e9curis\u00e9s et fiables.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Automaticiens et informaticiens: les fronti\u00e8res s&rsquo;effacent!<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Depuis plusieurs ann\u00e9es, une convergence IT\/OT est bien en marche du fait de l\u2019adoption croissante des technologies IT par les \u00e9quipements industriels, des installations de plus en plus complexes ainsi que l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019industrie 4.0 et son lot de logiciels et d\u2019\u00e9quipements connect\u00e9s (les fameux IIOT). <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ces efforts de modernisation exposent aujourd\u2019hui les anciens syst\u00e8mes, jadis non connect\u00e9s et difficiles \u00e0 faire \u00e9voluer, \u00e0 de nouvelles menaces. Par cons\u00e9quent, des sites qui \u00e9taient s\u00e9curis\u00e9s ou isol\u00e9s peuvent se retrouver aujourd\u2019hui victimes d&rsquo;espionnage industriel et de sabotage. IT et OT tendent \u00e0 devenir un v\u00e9ritable bin\u00f4me, garants de la bonne gestion du r\u00e9seau industriel, avec des interd\u00e9pendances et des recoupements entre les deux \u00e9quipes.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #738cad;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">La convergence IT\/OT c\u2019est les syst\u00e8mes, les normes mais avant tout une rencontre des esprits\u00a0! <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: pr\u00e9occupation majeure de la convergence IT\/OT<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Un certain nombre de priorit\u00e9s et de pr\u00e9occupations des uns et des autres sont \u00e0 prendre en compte dans cette action commune.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">En premier lieu, il faudra consid\u00e9rer la continu\u00e9 de service comme un axe majeur de la convergence des \u00e9quipes et s\u2019assurer qu\u2019un attaquant ne puisse pas perturber l\u2019activit\u00e9 du process. En effet, il faut que le poste \u00e9lectrique fournisse de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et que le tri bagage d\u2019un a\u00e9roport identifie bien les valises douteuses et ce sans coupure.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Cette maitrise du process implique \u00e9galement la s\u00e9curit\u00e9 physique des personnes, travailleurs du process ou clients. Le risque de bless\u00e9s ou d\u2019une situation plus dramatique encore peut s\u2019envisager en cas de prise de contr\u00f4le de l\u2019outil de production par un attaquant. On imagine bien les cons\u00e9quences de l\u2019ouverture inappropri\u00e9e d\u2019une vanne d\u2019un produit chimique ou d\u2019un barrage hydro-\u00e9lectrique. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ensuite, la fiabilit\u00e9 du process et le contr\u00f4le de la qualit\u00e9 assurant \u00e0 l\u2019industriel de produire avec fid\u00e9lit\u00e9 entre en ligne de compte. Ainsi, le fabriquant de bonbons produira sans intoxiquer ses clients et la station d\u2019\u00e9puration fournira l\u2019eau buvable attendue par les usag\u00e9s.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">La conservation du secret de fabrication pour l\u2019industrie de production et la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es pour les infrastructures de transports notamment est \u00e9galement \u00e0 surveiller de pr\u00e8s. On parle ici de fuite de donn\u00e9es et de piratage industriel qui peuvent amener, dans certains cas, l\u2019industriel \u00e0 mettre la cl\u00e9 sous la porte.<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><!-- --><\/span><\/p>\n<blockquote>\n<p align=\"center\"><span style=\"color: #738cad;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">Car oui, connecter ce qui ne l\u2019\u00e9tait pas, peut ouvrir la porte \u00e0 de nouvelles menaces.<\/span><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Le \u00ab\u00a0patch management\u00a0\u00bb plut\u00f4t ais\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre sur les syst\u00e8mes IT devra \u00e9galement s\u2019\u00e9tendre sur les syst\u00e8mes OT. Il faudra l\u00e0 encore se confronter \u00e0 des divergences de fonctionnement. Puisque s\u2019il est facile de mettre \u00e0 jour son PC \u00e0 la pause-caf\u00e9, c\u2019est beaucoup moins simple de mettre \u00e0 jour un automate qui est en production 24\/7.<\/span><\/span><\/span><!-- Je ne suis vraiment pas un fervent d\u00e9fenseur de Microsoft, cependant, sur la bureautique, bien que Windows lui-m\u00eame soit le si\u00e8ge d\u2019une grande partie des failles, d\u2019autres \u00e9diteurs, y compris dans les logiciels de \u00ab\u00a0s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb ont \u00e9galement leur part dans cette probl\u00e9matique de M\u00e0J. Bons nombres des lecteurs par contre seront probablement \u00ab\u00a0pro-windows\u00a0\u00bb, il faudrait donc , \u00e0 mon avis, \u00eatre plus g\u00e9n\u00e9raliste sur le sujet. (sans compter qu\u2019il y a aussi de gros soucis, r\u00e9guli\u00e8rement, sur le matos comme les routeur Cisco, Juniper ...) --><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Enfin la collaboration IT et OT passe par un \u00e9change d\u2019information, d\u2019\u00e9v\u00e9nement de s\u00e9curit\u00e9 permettant d\u2019optimiser la d\u00e9tection d\u2019anomalie entre tout les syst\u00e8mes d\u2019informations\u00a0: une alerte devra \u00eatre donn\u00e9e pour un technicien identifi\u00e9 par le syst\u00e8me de contr\u00f4le d\u2019acc\u00e8s comme sortie de l\u2019usine alors que dans le m\u00eame temps il est connect\u00e9 \u00e0 la supervision du syst\u00e8me industriel.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Des solutions qui aident \u00e0 la convergence<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Au regard de ces nouvelles menaces et dans le but de garantir une efficacit\u00e9 entre les \u00e9quipes IT et OT, des solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 peuvent \u00eatre mise en \u0153uvre permettant de \u00a0:<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">&#8211; cartographier les \u00e9quipements \/ les flux de donn\u00e9es pour ensuite identifier et authentifier leurs l\u00e9gitimit\u00e9s\u00a0;<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">&#8211; surveiller le process jusque dans son fonctionnement afin de d\u00e9tecter une d\u00e9rive ou un d\u00e9r\u00e8glement fonctionnel\u00a0;<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">&#8211; transmettre les \u00e9v\u00e9nements de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9rateur mais \u00e9galement \u00e0 l\u2019\u00e9quipe IT \u00e0 travers la mise en place d\u2019un SOC\u00a0;<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">&#8211; exploiter les \u00e9v\u00e9nements de s\u00e9curit\u00e9 IT pour optimiser la d\u00e9tection d\u2019anomalie sur le syst\u00e8me industriel.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">D\u2019autre part, l\u2019interconnexion du r\u00e9seau OT \u00e0 des r\u00e9seaux tiers am\u00e8ne \u00e0 s\u00e9curiser les \u00e9changes entre ces syst\u00e8mes et vient compl\u00e9ter la surveillance du syst\u00e8me lui-m\u00eame. Il peut \u00eatre envisager la mise en place d\u2019une DMZ dont la t\u00e2che serait de s\u00e9curiser l\u2019ensemble des flux entre l\u2019IT et l\u2019OT \u00e0 travers des services de cloisonnement des lignes de commande, de d\u00e9fense en profondeur, d\u2019authentification des utilisateurs, de gestion centralis\u00e9e de services anti-virus, de virtualisation des postes ou encore d\u2019un service de sauvegarde et de gestion des programmes automates.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Une collaboration IT\/OT qui doit se g\u00e9n\u00e9raliser<\/span><\/span><\/strong><\/h3>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Si la collaboration des \u00e9quipes IT et OT devient une \u00e9vidence pour la cybers\u00e9curit\u00e9 des infrastructures et des industries, il en va de m\u00eame pour toute la cha\u00eene de valeur. Ainsi int\u00e9grateurs, \u00e9diteurs, constructeurs et prestataires de services doivent \u00e9galement associer les comp\u00e9tences des deux environnements dans leur travail respectif et ainsi faire collaborer automaticiens et informaticiens. Cybelius applique ce principe depuis sa cr\u00e9ation notamment sur le d\u00e9veloppement logiciel ainsi que sur son activit\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie et de service (diagnostique de syst\u00e8mes, analyse de risque\u2026).<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Progressivement, la fronti\u00e8re entre OT et IT tend \u00e0 dispara\u00eetre. En rencontrant les grands industriels et infrastructures nationales, nous constatons une v\u00e9ritable prise de conscience et implication des deux parties \u00e0 la m\u00eame table quand nous \u00e9changeons avec eux sur leur strat\u00e9gie et sur les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre pour leur cybers\u00e9curit\u00e9. <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">En fonction de leur niveau de maturit\u00e9 et de la taille de la structure on constate tout de m\u00eame que le \u00ab\u00a0lead\u00a0\u00bb est bien souvent du c\u00f4t\u00e9 de la DSI mais que l\u2019exploitation est garante des choix technologiques. Bien que cette convergence reste encore un d\u00e9fi \u00e0 relever pour certains et \u00e0 p\u00e9renniser pour d\u2019autres, les deux parties doivent imp\u00e9rativement tenir compte de l&rsquo;expertise, du point de vue et des contraintes de l&rsquo;autre pour tendre ensembles vers un Internet Industriel o\u00f9 la productivit\u00e9 s\u2019associe \u00e0 une cybers\u00e9curit\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e. <\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong><span style=\"color: #fbc300;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Une fois cette strat\u00e9gie mise en place, il faudra ensuite allouer des budgets qui correspondent. Consid\u00e9rons que 2017 a permis d\u2019identifier les besoins organisationnels, techniques et mat\u00e9riels et que 2018 offrira les moyens \u00e0 ce bin\u00f4me d\u2019atteindre ses objectifs.<\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De nombreux secteurs ont entam\u00e9 leur transformation digitale avec l\u2019\u00e9mergence de l\u2019industrie 4.0. Pour les industriels, le temps est \u00e0 la convergence IT\/OT avec des syst\u00e8mes dor\u00e9navant interconnect\u00e9s et de plus en plus ouverts. Cet alignement a son lot d\u2019avantages\u00a0: r\u00e9duction des risques, rentabilit\u00e9 optimis\u00e9e, meilleure fiabilit\u00e9 des \u00e9quipements industriels [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3],"tags":[16,24,30,44,64,69,75,77,104,116],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&#039;industrie? &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&#039;industrie? &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De nombreux secteurs ont entam\u00e9 leur transformation digitale avec l\u2019\u00e9mergence de l\u2019industrie 4.0. Pour les industriels, le temps est \u00e0 la convergence IT\/OT avec des syst\u00e8mes dor\u00e9navant interconnect\u00e9s et de plus en plus ouverts. Cet alignement a son lot d\u2019avantages\u00a0: r\u00e9duction des risques, rentabilit\u00e9 optimis\u00e9e, meilleure fiabilit\u00e9 des \u00e9quipements industriels [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-10-26T13:53:28+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en\",\"name\":\"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l'industrie? &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-10-26T13:53:28+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-26T13:53:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&rsquo;industrie?\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&rsquo;industrie?\",\"datePublished\":\"2017-10-26T13:53:28+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-26T13:53:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":1804,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"automaticiens\",\"convergence\",\"cybers\\u00e9curit\\u00e9\",\"DSI\",\"industrie\",\"informaticiens\",\"IoT\",\"IT\",\"OT\",\"RSSI\"],\"articleSection\":[\"Cyber-actualit\\u00e9\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l'industrie? &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l'industrie? &gt; CyBELIUS","og_description":"De nombreux secteurs ont entam\u00e9 leur transformation digitale avec l\u2019\u00e9mergence de l\u2019industrie 4.0. Pour les industriels, le temps est \u00e0 la convergence IT\/OT avec des syst\u00e8mes dor\u00e9navant interconnect\u00e9s et de plus en plus ouverts. Cet alignement a son lot d\u2019avantages\u00a0: r\u00e9duction des risques, rentabilit\u00e9 optimis\u00e9e, meilleure fiabilit\u00e9 des \u00e9quipements industriels [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-10-26T13:53:28+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en","name":"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l'industrie? &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-10-26T13:53:28+00:00","dateModified":"2017-10-26T13:53:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&rsquo;industrie?"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Equipes IT et OT, le nouveau duo de l&rsquo;industrie?","datePublished":"2017-10-26T13:53:28+00:00","dateModified":"2017-10-26T13:53:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#webpage"},"wordCount":1804,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["automaticiens","convergence","cybers\u00e9curit\u00e9","DSI","industrie","informaticiens","IoT","IT","OT","RSSI"],"articleSection":["Cyber-actualit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=433&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=433"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/433\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}