{"id":477,"date":"2017-10-30T08:34:31","date_gmt":"2017-10-30T07:34:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477"},"modified":"2017-10-30T08:34:31","modified_gmt":"2017-10-30T07:34:31","slug":"cybersecurite-industrielle-lactu-de-la-semaine-2-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477","title":{"rendered":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 23 au 27 Octobre 2017"},"content":{"rendered":"<h6 align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial,sans-serif;\">Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/10463896\/\" style=\"color: #000000;\">Linkedin<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Cybelius_\" style=\"color: #000000;\">Twitter<\/a> et ne passez plus \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bonne info\u00a0!<\/span><\/span><\/h6>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Historiquement oppos\u00e9es, la convergence des \u00e9quipes IT\/OT est-elle aujourd\u2019hui in\u00e9vitable\u00a0? Ce duo sera t-il capable de relever le d\u00e9fi de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle\u00a0? Cet article dresse un portrait des diff\u00e9rences entre ces deux entit\u00e9s et comment elles doivent \u00eatre amen\u00e9es \u00e0 travailler conjointement pour la bonne s\u00e9curit\u00e9 de leur entreprise.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Un nouveau logiciel malveillant s&rsquo;est propag\u00e9, ce mardi 24\/10, en Russie, en Ukraine, en Turquie et en Allemagne. Il pr\u00e9senterait des similitudes avec NotPetya, qui avait, fin juin, durement frapp\u00e9 l&rsquo;Ukraine\u00a0! Si cette attaque concerne essentiellement les SI d\u2019entreprise, on constate que les infrastructures critiques sont encore une fois de plus touch\u00e9es (m\u00e9tro de Kiev et a\u00e9roport d\u2019Odessa).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Les erreurs de l\u2019homme sont in\u00e9vitables. Pourtant, elles peuvent \u00eatre tr\u00e8s co\u00fbteuses. Pour de nombreuses organisations, les risques associ\u00e9s \u00e0 l\u2019erreur humaine peuvent \u00eatre plus graves qu\u2019une cyberattaque en elle-m\u00eame. L\u2019humain, vuln\u00e9rable et na\u00eff, devient la proie des hackers. Curiosit\u00e9, peur, pr\u00e9cipitation, autant de menaces pour la s\u00e9curit\u00e9 des ICS\u00a0!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Dans un rapport rendu public, le DHS et le FBI \u00e9voquent une campagne de hacking men\u00e9e depuis plusieurs mois contre des sites industriels am\u00e9ricains, du secteur de l&rsquo;\u00e9nergie, du nucl\u00e9aire ou encore de l&rsquo;aviation. On ne sait pas encore s\u2019il s\u2019agirait de hackers ou d\u2019acteurs \u00e9tatiques. Affaire \u00e0 suivre\u00a0!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Un nouveau botnet se d\u00e9velopperait depuis plus d\u2019un mois, se propageant parmi de nombreux types d\u2019appareils connect\u00e9s. Son potentiel de dommage pourrait \u00eatre encore plus important que Mirai en 2016 et pourrait impacter les h\u00f4pitaux, r\u00e9seaux de transports nationaux et infrastructures critiques. On parle de plusieurs millions d\u2019\u00e9quipements qui sont au garde \u00e0 vous\u00a0!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[18,20,24,42,43,77,92,100,104],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 23 au 27 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&#039;actu de la semaine - 23 au 27 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-10-30T07:34:31+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en\",\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 23 au 27 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-10-30T07:34:31+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-30T07:34:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 23 au 27 Octobre 2017\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 23 au 27 Octobre 2017\",\"datePublished\":\"2017-10-30T07:34:31+00:00\",\"dateModified\":\"2017-10-30T07:34:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":379,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"keywords\":[\"badrabbit\",\"botnet\",\"convergence\",\"dragonfly\",\"dragonfly 2.0\",\"IT\",\"mirai\",\"notpetya\",\"OT\"],\"articleSection\":[\"Revue de presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 23 au 27 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 23 au 27 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius vous propose chaque Lundi de revenir sur l\u2019actualit\u00e9 de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle avec une s\u00e9lection d\u2019articles parus tout au long de la semaine sur le web. Ne manquez rien des news, dossiers, analyses et tweets du moment. Retrouvez cette nouvelle rubrique sur notre blog ainsi que sur nos comptes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-10-30T07:34:31+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en","name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L'actu de la semaine - 23 au 27 Octobre 2017 &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2017-10-30T07:34:31+00:00","dateModified":"2017-10-30T07:34:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 23 au 27 Octobre 2017"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle: L&rsquo;actu de la semaine &#8211; 23 au 27 Octobre 2017","datePublished":"2017-10-30T07:34:31+00:00","dateModified":"2017-10-30T07:34:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#webpage"},"wordCount":379,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"keywords":["badrabbit","botnet","convergence","dragonfly","dragonfly 2.0","IT","mirai","notpetya","OT"],"articleSection":["Revue de presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=477&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/477"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=477"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/477\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=477"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=477"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=477"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}