{"id":345,"date":"2017-02-02T14:18:18","date_gmt":"2017-02-02T13:18:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345"},"modified":"2017-02-02T14:18:18","modified_gmt":"2017-02-02T13:18:18","slug":"fic-2017-franc-succes-pour-la-grande-premiere-de-cybelius","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345","title":{"rendered":"FIC 2017 &#8211; Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-1373 alignright\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg\" alt=\"\" width=\"1521\" height=\"855\" \/><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Les 24 et 25 f\u00e9vrier, l&rsquo;\u00e9quipe CyPRES a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au FIC (Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9) sa sonde de d\u00e9tection d&rsquo;intrusion d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9seaux industriels. Retour sur deux jours intenses de d\u00e9monstration et d&rsquo;\u00e9changes avec les visiteurs fran\u00e7ais et internationaux.<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9quipe CyPRES est de retour du Grand Palais de Lille o\u00f9 nous avons pr\u00e9sent\u00e9 nos solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l&rsquo;industrie. Pour ces deux jours, nous avons apport\u00e9 notre plateforme de d\u00e9monstration reconstituant un process critique (automates, supervision, \u00e9quipements de commutation) sur laquelle nous avons d\u00e9ploy\u00e9 CyPRES et CySCAD. Nous avons ainsi pu d\u00e9montrer la grande capacit\u00e9 de d\u00e9tection des cyber-attaques ainsi que la d\u00e9tection d&rsquo;incoh\u00e9rence de fonctionnement et de d\u00e9rive du process sur une v\u00e9ritable plateforme industrielle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tous les jours \u00e0 11h vous avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 assister \u00e0 la d\u00e9monstration (cf photos ci-dessous) que nous avons mise en place sur notre stand avec notre partenaire Gfi Informatique. Au cours de cette s\u00e9quence, nous avons pr\u00e9sent\u00e9 notre offre 100% fran\u00e7aise de sonde de d\u00e9tection et de SIEM avec le logiciel Keena\u00ef.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A l\u2019\u00e9coute de vos commentaires, vous nous placez comme un acteur important de la cybers\u00e9curit\u00e9 notamment gr\u00e2ce \u00e0 notre approche de sp\u00e9cialiste du contr\u00f4le-commande prenant v\u00e9ritablement en compte les exigences du monde industriel. Vous avez \u00e9t\u00e9 plus de 150 industriels, organisations gouvernementales, int\u00e9grateurs, consultants, partenaires et simple curieux \u00e0 d\u00e9couvrir notre technologie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Merci \u00e0 Catherine Pouret notre Project Officer \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne pour sa pr\u00e9sence sur notre stand dans la cadre de notre participation au programme Horizon2020.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les 24 et 25 f\u00e9vrier, l&rsquo;\u00e9quipe CyPRES a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au FIC (Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9) sa sonde de d\u00e9tection d&rsquo;intrusion d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9seaux industriels. Retour sur deux jours intenses de d\u00e9monstration et d&rsquo;\u00e9changes avec les visiteurs fran\u00e7ais et internationaux. L\u2019\u00e9quipe CyPRES est de retour du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[33,34,36,51,53,56,98],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FIC 2017 - Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FIC 2017 - Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les 24 et 25 f\u00e9vrier, l&rsquo;\u00e9quipe CyPRES a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au FIC (Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9) sa sonde de d\u00e9tection d&rsquo;intrusion d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9seaux industriels. Retour sur deux jours intenses de d\u00e9monstration et d&rsquo;\u00e9changes avec les visiteurs fran\u00e7ais et internationaux. L\u2019\u00e9quipe CyPRES est de retour du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-02T13:18:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345\",\"name\":\"FIC 2017 - Franc succ\\u00e8s pour la grande premi\\u00e8re de Cybelius &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-02T13:18:18+00:00\",\"dateModified\":\"2017-02-02T13:18:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"FIC 2017 &#8211; Franc succ\\u00e8s pour la grande premi\\u00e8re de Cybelius\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"FIC 2017 &#8211; Franc succ\\u00e8s pour la grande premi\\u00e8re de Cybelius\",\"datePublished\":\"2017-02-02T13:18:18+00:00\",\"dateModified\":\"2017-02-02T13:18:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#webpage\"},\"wordCount\":295,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg\",\"keywords\":[\"cyfence\",\"cypres\",\"cyscad\",\"fic2017\",\"fpc ingenierie\",\"gfi informatique\",\"netceler\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FIC 2017 - Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"FIC 2017 - Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius &gt; CyBELIUS","og_description":"Les 24 et 25 f\u00e9vrier, l&rsquo;\u00e9quipe CyPRES a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au FIC (Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9) sa sonde de d\u00e9tection d&rsquo;intrusion d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9seaux industriels. Retour sur deux jours intenses de d\u00e9monstration et d&rsquo;\u00e9changes avec les visiteurs fran\u00e7ais et internationaux. L\u2019\u00e9quipe CyPRES est de retour du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-02-02T13:18:18+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345","name":"FIC 2017 - Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#primaryimage"},"datePublished":"2017-02-02T13:18:18+00:00","dateModified":"2017-02-02T13:18:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"FIC 2017 &#8211; Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"FIC 2017 &#8211; Franc succ\u00e8s pour la grande premi\u00e8re de Cybelius","datePublished":"2017-02-02T13:18:18+00:00","dateModified":"2017-02-02T13:18:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#webpage"},"wordCount":295,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/P1240021L.jpg","keywords":["cyfence","cypres","cyscad","fic2017","fpc ingenierie","gfi informatique","netceler"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=345#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=345"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/345\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=345"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=345"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}