{"id":362,"date":"2017-04-25T14:55:58","date_gmt":"2017-04-25T12:55:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362"},"modified":"2017-04-25T14:55:58","modified_gmt":"2017-04-25T12:55:58","slug":"salon-industrie-lyon-2017-conference-et-demonstrations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362","title":{"rendered":"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-caption-dd\"><\/div>\n<div class=\"wp-caption-dd\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1549\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg\" alt=\"\" width=\"1202\" height=\"629\" \/><\/div>\n<h3 class=\"wp-caption-dd\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Du 4 au 7 avril le salon INDUSTRIE se tenait \u00e0 Lyon. L\u2019\u00e9quipe CyPRES \u00e9tait pr\u00e9sente durant cet \u00e9v\u00e8nement majeur pour pr\u00e9senter sa solution et participer \u00e0 la table ronde \u00ab Cybers\u00e9curit\u00e9 personne n\u2019est \u00e0 l\u2019abri \u00bb. Retrouvez la vid\u00e9o de la conf\u00e9rence en fin d&rsquo;article.<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour le salon INDUSTRIE Lyon 2017, la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes a mis en avant l\u2019innovation r\u00e9gionale en pr\u00e9sentant CyPRES sur le village Start-Up. L\u2019\u00e9quipe CyPRES pr\u00e9sentait sa sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques pour les syst\u00e8mes industriels. Ainsi, les visiteurs ont pu d\u00e9couvrir comment il est possible d\u2019anticiper les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par une cyber-attaque sur leurs infrastructures de contr\u00f4le-commande. La plateforme de d\u00e9monstration CyPRES \u00e9tait expos\u00e9e sur le stand, permettant de pr\u00e9senter la grande capacit\u00e9 de d\u00e9tection de la sonde sur un process critique reconstitu\u00e9. CyFENCE, la nouvelle solution tout-en-un de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle \u00e9tait \u00e9galement \u00e0 l\u2019honneur avec une pr\u00e9sentation des 10 services cyber int\u00e9gr\u00e9s dans une armoire industrielle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Expert de la cybers\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels et directeur de FPC Ing\u00e9nierie, Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon participait \u00e0 la conf\u00e9rence \u00ab Cybers\u00e9curit\u00e9 personne n\u2019est \u00e0 l\u2019abri \u00bb. Cette rencontre a permis un d\u00e9bat passionnant entre sp\u00e9cialistes du domaine qui \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 \u00e9changer sur les vuln\u00e9rabilit\u00e9s des syst\u00e8mes industriels et les mesures \u00e0 prendre pour une s\u00e9curit\u00e9 ma\u00eetris\u00e9e. La table ronde \u00e9tait anim\u00e9e par Thierry Pigot, r\u00e9dacteur en chef du magazine \u00ab J\u2019automatise \u00bb.<\/p>\n<p><em>Retrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la table ronde \u00ab\u00a0Cybers\u00e9curit\u00e9 personne n&rsquo;est \u00e0 l&rsquo;abri\u00a0\u00bb du salon INDUSTRIE Lyon 2017 en cliquant sur la vid\u00e9o ci-dessous.<\/em><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" width=\"718\" height=\"404\" src=\"http:\/\/www.manufacturing.fr\/d\/videos\/embed\/?v=4432 frameborder=\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du 4 au 7 avril le salon INDUSTRIE se tenait \u00e0 Lyon. L\u2019\u00e9quipe CyPRES \u00e9tait pr\u00e9sente durant cet \u00e9v\u00e8nement majeur pour pr\u00e9senter sa solution et participer \u00e0 la table ronde \u00ab Cybers\u00e9curit\u00e9 personne n\u2019est \u00e0 l\u2019abri \u00bb. Retrouvez la vid\u00e9o de la conf\u00e9rence en fin d&rsquo;article. Pour le salon INDUSTRIE [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[31,34,35,53,66,98],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du 4 au 7 avril le salon INDUSTRIE se tenait \u00e0 Lyon. L\u2019\u00e9quipe CyPRES \u00e9tait pr\u00e9sente durant cet \u00e9v\u00e8nement majeur pour pr\u00e9senter sa solution et participer \u00e0 la table ronde \u00ab Cybers\u00e9curit\u00e9 personne n\u2019est \u00e0 l\u2019abri \u00bb. Retrouvez la vid\u00e9o de la conf\u00e9rence en fin d&rsquo;article. Pour le salon INDUSTRIE [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-04-25T12:55:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362\",\"name\":\"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\\u00e9rence et d\\u00e9monstrations &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-04-25T12:55:58+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-25T12:55:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\\u00e9rence et d\\u00e9monstrations\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\\u00e9rence et d\\u00e9monstrations\",\"datePublished\":\"2017-04-25T12:55:58+00:00\",\"dateModified\":\"2017-04-25T12:55:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#webpage\"},\"wordCount\":296,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg\",\"keywords\":[\"cybers\\u00e9curit\\u00e9 industrielle\",\"cypres\",\"cypressecurity\",\"fpc ingenierie\",\"industrie lyon 2017\",\"netceler\"],\"articleSection\":[\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations &gt; CyBELIUS","og_description":"Du 4 au 7 avril le salon INDUSTRIE se tenait \u00e0 Lyon. L\u2019\u00e9quipe CyPRES \u00e9tait pr\u00e9sente durant cet \u00e9v\u00e8nement majeur pour pr\u00e9senter sa solution et participer \u00e0 la table ronde \u00ab Cybers\u00e9curit\u00e9 personne n\u2019est \u00e0 l\u2019abri \u00bb. Retrouvez la vid\u00e9o de la conf\u00e9rence en fin d&rsquo;article. Pour le salon INDUSTRIE [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-04-25T12:55:58+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362","name":"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#primaryimage"},"datePublished":"2017-04-25T12:55:58+00:00","dateModified":"2017-04-25T12:55:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Salon INDUSTRIE Lyon 2017: conf\u00e9rence et d\u00e9monstrations","datePublished":"2017-04-25T12:55:58+00:00","dateModified":"2017-04-25T12:55:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#webpage"},"wordCount":296,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/BANNIERE2L.jpg","keywords":["cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle","cypres","cypressecurity","fpc ingenierie","industrie lyon 2017","netceler"],"articleSection":["Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=362#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/362"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=362"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/362\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=362"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=362"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=362"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}