{"version":"1.0","provider_name":"CyBELIUS","provider_url":"https:\/\/www.cybelius.fr","author_name":"Lamyae Benjelloun","author_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2","title":"L'offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714\">L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},!c.wp.receiveEmbedMessage)if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,a,i,s=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=0;o<n.length;o++)n[o].style.display=\"none\";for(o=0;o<s.length;o++)if(r=s[o],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(i=parseInt(t.value,10)))i=1e3;else if(~~i<200)i=200;r.height=i}if(\"link\"===t.message)if(a=d.createElement(\"a\"),i=d.createElement(\"a\"),a.href=r.getAttribute(\"src\"),i.href=t.value,i.host===a.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<i.length;s++){if(!(e=i[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||a)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/embed?p=1714&#038;=true\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC\u00a0\u00bb &#8212; CyBELIUS\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","description":"Le retour de nos clients et du march\u00e9 Apr\u00e8s trois ans de travail sur le d\u00e9veloppement de ses produits de cybers\u00e9curit\u00e9, l\u2019\u00e9coute et l\u2019analyse de la situation de dizaines de clients en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, la compilation d\u2019articles, le travail sur les r\u00e9f\u00e9rentiels du domaine, et deux \u00e9tudes de [&hellip;]","thumbnail_url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg"}