{"id":1714,"date":"2019-01-07T15:46:17","date_gmt":"2019-01-07T14:46:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714"},"modified":"2019-01-07T15:46:17","modified_gmt":"2019-01-07T14:46:17","slug":"loffre-cybelius-rendez-vous-au-fic","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714","title":{"rendered":"L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC"},"content":{"rendered":"\n<h2>Le retour de nos clients et du march\u00e9<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1715\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h4>Apr\u00e8s trois ans de travail sur le d\u00e9veloppement de ses produits de cybers\u00e9curit\u00e9, l\u2019\u00e9coute et l\u2019analyse de la situation de dizaines de clients en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, la compilation d\u2019articles, le travail sur les r\u00e9f\u00e9rentiels du domaine, et deux \u00e9tudes de march\u00e9 effectu\u00e9es sp\u00e9cifiquement pour nous, CYBELIUS ajuste son offre pour r\u00e9pondre \u00e0 toute l\u2019\u00e9tendue des besoins de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle.<br \/>Voici quelques-uns des constats que nous avons fait:<\/h4>\n\n\n\n<ul>\n<li>Le niveau de maturit\u00e9 des clients est extr\u00eamement divers\u00a0;<\/li>\n<li>La complexit\u00e9 doit \u00eatre g\u00e9r\u00e9e principalement par nous, et non par nos clients\u00a0;<\/li>\n<li>La cybers\u00e9curit\u00e9 doit maintenant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une s\u00e9curit\u00e9 comme une autre\u00a0:<br \/>cela permet son acceptation par tous, et un traitement technique, contractuel, organisationnel connu par l\u2019entreprise\u00a0;<\/li>\n<li>Le co\u00fbt de la s\u00e9curit\u00e9 devient un crit\u00e8re et les d\u00e9penses doivent \u00eatre justifi\u00e9es, au regard de l\u2019efficacit\u00e9 de la protection et des services rendus, et en comparaison des autres investissements en s\u00fbret\u00e9 physique et s\u00fbret\u00e9 de fonctionnement notamment\u00a0;<\/li>\n<li>Les solutions doivent apporter plus que la protection imm\u00e9diate\u00a0: elles doivent comprendre \u00e9galement la conformit\u00e9 r\u00e9glementaire, et s\u2019inscrire dans une \u00e9volution dans le temps, ma\u00eetris\u00e9e par les clients, malgr\u00e9 une menace qui se renouvelle et change constamment.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3>L\u2019offre de CYBELIUS\u00a0: couvrir tout le processus de mise en cybers\u00e9curit\u00e9<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour couvrir les demandes que nous avons recens\u00e9es, et rendre la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle compr\u00e9hensible et g\u00e9rable par nos clients, quelle que soit leur exp\u00e9rience et comp\u00e9tence, nous avons ax\u00e9 notre offre sur les trois \u00e9tapes principales du processus de mise en cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>L\u2019\u00e9valuation initiale\u00a0: quel est le point de d\u00e9part, en maturit\u00e9, en vuln\u00e9rabilit\u00e9, en actifs techniques (et humains) \u00e0 prot\u00e9ger, mais aussi quels sont les besoins r\u00e9els en s\u00e9curit\u00e9 informatique de l\u2019outil de production ou de l\u2019infrastructure concern\u00e9e\u00a0; dessiner la trajectoire avec un point de d\u00e9part et une cible (un profil de protection) qui prend en compte les aspects r\u00e9glementaires, financiers, m\u00e9tiers, organisationnels, voire culturels de nos clients\u00a0;<\/li>\n<li>La mise en s\u00e9curit\u00e9\u00a0: les mesures de s\u00e9curit\u00e9 venant de l\u2019IT sont maintenant connues. On en<br \/>ma\u00eetrise la port\u00e9e, l\u2019efficacit\u00e9, les limites aussi, les contraintes de d\u00e9ploiement et les besoins de p\u00e9rennisation et mises \u00e0 jour. Notre apport consiste \u00e0 les agencer en regard du profil de protection demand\u00e9, et \u00e0 les mettre en \u0153uvre le plus simplement possible, en minimisant les impacts et modifications sur le syst\u00e8me informatique en place.<\/li>\n<li>La surveillance en temps r\u00e9el qui est n\u00e9cessaire et reste pourtant trop peu demand\u00e9e, par m\u00e9connaissance des solutions disponibles, d\u2019une part, et par la difficult\u00e9 de collaboration encore pr\u00e9sente entre les DSI \u00ab\u00a0IT\u00a0\u00bb et les exploitants \u00ab\u00a0OT\u00a0\u00bb d\u2019autre part. Egalement, la surveillance n\u2019a sa pleine port\u00e9e qu\u2019apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 une mise en s\u00e9curit\u00e9 minimale. Une partie significative des syst\u00e8mes \u00ab\u00a0OT\u00a0\u00bb install\u00e9s n\u2019en sont pas encore \u00e0 ce niveau.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Les informations de la surveillance temps r\u00e9el, qu\u2019il s\u2019agisse des logs ou des anomalies, nourrissent la connaissance du comportement du syst\u00e8me et sa vuln\u00e9rabilit\u00e9 face aux attaques. Cela permet de boucler sur une r\u00e9\u00e9valuation des risques. Ces trois axes, bien organis\u00e9s, forment ainsi un cycle vertueux de la cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle, \u00e0 l\u2019instar de ceux qu\u2019il a fallu construire pour l\u2019assurance qualit\u00e9 (ISO 9001) et la gestion environnementale (ISO 14001).<\/p>\n\n\n\n<h3>La technologie, la simplicit\u00e9 d\u2019utilisation, l\u2019accompagnement des clients<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour chacun de ces axes, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 des logiciels, s\u00e9lectionn\u00e9 des mat\u00e9riels, compl\u00e9t\u00e9 la gamme au besoin avec des logiciels d\u2019autres \u00e9diteurs (GFI par exemple avec son SIEM Keena\u00ef) ou open source (pfSense par exemple). Nous avons assembl\u00e9, int\u00e9gr\u00e9, outill\u00e9 ces briques technologiques avec toute notre exp\u00e9rience du contr\u00f4le-commande, des probl\u00e9matiques d\u2019int\u00e9gration et d\u2019\u00e9volution des syst\u00e8mes, et notre volont\u00e9 de simplifier la cybers\u00e9curit\u00e9 pour les gens du process.<br \/>Nous avons d\u00e9velopp\u00e9 les processus d\u2019ing\u00e9nierie de nos solutions, depuis les premi\u00e8res interventions chez un client jusqu\u2019au maintien en conditions de s\u00e9curit\u00e9 (MCS), non seulement de nos produits, mais aussi des syst\u00e8mes que nous prot\u00e9geons.<br \/>C\u2019est tout cela que nous allons pr\u00e9senter au FIC 2019. Nous serons fiers de montrer notre approche des risques cyber avec la m\u00e9thode APERO, unanimement appr\u00e9ci\u00e9e des clients qui l\u2019ont mise en \u0153uvre, et qui est toujours tr\u00e8s conviviale; de pr\u00e9senter la richesse et la souplesse de CyFENCE, qui concentre toutes les fonctions de mise en s\u00e9curit\u00e9 dans une armoire unique; de montrer CyPRES qui d\u00e9passe la fonction d\u2019IDS et permet, par une analyse comportementale qui va jusqu\u2019au process, de ma\u00eetriser comme jamais auparavant son contr\u00f4le-commande, et donc son outil de production, avec une IHM pens\u00e9e aussi pour les exploitants.<br \/>Nous vous donnons rendez-vous au Forum International de la cybers\u00e9curit\u00e9, <strong>les 22 et 23 Janvier \u00e0 Lille, au stand B2 de l&rsquo;espace Innovation. <\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le retour de nos clients et du march\u00e9 Apr\u00e8s trois ans de travail sur le d\u00e9veloppement de ses produits de cybers\u00e9curit\u00e9, l\u2019\u00e9coute et l\u2019analyse de la situation de dizaines de clients en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, la compilation d\u2019articles, le travail sur les r\u00e9f\u00e9rentiels du domaine, et deux \u00e9tudes de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2,4],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le retour de nos clients et du march\u00e9 Apr\u00e8s trois ans de travail sur le d\u00e9veloppement de ses produits de cybers\u00e9curit\u00e9, l\u2019\u00e9coute et l\u2019analyse de la situation de dizaines de clients en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, la compilation d\u2019articles, le travail sur les r\u00e9f\u00e9rentiels du domaine, et deux \u00e9tudes de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-07T14:46:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714\",\"name\":\"L'offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-07T14:46:17+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-07T14:46:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC\",\"datePublished\":\"2019-01-07T14:46:17+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-07T14:46:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#webpage\"},\"wordCount\":887,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg\",\"articleSection\":[\"Cybelius\",\"Ev\\u00e8nement\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS","og_description":"Le retour de nos clients et du march\u00e9 Apr\u00e8s trois ans de travail sur le d\u00e9veloppement de ses produits de cybers\u00e9curit\u00e9, l\u2019\u00e9coute et l\u2019analyse de la situation de dizaines de clients en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, la compilation d\u2019articles, le travail sur les r\u00e9f\u00e9rentiels du domaine, et deux \u00e9tudes de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2019-01-07T14:46:17+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714","name":"L'offre Cybelius : rendez-vous au FIC &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#primaryimage"},"datePublished":"2019-01-07T14:46:17+00:00","dateModified":"2019-01-07T14:46:17+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"L&rsquo;offre Cybelius : rendez-vous au FIC","datePublished":"2019-01-07T14:46:17+00:00","dateModified":"2019-01-07T14:46:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#webpage"},"wordCount":887,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/FPC_ingenierie-FIC-2019_cybersecurite.jpg","articleSection":["Cybelius","Ev\u00e8nement"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=1714#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1714"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/1714\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=1714"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=1714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}