{"id":3298,"date":"2020-07-08T10:40:37","date_gmt":"2020-07-08T08:40:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298"},"modified":"2021-03-24T15:52:18","modified_gmt":"2021-03-24T14:52:18","slug":"offre-integrale-de-detection-et-de-protection-par-cybelius-sesame-it-et-gfi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298","title":{"rendered":"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi"},"content":{"rendered":"<p>Prolongeant le r\u00e9cent partenariat entre <strong>Sesame IT<\/strong> et <strong>Cybelius<\/strong>, cette nouvelle offre propose une sonde de protection pour les environnements IT et OT alliant l&rsquo;expertise et le savoir-faire de Cybelius, Sesame IT et Gfi.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/CP_Sesame_CYbelius_Gfi_CP-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lire le communiqu\u00e9 de presse<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prolongeant le r\u00e9cent partenariat entre Sesame IT et Cybelius, cette nouvelle offre propose une sonde de protection pour les environnements IT et OT alliant l&rsquo;expertise et le savoir-faire de Cybelius, Sesame IT et Gfi. Lire le communiqu\u00e9 de presse &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Prolongeant le r\u00e9cent partenariat entre Sesame IT et Cybelius, cette nouvelle offre propose une sonde de protection pour les environnements IT et OT alliant l&rsquo;expertise et le savoir-faire de Cybelius, Sesame IT et Gfi. Lire le communiqu\u00e9 de presse &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-08T08:40:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-24T14:52:18+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298\",\"name\":\"Offre int\\u00e9grale de d\\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-08T08:40:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-24T14:52:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Offre int\\u00e9grale de d\\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Offre int\\u00e9grale de d\\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi\",\"datePublished\":\"2020-07-08T08:40:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-24T14:52:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#webpage\"},\"wordCount\":59,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Cybelius\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi &gt; CyBELIUS","og_description":"Prolongeant le r\u00e9cent partenariat entre Sesame IT et Cybelius, cette nouvelle offre propose une sonde de protection pour les environnements IT et OT alliant l&rsquo;expertise et le savoir-faire de Cybelius, Sesame IT et Gfi. Lire le communiqu\u00e9 de presse &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2020-07-08T08:40:37+00:00","article_modified_time":"2021-03-24T14:52:18+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298","name":"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2020-07-08T08:40:37+00:00","dateModified":"2021-03-24T14:52:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Offre int\u00e9grale de d\u00e9tection et de protection par Cybelius, Sesame IT et Gfi","datePublished":"2020-07-08T08:40:37+00:00","dateModified":"2021-03-24T14:52:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#webpage"},"wordCount":59,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"articleSection":["Cybelius"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=3298#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/3298"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=3298"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/3298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4397,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/3298\/revisions\/4397"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=3298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=3298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=3298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}