{"id":1856,"date":"2019-02-26T11:16:11","date_gmt":"2019-02-26T10:16:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856"},"modified":"2021-04-27T14:56:31","modified_gmt":"2021-04-27T12:56:31","slug":"cybelius-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856","title":{"rendered":"Cybelius"},"content":{"rendered":"\n<h2 style=\"font-size:17px\"><span style=\"color: #000080;\"><strong>Cybelius a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e&#8230;<\/strong><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">&#8230;par des <strong>experts du contr\u00f4le-commande<\/strong>, en collaboration avec des<strong> sp\u00e9cialistes de la cybers\u00e9curit\u00e9<\/strong>. Ensemble ils d\u00e9veloppent des produits et solutions qui :<\/span><\/p>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"color: #000000;\">Tiennent compte des r\u00e9alit\u00e9s des m\u00e9tiers et des cultures,<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">R\u00e9pondent aux r\u00e9f\u00e9rentiels normatifs : ISA \u2013 IEC 62443, ISO 27k, ANSSI, NERC<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">Sont en phase avec l&rsquo;\u00e9tat de l&rsquo;art et les technologies reconnues.<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5><\/h5>\n\n\n\n<h2 style=\"font-size:17px\"><strong><span style=\"color: #000080;\">Nos produits vecteurs de solutions<\/span><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"color: #000000;\">L\u2019\u00e9valuation initiale utilise notre logiciel <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2813\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>CyMAP<\/strong><\/a>, ainsi que notre m\u00e9thodologie d\u2019analyse de risques <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=793\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>APERO<\/strong><\/a><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">La mise en s\u00e9curit\u00e9 est assur\u00e9e par le produit multi-fonctionnel <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1936\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>CyFENCE<\/strong><\/a><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">La surveillance temps r\u00e9el est effectu\u00e9e par <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1936\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>CyFENCE<\/strong><\/a> pour l\u2019activit\u00e9 du syst\u00e8me, et par le produit <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2817\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>CyPRES<\/strong><\/a> pour la protection renforc\u00e9e et la d\u00e9tection d\u2019intrusion.<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h5><\/h5>\n\n\n\n<h2 style=\"font-size:17px\"><strong><span style=\"color: #000080;\">La R&amp;D et l&rsquo;innovation<\/span><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\">Elles permettent \u00e0 Cybelius de<\/span><\/p>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"color: #000000;\">d\u00e9velopper, maintenir et faire \u00e9voluer ses propres produits<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">d\u00e9poser des brevets<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">s\u00e9lectionner les technologies propri\u00e9taires ou ouvertes adapt\u00e9es au monde de l\u2019OT<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">participer \u00e0 des projets collaboratifs avec ses clients ou des start-up technologiques notamment en IA (intelligence artificielle)<\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">R&amp;D fortement active en vue d\u2019une <strong>sonde souveraine qualifi\u00e9e en 2020<\/strong><\/span><\/li><li><span style=\"color: #000000;\">10 personnes sur Lyon dont 5 en R&amp;D.<\/span><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Notre solution <a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2817\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">CyPRES<\/a> a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e sur financement H2020 de la Commission Europ\u00e9enne.<\/strong><\/span><\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>CYBELIUS est membre de l\u2019ECSO (European CyberSecurity Organisation).<\/strong><\/span><\/p>\n\n\n\n<h5><a href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Plaquette_CyBELIUS-2019.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9charger la brochure : Cybelius<\/a><\/h5>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cybelius a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e&#8230; &#8230;par des experts du contr\u00f4le-commande, en collaboration avec des sp\u00e9cialistes de la cybers\u00e9curit\u00e9. Ensemble ils d\u00e9veloppent des produits et solutions qui : Tiennent compte des r\u00e9alit\u00e9s des m\u00e9tiers et des cultures, R\u00e9pondent aux r\u00e9f\u00e9rentiels normatifs : ISA \u2013 IEC 62443, ISO 27k, ANSSI, NERC Sont en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybelius &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybelius &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cybelius a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e&#8230; &#8230;par des experts du contr\u00f4le-commande, en collaboration avec des sp\u00e9cialistes de la cybers\u00e9curit\u00e9. Ensemble ils d\u00e9veloppent des produits et solutions qui : Tiennent compte des r\u00e9alit\u00e9s des m\u00e9tiers et des cultures, R\u00e9pondent aux r\u00e9f\u00e9rentiels normatifs : ISA \u2013 IEC 62443, ISO 27k, ANSSI, NERC Sont en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-27T12:56:31+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856\",\"name\":\"Cybelius &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-26T10:16:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-27T12:56:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybelius\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybelius &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybelius &gt; CyBELIUS","og_description":"Cybelius a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e&#8230; &#8230;par des experts du contr\u00f4le-commande, en collaboration avec des sp\u00e9cialistes de la cybers\u00e9curit\u00e9. Ensemble ils d\u00e9veloppent des produits et solutions qui : Tiennent compte des r\u00e9alit\u00e9s des m\u00e9tiers et des cultures, R\u00e9pondent aux r\u00e9f\u00e9rentiels normatifs : ISA \u2013 IEC 62443, ISO 27k, ANSSI, NERC Sont en [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-04-27T12:56:31+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856","name":"Cybelius &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2019-02-26T10:16:11+00:00","dateModified":"2021-04-27T12:56:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=1856#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybelius"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/1856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=1856"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/1856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4360,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/1856\/revisions\/4360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=1856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}