{"id":2030,"date":"2019-12-18T09:59:24","date_gmt":"2019-12-18T08:59:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030"},"modified":"2021-03-24T15:17:27","modified_gmt":"2021-03-24T14:17:27","slug":"cybelius-team","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030","title":{"rendered":"Cybelius Team"},"content":{"rendered":"<h5><strong><span style=\"color: #000080;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO, dirigeant<\/span><\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Fondateur et dirigeant de Cybelius est un ing\u00e9nieur Sup\u00e9lec de formation, avec les sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e9lectrotechnique et informatique. Il a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs syst\u00e8mes d\u2019informatique industrielle au cours de sa carri\u00e8re, notamment\u00a0le premier syst\u00e8me du groupe ALSTOM T&amp;D. Il exerce son expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle sur des projets critiques \u00e0 dimension internationale dans l\u2019\u00e9nergie et l\u2019industrie. Avec l\u2019appui financier de la Commission Europ\u00e9enne, Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon d\u00e9veloppe une solution de cybers\u00e9curit\u00e9 pour r\u00e9seaux industriels : une sonde IDS qui d\u00e9tecte les anomalies et intrusions gr\u00e2ce \u00e0 une analyse comportementale du syst\u00e8me.<\/span><\/p>\n<h5 style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000080;\"><strong>Fernand Costa &#8211; Directeur Technique<\/strong><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">30 ans d\u2019exp\u00e9rience en informatique industrielle dans l\u2019\u00e9nergie et expert en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et r\u00e9seaux de communication, Fernand Costa participe \u00e0 plusieurs projets R&amp;D de cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle et notamment en tant que chef de projet d\u2019une solution innovante de sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques IDS (Intrusion Detection System) pour syst\u00e8mes num\u00e9riques industriels (Loi de Programmation Militaire).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"color: #000000;\">Sa grande exp\u00e9rience en cybers\u00e9curit\u00e9, \u00e9lectricit\u00e9 mais aussi en contr\u00f4le-commande et suret\u00e9 lui permet d\u2019appr\u00e9hender les projets avec une vision globale et de trouver des solutions qui r\u00e9pondent pleinement aux besoins des clients.<\/span><\/p>\n<h5><strong><span style=\"color: #000080;\">J\u00e9r\u00f4me Favrel &#8211; Directeur D\u00e9veloppement<\/span><\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Ing\u00e9nieur Sup A\u00e9ro, J\u00e9r\u00f4me a fait une partie de sa carri\u00e8re \u00e0 ALSTOM dans le d\u00e9veloppement des syst\u00e8mes de contr\u00f4le-commande. Son exp\u00e9rience est n\u00e9cessaire pour assurer la qualit\u00e9 et la rigueur des d\u00e9veloppements logiciels, pour les architectures informatique \u00e9volutives. J\u00e9r\u00f4me a \u00e9galement beaucoup travaill\u00e9 sur les outils de configuration des syst\u00e8mes, qui en sont un composant indispensable pour s\u2019adapter efficacement aux syst\u00e8mes des clients.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO, dirigeant Fondateur et dirigeant de Cybelius est un ing\u00e9nieur Sup\u00e9lec de formation, avec les sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e9lectrotechnique et informatique. Il a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs syst\u00e8mes d\u2019informatique industrielle au cours de sa carri\u00e8re, notamment\u00a0le premier syst\u00e8me du groupe ALSTOM T&amp;D. Il exerce son expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle sur des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cybelius Team &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cybelius Team &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO, dirigeant Fondateur et dirigeant de Cybelius est un ing\u00e9nieur Sup\u00e9lec de formation, avec les sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e9lectrotechnique et informatique. Il a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs syst\u00e8mes d\u2019informatique industrielle au cours de sa carri\u00e8re, notamment\u00a0le premier syst\u00e8me du groupe ALSTOM T&amp;D. Il exerce son expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle sur des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-24T14:17:27+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030\",\"name\":\"Cybelius Team &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-12-18T08:59:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-24T14:17:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cybelius Team\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cybelius Team &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cybelius Team &gt; CyBELIUS","og_description":"Fr\u00e9d\u00e9ric Planchon &#8211; CEO, dirigeant Fondateur et dirigeant de Cybelius est un ing\u00e9nieur Sup\u00e9lec de formation, avec les sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e9lectrotechnique et informatique. Il a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs syst\u00e8mes d\u2019informatique industrielle au cours de sa carri\u00e8re, notamment\u00a0le premier syst\u00e8me du groupe ALSTOM T&amp;D. Il exerce son expertise en cybers\u00e9curit\u00e9 industrielle sur des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030","og_site_name":"CyBELIUS","article_modified_time":"2021-03-24T14:17:27+00:00","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030","name":"Cybelius Team &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"datePublished":"2019-12-18T08:59:24+00:00","dateModified":"2021-03-24T14:17:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?page_id=2030#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cybelius Team"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2030"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=2030"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2030\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3609,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/pages\/2030\/revisions\/3609"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=2030"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}