{"id":324,"date":"2017-01-15T11:10:09","date_gmt":"2017-01-15T10:10:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324"},"modified":"2017-01-15T11:10:09","modified_gmt":"2017-01-15T10:10:09","slug":"interview-pour-global-security-mag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324","title":{"rendered":"Interview pour Global Security Mag"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1514\" src=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg\" alt=\"\" width=\"604\" height=\"268\" \/><\/p>\n<p><em>D\u00e9couvrez notre interview pour <a href=\"https:\/\/www.globalsecuritymag.fr\/Vincent-Nicaise-FPC-Ingenierie-Au,20170116,68243.html\">Global Security Mag <\/a>pour le salon Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000080;\"><b>A l\u2019occasion du FIC, FPC Ing\u00e9nierie l\u00e8ve le voile sur son nouveau produit de s\u00e9curit\u00e9 CyPRES, une \u00ab sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques et d\u2019anomalies pour les r\u00e9seaux industriels \u00bb. Vincent Nicaise, Responsable d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9 de FPC Ing\u00e9nierie, estime comme de nombreux sp\u00e9cialistes que l\u2019on va tous se faire attaquer un jour. Au lieu de constater les d\u00e9g\u00e2ts, il sugg\u00e8re d\u2019anticiper les attaques.<\/b><\/span><\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>Global Security Mag : Quel est l\u2019objectif de votre participation au Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9 2017 (FIC) ?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vincent Nicaise :<\/strong> Le FIC est un \u00e9v\u00e8nement incontournable de la cybers\u00e9curit\u00e9. Il nous parait \u00e9vident de participer \u00e0 cette \u00e9dition 2017 puisqu\u2019apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de d\u00e9veloppement nous levons le voile sur un produit de cybers\u00e9curit\u00e9 puissant, CyPRES. Il s\u2019agit d\u2019une sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques et d\u2019anomalies pour les r\u00e9seaux industriels. Notre produit se d\u00e9marque fortement de ce qui se fait sur le march\u00e9 avec, notamment, une d\u00e9tection en profondeur qui va jusqu\u2019au process et une vision r\u00e9solument orient\u00e9e informatique industrielle. CyPRES est avant tout un produit conceptualis\u00e9 par des ing\u00e9nieurs issus du contr\u00f4le-commande qui connaissent la r\u00e9alit\u00e9 de cet environnement tr\u00e8s particulier.<br \/>\nLe produit suscite d\u00e9j\u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat des industriels et infrastructures critiques qui pour certains sont sujets \u00e0 la loi de programmation militaire. L\u2019objectif pour nous est de pr\u00e9senter aux experts cyber de l\u2019industrie notre avance technologique en mati\u00e8re de sonde industrielle.<br \/>\nPour se faire, nous viendrons avec un process critique industriel complet qui sera surveill\u00e9 en temps r\u00e9el par CyPRES : plusieurs armoires avec automates, \u00e9quipements r\u00e9seaux et une supervision. Cette d\u00e9monstration en conditions r\u00e9elles d\u2019exploitation permettra aux visiteurs de constater objectivement toutes les qualit\u00e9s de notre produit.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>GS Mag : Quelles sont les solutions de cybers\u00e9curit\u00e9 indispensables pour une administration ou une entreprise ?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vincent Nicaise :<\/strong> Nos clients industriels ont des installations qui peuvent dater de 15 ou 20 ans avec des \u00e9quipements con\u00e7us bien avant les probl\u00e9matiques de cybers\u00e9curit\u00e9. Leur support technique est souvent morcel\u00e9 et leur organisation d\u00e9pourvue d\u2019administrateur \u00e0 demeure. Les failles sont nombreuses.<br \/>\nD\u2019une part, il faut palier \u00e0 ce manque en d\u00e9tectant les anomalies sur l\u2019ensemble de l\u2019installation, en r\u00e9duisant la surface d\u2019attaque avec l\u2019ext\u00e9rieur et en identifiant les vuln\u00e9rabilit\u00e9s connues mais aussi inconnues.<br \/>\nD\u2019autre part, il faut \u00eatre en mesure de pouvoir d\u00e9tecter les incoh\u00e9rences de fonctionnement et les \u00e9ventuelles d\u00e9rives du process pour \u00eatre vraiment pertinent. Il ne faut pas oublier que dans l\u2019OT, la robustesse de l\u2019outil de production est primordiale.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>GS Mag : Quelles sont les principales pr\u00e9occupations de vos clients ?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vincent Nicaise :<\/strong> Les SI des usines et infrastructures de process critiques ont une existence bien diff\u00e9rente de l\u2019IT. Avec la s\u00fbret\u00e9 physique, les pr\u00e9occupations de cybers\u00e9curit\u00e9 sont plus que jamais d\u2019actualit\u00e9 pour la suret\u00e9 de fonctionnement. La bonne marche en continu du process reste l\u2019objectif num\u00e9ro un de nos clients mais ils manquent g\u00e9n\u00e9ralement de visibilit\u00e9 sur le fonctionnement de leurs installations industrielles et doivent pourtant en assurer la cybers\u00e9curit\u00e9. Cette opacit\u00e9 et cette m\u00e9connaissance du syst\u00e8me sont la source de nombreuses failles. Ils ont besoin d\u2019outils qui leurs apportent cette vision globale.<br \/>\nLa s\u00e9curit\u00e9 de leur infrastructure passe \u00e9galement par une collaboration entre l\u2019IT et l\u2019OT. L\u2019exploitant doit d\u00e9fendre son patrimoine industriel en collaboration avec les sp\u00e9cialistes cyber qui ont la charge de sa s\u00e9curit\u00e9. Un pont doit se cr\u00e9er et l\u00e0 encore des outils qui le permettent doivent \u00eatre mis en place.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>GS Mag : Selon vous, comment la menace va t-elle \u00e9voluer en 2017 ?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vincent Nicaise :<\/strong> Les menaces sur les r\u00e9seaux industriels sont en augmentation constante et le d\u00e9veloppement de l\u2019IoT Industriel ne devrait pas arranger les choses. Les failles sont nombreuses et les dommages peuvent \u00eatre cons\u00e9quents. Le danger se positionne de plus en plus du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019OT. Mais dans le m\u00eame temps, la maturit\u00e9 des industriels \u00e9volue. Je les sens de plus en plus concern\u00e9s et volontaires face \u00e0 ces nouvelles probl\u00e9matiques.<\/p>\n<h6 style=\"text-align: justify;\"><strong>GS Mag : Quel est votre message \u00e0 nos lecteurs ?<\/strong><\/h6>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vincent Nicaise :<\/strong> Consid\u00e9rons que l\u2019on va tous se faire attaquer un jour. Au lieu de constater les d\u00e9g\u00e2ts anticipons l\u2019attaque. Visiteurs du FIC, nous pouvons vous y aider !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&rsquo;interview Global Security Mag est disponible <a href=\"https:\/\/www.globalsecuritymag.fr\/Vincent-Nicaise-FPC-Ingenierie-Au,20170116,68243.html\">ICI<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9couvrez notre interview pour Global Security Mag pour le salon Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9. A l\u2019occasion du FIC, FPC Ing\u00e9nierie l\u00e8ve le voile sur son nouveau produit de s\u00e9curit\u00e9 CyPRES, une \u00ab sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques et d\u2019anomalies pour les r\u00e9seaux industriels \u00bb. Vincent Nicaise, Responsable d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v17.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Interview pour Global Security Mag &gt; CyBELIUS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Interview pour Global Security Mag &gt; CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez notre interview pour Global Security Mag pour le salon Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9. A l\u2019occasion du FIC, FPC Ing\u00e9nierie l\u00e8ve le voile sur son nouveau produit de s\u00e9curit\u00e9 CyPRES, une \u00ab sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques et d\u2019anomalies pour les r\u00e9seaux industriels \u00bb. Vincent Nicaise, Responsable d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&amp;lang=en\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CyBELIUS\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-15T10:10:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\",\"name\":\"CyBELIUS sas\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"CyBELIUS sas\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo\"}},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\",\"name\":\"CyBELIUS\",\"description\":\"Industrial Cyber Solutions\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en\",\"name\":\"Interview pour Global Security Mag &gt; CyBELIUS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-15T10:10:09+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-15T10:10:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Interview pour Global Security Mag\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\"},\"headline\":\"Interview pour Global Security Mag\",\"datePublished\":\"2017-01-15T10:10:09+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-15T10:10:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#webpage\"},\"wordCount\":801,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg\",\"articleSection\":[\"Presse\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#respond\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1\",\"name\":\"Lamyae Benjelloun\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lamyae Benjelloun\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.cybelius.fr\"],\"url\":\"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Interview pour Global Security Mag &gt; CyBELIUS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Interview pour Global Security Mag &gt; CyBELIUS","og_description":"D\u00e9couvrez notre interview pour Global Security Mag pour le salon Forum International de la Cybers\u00e9curit\u00e9. A l\u2019occasion du FIC, FPC Ing\u00e9nierie l\u00e8ve le voile sur son nouveau produit de s\u00e9curit\u00e9 CyPRES, une \u00ab sonde de d\u00e9tection des cyber-attaques et d\u2019anomalies pour les r\u00e9seaux industriels \u00bb. Vincent Nicaise, Responsable d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en","og_site_name":"CyBELIUS","article_published_time":"2017-01-15T10:10:09+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization","name":"CyBELIUS sas","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.cybelius.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-android-chrome-192x192-1.png","width":512,"height":512,"caption":"CyBELIUS sas"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/","name":"CyBELIUS","description":"Industrial Cyber Solutions","publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg","contentUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#webpage","url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en","name":"Interview pour Global Security Mag &gt; CyBELIUS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#primaryimage"},"datePublished":"2017-01-15T10:10:09+00:00","dateModified":"2017-01-15T10:10:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.cybelius.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Interview pour Global Security Mag"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#webpage"},"author":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1"},"headline":"Interview pour Global Security Mag","datePublished":"2017-01-15T10:10:09+00:00","dateModified":"2017-01-15T10:10:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#webpage"},"wordCount":801,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/www.cypres-security.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/GSM.jpg","articleSection":["Presse"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.cybelius.fr\/?p=324&lang=en#respond"]}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#\/schema\/person\/be7a6f1cf66cc2e1d769c25b4e8bf9c1","name":"Lamyae Benjelloun","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.cybelius.fr\/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/065286dd42cb104831366f3e6e0a0297?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lamyae Benjelloun"},"sameAs":["https:\/\/www.cybelius.fr"],"url":"https:\/\/www.cybelius.fr\/?author=2"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/324"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcomments&post=324"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=\/wp\/v2\/posts\/324\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fmedia&parent=324"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Fcategories&post=324"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.cybelius.fr\/index.php?rest_route=%2Fwp%2Fv2%2Ftags&post=324"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}